{"type": "FeatureCollection",
	"features": [
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.7103294, 47.3819408]},
		"id":"69",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13851'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH142\/arton13851-1c6fb.jpg?1516017132' width='100' height='142' style='margin-right:5px;float:left;' \/><b style='color:black;'>RENDEZ-VOUS<\/b><br>Enracinons l'avenir \u00e0 Notre-Dame-des-Landes (Loire-Atlantique)<\/a><br>Le 10 f\u00e9vrier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",

		"icon": "\/images\/marker.png",	
		"icon_size": [36,60],		"icon_anchor": [9,38]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.305068969726563, 51.012026657382386]},
		"id":"652",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13916'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH146\/arton13916-1431f.png?1516708388' width='100' height='146' style='margin-right:5px;float:left;' \/><b style='color:black;'>RENDEZ-VOUS<\/b><br>Conf\u00e9rence \u00ab<small class='fine'>\u00a0<\/small>Quel pain voulons-nous<small class='fine'>\u00a0<\/small>?<small class='fine'>\u00a0<\/small>\u00bb, \u00e0 Grande-Synthe (Nord)<\/a><br>Le 16 f\u00e9vrier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",

		"icon": "\/images\/marker.png",	
		"icon_size": [21,35],		"icon_anchor": [9,38]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.2354736328125, 50.17338006352582]},
		"id":"653",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13917'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH142\/arton13917-c689c.jpg?1516708388' width='100' height='142' style='margin-right:5px;float:left;' \/><b style='color:black;'>RENDEZ-VOUS<\/b><br>Conf\u00e9rence \u00ab<small class='fine'>\u00a0<\/small>Quel pain voulons-nous<small class='fine'>\u00a0<\/small>?<small class='fine'>\u00a0<\/small>\u00bb \u00e0 Cambrai (Nord)<\/a><br>Le 11 mars 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",

		"icon": "\/images\/marker.png",	
		"icon_size": [18.620689655172,31.034482758621],		"icon_anchor": [9,38]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.3471984863281252, 47.320439621985905]},
		"id":"656",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13897'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH143\/arton13897-b8a64.jpg?1516802891' width='100' height='143' style='margin-right:5px;float:left;' \/><b style='color:black;'>RENDEZ-VOUS<\/b><br>Nature et jardins,  la f\u00eate des plantes bio, \u00e0 Cellier (Loire-Atlantique)<\/a><br>Le 25 mars 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"<p>Que serait le jardinage sans plaisir<small class=\"fine\">\u00a0<\/small>? Bienvenue \u00e0 cette sixi\u00e8me \u00e9dition de \u00ab<small class=\"fine\">\u00a0<\/small><span class=\"caps\">NATURE<\/span> &amp; <span class=\"caps\">JARDINS<\/span>, ensemble cultivons l\u2019avenir<small class=\"fine\">\u00a0<\/small>!<small class=\"fine\">\u00a0<\/small>\u00bb, la f\u00eate des plantes <span class=\"caps\">BIO<\/span> de la Loire-Atlantique, avec d\u00e9gustation des produits des paysans <span class=\"caps\">BIO<\/span> de la commune...<\/p>",

		"icon": "\/images\/marker.png",	
		"icon_size": [18.418604651163,30.697674418605],		"icon_anchor": [9,38]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.7268142700195312, 43.1095512624768]},
		"id":"661",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13983'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH134\/arton13983-4d85e.jpg?1517401326' width='100' height='134' style='margin-right:5px;float:left;' \/><b style='color:black;'>RENDEZ-VOUS<\/b><br>Projection du documentaire 317, \u00e0 Saint-Gaudens (Haute-Garonne)<\/a><br>Le 8 f\u00e9vrier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",

		"icon": "\/images\/marker.png",	
		"icon_size": [36,60],		"icon_anchor": [9,38]
		}}
		,
		

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.048752, 44.0554997]},
		"id":"666",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=14028'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton14028-238ab.jpg?1517990377' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/>Contre la <span class='caps'>BNP<\/span> et l'\u00e9vasion fiscale, les militants ont fait le plein \u00e0 Carpentras<\/a><br>publi\u00e9 le 7 f\u00e9vrier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",

		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]
		}}		

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.39005, 48.4915675]},
		"id":"615",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13421'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13421-97f20.jpg?1511609888' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>D\u00e9chets nucl\u00e9aires<\/span><br>\u00c0 Bure, contre le d\u00e9sert nucl\u00e9aire, habitants et n\u00e9o-paysans font revivre la campagne<\/a><br>publi\u00e9 le 22 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.0043128, 43.182806]},
		"id":"606",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13425'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13425-0a930.jpg?1511609888' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>D\u00e9chets nucl\u00e9aires<\/span><br>Areva traite mal les d\u00e9chets d'uranium \u00e0 Malv\u00e9si   <\/a><br>publi\u00e9 le 9 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [80.820923, 7.237148]},
		"id":"619",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=10734'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH57\/arton10734-006ba.jpg?1511771090' width='100' height='57' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'><span class='caps'>OGM<\/span><\/span><br>Pourquoi le Sri Lanka a-t-il interdit le glyphosate de Monsanto<small class='fine'>\u00a0<\/small>?<\/a><br>publi\u00e9 le 27 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.5270849, 12.368148]},
		"id":"374",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12154'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12154-95eef.jpg?1511609888' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'><span class='caps'>OGM<\/span><\/span><br>Le Burkina a remport\u00e9 la bataille contre le coton <span class='caps'>OGM<\/span>, mais la lutte n'est pas finie<\/a><br>publi\u00e9 le 2 mai 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.8896484375, 46.8842244406935]},
		"id":"649",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13898'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH57\/arton13898-70bfe.jpg?1516608501' width='100' height='57' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Grands projets inutiles<\/span><br>Abandon du projet d'Exposition universelle \u00e0 Saclay<\/a><br>publi\u00e9 le 22 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.0939658, 49.4404591]},
		"id":"321",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13693'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13693-645c1.jpg?1513595187' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Grands projets inutiles<\/span><br>\u00c0 Rouen, l'inutile autoroute valid\u00e9e par Nicolas Hulot<\/a><br>publi\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.8896484375, 46.8842244406935]},
		"id":"7",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=6823'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton6823-ea2fe.jpg?1511609888' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Gr\u00e8ce<\/span><br><span class='caps'>GRECE<\/span> - A Skouries, la qu\u00eate de l'or d\u00e9truit la nature <\/a><br>publi\u00e9 le 19 janvier 2015.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [23.466796875, 38.2105620105377]},
		"id":"1",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=6757'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH70\/arton6757-9ffbb.jpg?1511609888' width='100' height='70' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Gr\u00e8ce<\/span><br>Gr\u00e8ce\u00a0: rendons-leur la d\u00e9mocratie<small class='fine'>\u00a0<\/small>!<\/a><br>publi\u00e9 le 5 janvier 2015.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-64.9672817, -34.9964963]},
		"id":"664",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=14014'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton14014-e2c3e.jpg?1517905347' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Pesticides<\/span><br>Argentine\u00a0: ces banlieues qui ont fait plier Monsanto<\/a><br>publi\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7905774, 45.0736769]},
		"id":"571",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13188'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH80\/arton13188-f62e3.jpg?1511609888' width='100' height='80' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Pesticides<\/span><br>Dans le M\u00e9doc, on a march\u00e9 contre les pesticides dans les vignes<\/a><br>publi\u00e9 le 9 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3696553677546675, 48.8837732]},
		"id":"556",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13097'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH59\/arton13097-ee021.png?1511609889' width='100' height='59' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Alternatiba<\/span><br><span class='caps'>RADIO<\/span> <span class='caps'>VIDEO<\/span> - Agir face \u00e0 l\u2019urgence climatique\u00a0: revivez le d\u00e9bat<\/a><br>publi\u00e9 le 1er octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8319651, 45.7692359]},
		"id":"339",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=11929'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton11929-f097d.jpg?1511609889' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Alternatiba<\/span><br>Ce bar est alternatif, bienvenue \u00e0 l'Alternatibar, \u00e0 Lyon<\/a><br>publi\u00e9 le 28 mars 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [20.2255482, 67.8550724]},
		"id":"637",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13733'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH76\/arton13733-4d29e.jpg?1513932057' width='100' height='76' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Animaux<\/span><br>En Su\u00e8de, les mines et le changement climatique menacent l'\u00e9levage ancestral des rennes<\/a><br>publi\u00e9 le 22 d\u00e9cembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.6191667, 44.1794444]},
		"id":"636",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13719'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13719-20279.jpg?1513766249' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Animaux<\/span><br>Un projet d'\u00e9levage intensif \u00e0 l'entr\u00e9e d'un ancien\u00a0camp de concentration soul\u00e8ve l'indignation<\/a><br>publi\u00e9 le 20 d\u00e9cembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}



,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.770601272583008, 43.917185711709344]},
		"id":"589",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13299'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13299-d7713.jpg?1511609889' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Sivens<\/span><br> La \u00ab<small class='fine'>\u00a0<\/small>concertation<small class='fine'>\u00a0<\/small>\u00bb \u00e0 Sivens\u00a0: un jeu de dupes pour faire avaler une nouvelle pilule<\/a><br>publi\u00e9 le 21 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.770601272583008, 43.917185711709344]},
		"id":"589",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13297'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13297-9ffe8.jpg?1511609889' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Sivens<\/span><br>Sivens, R\u00e9mi Fraisse, trois ans apr\u00e8s, o\u00f9 en est-on<small class='fine'>\u00a0<\/small>?<\/a><br>publi\u00e9 le 21 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3634338378906254, 51.0301674442006]},
		"id":"646",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13857'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH75\/arton13857-bd2de.jpg?1516091828' width='100' height='75' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Europe<\/span><br>Les p\u00eacheurs parlent\u00a0: \u00ab<small class='fine'>\u00a0<\/small>La p\u00eache \u00e9lectrique, ce n\u2019est plus de la p\u00eache, c\u2019est de la destruction<small class='fine'>\u00a0<\/small>\u00bb<\/a><br>publi\u00e9 le 16 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [19.8185323, 41.3279457]},
		"id":"362",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13479'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13479-5d83a.jpg?1511609889' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Europe<\/span><br>Les migrants albanais fuient le pays le plus pauvre d'Europe<\/a><br>publi\u00e9 le 23 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-48.16406250000001, -17.933096046531816]},
		"id":"605",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13419'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13419-ee6f9.jpg?1511609889' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Mines et Gaz de schiste<\/span><br>Au Br\u00e9sil, la catastrophe \u00e9cologique de 2015 reste une plaie ouverte<\/a><br>publi\u00e9 le 10 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-79.3666965, -1.3397668]},
		"id":"592",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13156'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13156-3f659.jpg?1511609889' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Mines et Gaz de schiste<\/span><br>Les Indiens d'Equateur ne r\u00e9sistent pas \u00e0 l'id\u00e9e de progr\u00e8s<\/a><br>publi\u00e9 le 23 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}



,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.1646417, 43.3804293]},
		"id":"599",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13393'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH66\/arton13393-35c88.jpg?1511609889' width='100' height='66' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>For\u00eats tropicales<\/span><br>Total veut faire du biocarburant en important massivement de l'huile de palme<\/a><br>publi\u00e9 le 5 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-46.64794921875001, -23.57405696664267]},
		"id":"230",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13266'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13266-57566.jpg?1511609889' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>For\u00eats tropicales<\/span><br>Le gouvernement br\u00e9silien relance la destruction de la for\u00eat amazonienne<\/a><br>publi\u00e9 le 18 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-8.761596679687502, 53.293130787340516]},
		"id":"576",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13209'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13209-570e6.jpg?1511609889' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Informatique et internet<\/span><br>Apple attaqu\u00e9 en Irlande pour un data center polluant<\/a><br>publi\u00e9 le 12 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.4065806, 48.925002]},
		"id":"72",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=8159'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH75\/arton8159-eba94.jpg?1511609889' width='100' height='75' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Informatique et internet<\/span><br>Le premier proc\u00e8s contre un data center s'ouvre aujourd'hui<\/a><br>publi\u00e9 le 1er octobre 2015.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.7696529, 45.5844238]},
		"id":"542",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13005'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13005-be3d8.jpg?1511609889' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Emploi et travail<\/span><br>Le combat des ouvriers verriers de Givors, d\u00e9cim\u00e9s par les cancers professionnels<\/a><br>publi\u00e9 le 20 septembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.8896484375, 46.8842244406935]},
		"id":"190",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=11425'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton11425-7576c.jpg?1511609889' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Emploi et travail<\/span><br>Les circuits courts alimentaires cr\u00e9ent de nombreux emplois<\/a><br>publi\u00e9 le 25 janvier 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [141.0316711277673, 37.425781]},
		"id":"318",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=11836'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH70\/arton11836-cf108.jpg?1511609889' width='100' height='70' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Fukushima<\/span><br>Pourquoi est-il aberrant d'obliger les r\u00e9fugi\u00e9s de Fukushima \u00e0 retourner chez eux<small class='fine'>\u00a0<\/small>?<\/a><br>publi\u00e9 le 17 mars 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.7575225830078125, 44.51340027803459]},
		"id":"169",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13940'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13940-59995.jpg?1516956451' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Transports<\/span><br>La mort lente des trains du quotidien dans les Alpes du Sud<\/a><br>publi\u00e9 le 26 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.69744110107422, 44.67097240018889]},
		"id":"657",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13940'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13940-59995.jpg?1516956451' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Transports<\/span><br>La mort lente des trains du quotidien dans les Alpes du Sud<\/a><br>publi\u00e9 le 26 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-140.14434814453128, -8.885071663468993]},
		"id":"662",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13987'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13987-4ab8f.jpg?1517561892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>P\u00eache<\/span><br>Les Marquises, archipel le plus isol\u00e9 du monde, sont menac\u00e9es par la p\u00eache industrielle<\/a><br>publi\u00e9 le 2 f\u00e9vrier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.2889243601145, 45.9239805]},
		"id":"52",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=7394'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH68\/arton7394-0dd73.jpg?1511609890' width='100' height='68' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>P\u00eache<\/span><br>Une nouvelle <span class='caps'>ZAD<\/span> s'est install\u00e9e \u00e0 Ol\u00e9ron. Enjeu\u00a0: un projet ostr\u00e9icole industriel<\/a><br>publi\u00e9 le 2 mai 2015.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.9786291, 46.4810422]},
		"id":"569",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13139'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13139-e487a.jpg?1511609890' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Mille Vaches et fermes-usines<\/span><br>Il y avait les 1000 vaches. Voici la ferme-usine des 4000 veaux<\/a><br>publi\u00e9 le 6 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.855599, 48.3916742]},
		"id":"388",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12203'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12203-cc99b.jpg?1511609890' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Mille Vaches et fermes-usines<\/span><br>Le \u00ab<small class='fine'>\u00a0<\/small>ch\u00e2teau d\u2019eau<small class='fine'>\u00a0<\/small>\u00bb du Finist\u00e8re menac\u00e9 par l'\u00e9pandage d'une ferme-usine<\/a><br>publi\u00e9 le 12 mai 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.7103294, 47.3819408]},
		"id":"69",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13764'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13764-7dc28.jpg?1515572744' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Notre-Dame-des-Landes<\/span><br>Paysans, ils ont choisi de s'installer sur la Zad de Notre-Dame-des-Landes<\/a><br>publi\u00e9 le 10 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.7103294, 47.3819408]},
		"id":"69",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13701'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13701-29957.jpg?1513419678' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Notre-Dame-des-Landes<\/span><br>Un plan de sortie heureux pour le conflit de Notre-Dame-des-Landes<\/a><br>publi\u00e9 le 16 d\u00e9cembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.23015584568443, 45.2382552]},
		"id":"92",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=9045'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH68\/arton9045-df740.jpg?1511609890' width='100' height='68' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Center Parcs et Roybon<\/span><br>\u00c0 Roybon, la Zad oubli\u00e9e retrouve l'esprit de la for\u00eat<\/a><br>publi\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 2016.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.24404, 45.2594]},
		"id":"82",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=9045'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH68\/arton9045-df740.jpg?1511609890' width='100' height='68' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Center Parcs et Roybon<\/span><br>\u00c0 Roybon, la Zad oubli\u00e9e retrouve l'esprit de la for\u00eat<\/a><br>publi\u00e9 le 17 f\u00e9vrier 2016.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3888599, 52.5170365]},
		"id":"77",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=8227'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton8227-afb58.jpg?1511609890' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Trait\u00e9s de libre-\u00e9change<\/span><br>Les citoyens allemands vent debout contre le trait\u00e9 Tafta <\/a><br>publi\u00e9 le 10 octobre 2015.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3772525, 51.0347708]},
		"id":"67",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=7964'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH68\/arton7964-d0b3b.jpg?1511609890' width='100' height='68' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Trait\u00e9s de libre-\u00e9change<\/span><br>Il invente un crayon g\u00e9ant pour signer la p\u00e9tition anti <span class='caps'>TAFTA<\/span><\/a><br>publi\u00e9 le 4 septembre 2015.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.2625694274902346, 45.909980108913835]},
		"id":"659",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13975'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13975-5fc96.jpg?1517387389' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Alimentation<\/span><br>L'\u00e9tonnant combat de la commune de Dolus contre McDonald's<\/a><br>publi\u00e9 le 31 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.9099410628990823, 44.296109799999996]},
		"id":"635",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13703'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13703-6ece1.jpg?1513677522' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Alimentation<\/span><br>Et si la ch\u00e2taigne redevenait un aliment commun<small class='fine'>\u00a0<\/small>?<\/a><br>publi\u00e9 le 19 d\u00e9cembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.56132012944839, 47.9036742]},
		"id":"149",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13878'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13878-a7ad8.jpg?1516348781' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Nucl\u00e9aire<\/span><br>Le gouvernement pr\u00e9pare la fermeture de la centrale de Fessenheim<\/a><br>publi\u00e9 le 19 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.7625644, 44.6571316]},
		"id":"622",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13563'});\" ><span style='color:black;'>Nucl\u00e9aire<\/span><br>Des militants de Greenpeace investissent la centrale nucl\u00e9aire de Cruas<\/a><br>publi\u00e9 le 28 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}



,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-40.62637, -19.54786]},
		"id":"236",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=11519'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton11519-ab8dd.jpg?1511609890' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Agriculture et climat<\/span><br>Le r\u00e9chauffement du climat menace la production de caf\u00e9 br\u00e9silien<\/a><br>publi\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.2523237, 47.0151891]},
		"id":"48",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=7282'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH66\/arton7282-ba4ee.jpg?1511609890' width='100' height='66' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Agriculture et climat<\/span><br>Les grands crus de Bourgogne commencent \u00e0 s'adapter au changement climatique<\/a><br>publi\u00e9 le 22 avril 2015.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.2620863, 48.5145802]},
		"id":"390",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12239'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12239-da592.jpg?1511609890' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Jardin sans p\u00e9trole<\/span><br>Le sceau de Salomon, fleur des bois et plante m\u00e9dicinale quoique toxique<\/a><br>publi\u00e9 le 13 mai 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.3644461, 48.8749814]},
		"id":"330",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=11857'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH75\/arton11857-ad87a.jpg?1511609890' width='100' height='75' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Jardin sans p\u00e9trole<\/span><br>Quand les Trognons de la Nation aident leur mara\u00eecher d'Amap<\/a><br>publi\u00e9 le 18 mars 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}



,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.7575225830078125, 44.51340027803459]},
		"id":"169",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=11178'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton11178-93103.jpg?1511609890' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Chroniques de Corinne Morel Darleux<\/span><br>Si l\u2019on veut que le train vive, il faut le faire savoir<\/a><br>publi\u00e9 le 15 d\u00e9cembre 2016.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.47397281258444, 44.68101845]},
		"id":"50",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=7313'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH68\/arton7313-98054.jpg?1511609891' width='100' height='68' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Chroniques de Corinne Morel Darleux<\/span><br>Sous le vent des herbes de la Dame de onze heures<\/a><br>publi\u00e9 le 20 avril 2015.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.819221496582031, 45.64275002504389]},
		"id":"654",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13921'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13921-941b8.jpg?1516787114' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>For\u00eat<\/span><br>Aliment\u00e9e par les crues, la for\u00eat de la Table-Ronde s'\u00e9panouit aux portes de Lyon<\/a><br>publi\u00e9 le 24 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.1463657, 51.0247863]},
		"id":"621",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13562'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH80\/arton13562-00499.jpg?1511852361' width='100' height='80' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>For\u00eat<\/span><br>La for\u00eat de Hambach, en Allemagne, est menac\u00e9e de destruction par une mine de charbon<\/a><br>publi\u00e9 le 28 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.7602706, 48.5141594]},
		"id":"212",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=10486'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton10486-7ffcb.jpg?1511609891' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Abeilles<\/span><br>Ch\u00e8res abeilles, la ruche horizontale est faite pour vous<small class='fine'>\u00a0<\/small>!<\/a><br>publi\u00e9 le 17 septembre 2016.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [24.780527384915516, 60.1693576]},
		"id":"508",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12870'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12870-16c92.jpg?1514881410' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Habitat<\/span><br>La Finlande loge les <span class='caps'>SDF<\/span>... et \u00e7a va beaucoup mieux<\/a><br>publi\u00e9 le 2 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [24.931774374945448, 60.186132549999996]},
		"id":"509",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12870'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12870-16c92.jpg?1514881410' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Habitat<\/span><br>La Finlande loge les <span class='caps'>SDF<\/span>... et \u00e7a va beaucoup mieux<\/a><br>publi\u00e9 le 2 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8317498, 43.7885782]},
		"id":"581",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13238'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13238-ad4d8.jpg?1511609891' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Ecologie et spiritualit\u00e9<\/span><br>Celui pour qui \u00ab<small class='fine'>\u00a0<\/small>l'agriculture est un art r\u00e9v\u00e9lant la chair du monde<small class='fine'>\u00a0<\/small>\u00bb<\/a><br>publi\u00e9 le 14 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [79.089691, 30.0417376]},
		"id":"490",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12766'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH68\/arton12766-27785.png?1511609891' width='100' height='68' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Ecologie et spiritualit\u00e9<\/span><br>Le Gange ne peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une \u00ab<small class='fine'>\u00a0<\/small>entit\u00e9 vivante<small class='fine'>\u00a0<\/small>\u00bb, d\u00e9cide un tribunal indien<\/a><br>publi\u00e9 le 14 juillet 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.8788948, 43.1007714]},
		"id":"256",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=10777'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton10777-dbbd9.jpg?1511609891' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Climat\u00a0: de <span class='caps'>COP<\/span> en <span class='caps'>COP<\/span><\/span><br> Une flottille d'alternatifs met le cap sur la <span class='caps'>COP<\/span> 22<\/a><br>publi\u00e9 le 25 octobre 2016.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [25.7556949, 62.2467995]},
		"id":"410",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12337'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12337-4dfc3.jpg?1511609891' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Biens communs<\/span><br>Le Finlandais qui inventait des v\u00e9los extraordinaires<\/a><br>publi\u00e9 le 26 mai 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.4289006, 43.8629181]},
		"id":"401",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12299'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12299-9fa81.jpg?1511609891' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Biens communs<\/span><br>Le combat tranquille d'un paysan pour la libert\u00e9 des semences<\/a><br>publi\u00e9 le 22 mai 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3943269, 43.3301378]},
		"id":"78",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=8357'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH142\/arton8357-f9ab3.jpg?1511609891' width='100' height='142' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Climat et quartiers populaires<\/span><br>Rencontre de Reporterre\u00a0: A Marseille,  le 4\u00a0novembre, on rappe sur le climat<\/a><br>publi\u00e9 le 31 octobre 2015.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.4548603, 49.9869789]},
		"id":"71",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=8119'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton8119-49e57.jpg?1511609891' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Climat et quartiers populaires<\/span><br>Au march\u00e9 de Bohain, les gens parlent du climat, mais ne croient pas \u00e0 la <span class='caps'>COP<\/span> 21<\/a><br>publi\u00e9 le 1er octobre 2015.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [14.372863769531252, 40.9488832679694]},
		"id":"658",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13963'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13963-b7704.jpg?1517301656' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>D\u00e9chets<\/span><br>Quand l'agriculture biologique r\u00e9pare les crimes de la mafia napolitaine<\/a><br>publi\u00e9 le 30 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.21591, 44.5558]},
		"id":"493",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12775'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12775-8b4cd.jpg?1511609891' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>D\u00e9chets<\/span><br>Dans l\u2019Aveyron, bataille entre la gestion priv\u00e9e des d\u00e9chets et une r\u00e9flexion collective de r\u00e9duction<\/a><br>publi\u00e9 le 18 juillet 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.332990646362306, 48.09014100038076]},
		"id":"648",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13884'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13884-4e368.jpg?1516441103' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Eau, mers et oc\u00e9ans<\/span><br>Le transport de marchandises \u00e0 la voile commence \u00e0 travers l'Atlantique<\/a><br>publi\u00e9 le 20 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [19.9999957, 35.0000035]},
		"id":"607",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13367'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH73\/arton13367-677c5.jpg?1511609891' width='100' height='73' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Eau, mers et oc\u00e9ans<\/span><br>Pourquoi la M\u00e9diterran\u00e9e est-elle un avant-poste du changement climatique<small class='fine'>\u00a0<\/small>?<\/a><br>publi\u00e9 le 10 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.1520433, 46.1591126]},
		"id":"272",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=11574'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH63\/arton11574-3e91d.png?1511609891' width='100' height='63' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Du local au global<\/span><br>Ils s\u2019associent pour produire de l\u2019\u00e9nergie renouvelable - et \u00e7a marche<small class='fine'>\u00a0<\/small>!<\/a><br>publi\u00e9 le 10 f\u00e9vrier 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.7103294, 47.3819408]},
		"id":"69",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=10590'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton10590-bc41e.jpg?1511609891' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Du local au global<\/span><br>A la Zad, on exp\u00e9rimente la soci\u00e9t\u00e9 sans Etat<\/a><br>publi\u00e9 le 1er octobre 2016.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3621046, 48.8690483]},
		"id":"102",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=9560'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH53\/arton9560-1285a.jpg?1511609891' width='100' height='53' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Nuit debout<\/span><br>Nuit debout, l'\u00e9tape d'apr\u00e8s &mdash; soir\u00e9e-d\u00e9bat \u00e0 Paris<\/a><br>publi\u00e9 le 20 avril 2016.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.452863480614702, 48.9098125]},
		"id":"458",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=9492'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton9492-1312b.jpg?1511609891' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Nuit debout<\/span><br>Jolie M\u00f4me lutte joyeusement avec la Nuit debout<\/a><br>publi\u00e9 le 9 avril 2016.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.6559133, 44.5266782]},
		"id":"537",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12904'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH66\/arton12904-abce0.jpg?1511609891' width='100' height='66' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Nanotechnologies<\/span><br>\u00ab<small class='fine'>\u00a0<\/small>Fain\u00e9ant, cynique, extr\u00eame<small class='fine'>\u00a0<\/small>\u00bb\u00a0: il abandonne les nanotechnologies pour vivre dans une yourte<\/a><br>publi\u00e9 le 11 septembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.4336647987365727, 50.957156216390196]},
		"id":"641",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13792'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13792-85879.jpg?1515402319' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Etalement urbain<\/span><br>La zone commerciale n'est pas bienvenue chez les ch'tis<\/a><br>publi\u00e9 le 8 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.780836343765259, 43.95970013425437]},
		"id":"315",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13665'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13665-21f5a.jpg?1513068011' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Etalement urbain<\/span><br>\u00c0 Forcalquier, Christophe Castaner promeut un supermarch\u00e9 destructeur de terres agricoles<\/a><br>publi\u00e9 le 12 d\u00e9cembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3436609, 48.9609676]},
		"id":"632",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13629'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13629-5545d.jpg?1512723335' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Ecologie et quartiers populaires<\/span><br>La ferme urbaine o\u00f9 les jeunes en rupture reprennent leur vie en main<\/a><br>publi\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3802199998965445, 43.290126900000004]},
		"id":"292",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13278'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13278-cb7ee.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Ecologie et quartiers populaires<\/span><br>A Marseille, l'H\u00f4tel du Nord fait vivre l'atmosph\u00e8re des quartiers populaires<\/a><br>publi\u00e9 le 23 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.9682696, 48.7147046]},
		"id":"497",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12761'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12761-2f51c.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>La balade du naturaliste<\/span><br>Ornithologue cherche oiseau pour lui passer la bague au doigt<\/a><br>publi\u00e9 le 26 juillet 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4051215, 45.0352309]},
		"id":"494",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12801'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH75\/arton12801-62faa.jpg?1511609892' width='100' height='75' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>La balade du naturaliste<\/span><br>Balade magnifique au Jardin du Lautaret, tr\u00e9sor de la botanique alpine<\/a><br>publi\u00e9 le 22 juillet 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.780836343765259, 43.95970013425437]},
		"id":"315",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12464'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12464-85b46.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'> Elections 2017<\/span><br>Nicolas Hulot fait campagne pour En marche<small class='fine'>\u00a0<\/small>!<\/a><br>publi\u00e9 le 9 juin 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.5800363, 44.841225]},
		"id":"420",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12380'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12380-003ed.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'> Elections 2017<\/span><br>Squatteurs, zadistes, ils se pr\u00e9sentent aux l\u00e9gislatives<\/a><br>publi\u00e9 le 1er juin 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.35634994506836, 48.50375360167399]},
		"id":"268",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12429'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12429-9b014.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Science et citoyens<\/span><br>L\u2019Atelier paysan veut retrouver l'autonomie technique<\/a><br>publi\u00e9 le 6 juin 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}



,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-73.783892, 2.8894434]},
		"id":"665",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=14021'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton14021-de0c6.jpg?1517906776' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Climat <\/span><br>En Colombie, des enfants attaquent le gouvernement pour crime contre l'environnement<\/a><br>publi\u00e9 le 6 f\u00e9vrier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.1079732, 49.4938975]},
		"id":"598",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13382'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13382-f14f2.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Climat <\/span><br>Macron veut fermer les centrales \u00e0 charbon en 2021 mais Philippe veut la sienne jusqu'en 2035<\/a><br>publi\u00e9 le 16 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.3721049, 45.5519544]},
		"id":"626",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13571'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13571-4ebe1.jpg?1511946485' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Economie<\/span><br>En Auvergne, un magasin autog\u00e9r\u00e9 sauve un village de la d\u00e9sertification<\/a><br>publi\u00e9 le 29 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.80271, 45.7157]},
		"id":"600",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13314'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13314-04259.jpg?1511609890' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Economie<\/span><br>La Super Halle d'Oullins, bien plus qu'une \u00e9picerie \u00e9colo<\/a><br>publi\u00e9 le 7 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [20.363159179687504, 40.2313150803688]},
		"id":"433",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12477'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12477-7c1dd.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Nature<\/span><br>Nous avons descendu en cano\u00eb une des\u00a0derni\u00e8res rivi\u00e8res sauvages d\u2019Europe<\/a><br>publi\u00e9 le 12 juin 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.372188568115235, 48.95235284802781]},
		"id":"417",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12347'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12347-82994.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Nature<\/span><br>Les friches urbaines sont d'\u00e9tonnants r\u00e9servoirs de biodiversit\u00e9<\/a><br>publi\u00e9 le 31 mai 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.9217788576206662, 43.61857423492683]},
		"id":"660",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13978'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13978-eb695.jpg?1517820797' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Agriculture<\/span><br>La ferme collective de la Condamine cultive l'entraide et la sobri\u00e9t\u00e9<\/a><br>publi\u00e9 le 5 f\u00e9vrier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [35.19487380981446, 32.11398546326384]},
		"id":"629",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13615'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13615-daa30.jpg?1512466420' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Agriculture<\/span><br>Permaculture et agriculture bio s'enracinent en Palestine<\/a><br>publi\u00e9 le 5 d\u00e9cembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3029972, 51.0134813]},
		"id":"563",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13127'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH62\/arton13127-39e47.jpg?1513595187' width='100' height='62' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Culture et id\u00e9es<\/span><br>Pourquoi avoir pass\u00e9 un an \u00e0 filmer \u00e0 Grande Synthe<small class='fine'>\u00a0<\/small>?<\/a><br>publi\u00e9 le 18 d\u00e9cembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3802199998965445, 43.290126900000004]},
		"id":"292",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12941'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12941-cdf76.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Culture et id\u00e9es<\/span><br>Victoire de la mobilisation \u00e0 Marseille, le projet mena\u00e7ant le site antique est suspendu<\/a><br>publi\u00e9 le 26 septembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.8896484375, 46.8842244406935]},
		"id":"644",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13817'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH101\/arton13817-d9368.jpg?1515579077' width='100' height='101' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Energie<\/span><br>En Aveyron, le blocage par l'Amassada d'un chantier d'\u00e9oliennes se poursuit<\/a><br>publi\u00e9 le 10 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.4234469, 51.0834196]},
		"id":"601",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13396'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13396-4ac83.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Energie<\/span><br>L'Allemagne peine \u00e0 poursuivre sa transition \u00e9nerg\u00e9tique<\/a><br>publi\u00e9 le 7 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1771353, 41.3825596]},
		"id":"56",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13731'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13731-1c753.jpg?1513849100' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>International<\/span><br>En Catalogne, le \u00ab<small class='fine'>\u00a0<\/small>municipalisme<small class='fine'>\u00a0<\/small>\u00bb \u00e9merge des espoirs de l'ind\u00e9pendance <\/a><br>publi\u00e9 le 21 d\u00e9cembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-73.783892, 2.8894434]},
		"id":"627",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13580'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13580-f6fea.jpg?1512033094' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>International<\/span><br>En Colombie, une lutte pour la terre entre paysans et grandes entreprises<\/a><br>publi\u00e9 le 30 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.446010589599611, 42.70266911834458]},
		"id":"663",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=14003'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton14003-cd55e.jpg?1517649363' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Libert\u00e9s<\/span><br>La Corse h\u00e9site sur l'ind\u00e9pendance... \u00e0 l'\u00e9gard de la publicit\u00e9<\/a><br>publi\u00e9 le 3 f\u00e9vrier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.8713349, 46.1686865]},
		"id":"609",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13439'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13439-81ddf.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Libert\u00e9s<\/span><br>Cin\u00e9aste, je suis accus\u00e9 de \u00ab<small class='fine'>\u00a0<\/small>r\u00e9bellion<small class='fine'>\u00a0<\/small>\u00bb parce que je filme des ouvriers en lutte <\/a><br>publi\u00e9 le 13 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.845507, 44.7726501]},
		"id":"640",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13786'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13786-c3cf0.jpg?1515229233' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Luttes<\/span><br>D\u00e9sert m\u00e9dical, d\u00e9sertion des politiques<\/a><br>publi\u00e9 le 6 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-52.9999979, 4.0039882]},
		"id":"559",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13106'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13106-f1d35.jpg?1511609893' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Luttes<\/span><br>Le projet de mine d'or en Guyane\u00a0: un d\u00e9sastre programm\u00e9<\/a><br>publi\u00e9 le 27 septembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.2105252, 48.2071195]},
		"id":"614",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13473'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13473-3272c.jpg?1511609893' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>P\u00e9dagogie Education<\/span><br>En Bretagne, une communaut\u00e9 vit sereinement l'utopie concr\u00e8te<\/a><br>publi\u00e9 le 16 novembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.792593, 50.4576111]},
		"id":"586",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13275'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13275-c8a88.jpg?1511609892' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>P\u00e9dagogie Education<\/span><br>Le jardin bio o\u00f9 les personnes en gal\u00e8re retrouvent de l'allant<\/a><br>publi\u00e9 le 20 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3888599, 52.5170365]},
		"id":"555",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13093'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13093-736a4.jpg?1511609893' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Politique<\/span><br> Les Verts allemands tent\u00e9s de s\u2019allier \u00e0 Merkel<\/a><br>publi\u00e9 le 26 septembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.499789, 48.934231]},
		"id":"523",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12913'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12913-f1244.jpg?1511609893' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Politique<\/span><br>Qu'est-ce que La R\u00e9volution est en marche<small class='fine'>\u00a0<\/small>?<\/a><br>publi\u00e9 le 2 septembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3536705970764165, 48.95441008604074]},
		"id":"597",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13353'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH57\/arton13353-40ec3.jpg?1511609893' width='100' height='57' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Pollutions<\/span><br>Mort, on pollue encore<\/a><br>publi\u00e9 le 30 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.4764192, 48.0061864]},
		"id":"536",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12959'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12959-600f4.jpg?1511609893' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Pollutions<\/span><br>En Bretagne, une pollution de Lactalis a d\u00e9vast\u00e9 une rivi\u00e8re<\/a><br>publi\u00e9 le 8 septembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.179809570312501, 48.68947969369869]},
		"id":"643",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13802'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13802-21d5c.jpg?1515486782' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Quotidien<\/span><br>La maison de retraite o\u00f9 vieux et jeunes sont \u00e9colos et heureux<\/a><br>publi\u00e9 le 9 janvier 2018.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4442469, 43.6044622]},
		"id":"463",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12625'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12625-15173.jpg?1511609889' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Quotidien<\/span><br>J'ai pris le train de nuit, et c'est la vie<\/a><br>publi\u00e9 le 8 d\u00e9cembre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}

,

		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.16101837158203128, 47.43755112830084]},
		"id":"596",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=13274'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton13274-7b9e2.jpg?1511609891' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Sant\u00e9<\/span><br>Alerte au <span class='caps'>CVM<\/span>, le compos\u00e9 qui empoisonne l'eau des campagnes<\/a><br>publi\u00e9 le 31 octobre 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.1874948, 48.4735976]},
		"id":"459",
		"properties": {
			"title":"<a onclick=\"$.colorbox({iframe:true,width:'90%',height:'90%',href:'spip.php?page=articlenu&id_article=12611'});\" ><img class='spip_logo spip_logos' alt='' src='local\/cache-vignettes\/L100xH67\/arton12611-0748c.jpg?1511609893' width='100' height='67' style='margin-right:5px;float:left;' \/><span style='color:black;'>Sant\u00e9<\/span><br>Les m\u00e9decines douces dans l'\u00e9levage, \u00e7a marche<small class='fine'>\u00a0<\/small>!<\/a><br>publi\u00e9 le 28 juin 2017.<div class=nettoyeur><\/div>",
			"description":"",
		"icon": "\/images\/marker_rond.png",	
		"icon_size": [12,12],
		"icon_anchor": [6,6]		
		}}
	]
}
