{"type": "FeatureCollection",
	"features": [
		{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.022545143794327, 45.22227795]},
"id": "11303",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjODViNScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21214'>Auto-Construire sa Yourte Contemporaine<\/a>"
   , "description": "Projet : Favoriser l\u2019autonomie en apprenant \u00e0 construire son habitat. Partage de savoir faire. \n\nOffre :  Stage d\u2019apprentissage \u00e0 la construction de yourte.\n\nFormations de 2 sem, 4\/6 participants, co\u00fbt&nbsp;(...)[Par Naturel-Home]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.6498092420681134, 48.17276805]},
"id": "11304",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzU0YjBmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21216'>Cherche Collectif<\/a>"
   , "description": "Offre :  Loyer, participation \u00e0 la vie collective. \n\nDemande : Cherche collectif ou groupe existant, en Bretagne, pour nous accueillir moi, productrice PPAM (36a) et mon fils (12a) en IEF. Avec un peu de terrain pour petite&nbsp;(...)[Par Lazlu]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.728247400084667, 43.18718655]},
"id": "11305",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzdhNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21215'>Cherche Soutiens Financiers<\/a>"
   , "description": "Projet :  Productrice de PAM souhaite faire \u00e9voluer l\u2019activit\u00e9 en cueillette itin\u00e9rante en camion-caravane. \n\nDemande : Soutiens financiers, dons \n\nOffre :  Petite contrepartie : produits&nbsp;(...)[Par La Petite Herbe]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.5632034, 46.8266726]},
"id": "11307",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjZmM1NCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21217'>Soul\u00e8vements de la Terre 29 \/ 01<\/a>"
   , "description": "Projet : MARCHE CONTRE L\u2019ACCAPAREMENT ET REPRISE DE TERRES ! \n\nLes terres cultivables sont devenues un enjeu strat\u00e9gique que le capitalisme s\u2019accapare. Paysannes et paysans sont d\u00e9poss\u00e9d\u00e9-e-s de leur outil de subsistance et de&nbsp;(...)[Par Soul\u00e8vements de la Terre]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.7934539045236302, 49.0450304]},
"id": "11309",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2E2ZmZiZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21220'>Service Civique \u00e0 la Seve<\/a>"
   , "description": "Projet :  \u00c9ducation \u00e0 la biodiversit\u00e9 en s\u2019appuyant sur les principes de la permaculture, dans une ferme du Vexin \n\nRecherche :  volontaire service civique motiv\u00e9\u00b7e et passionn\u00e9\u22c5e de Nature. Il se formera et initiera des actions au&nbsp;(...)[Par La Seve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.5393101390837884, 43.4002581]},
"id": "11310",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMzNiZCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21221'>Caf\u00e9 ou Th\u00e9&nbsp;?<\/a>"
   , "description": "Projet :  Musicien retrait\u00e9 65 ans philosophe, hypersensible, dialogue , CNV, Bruno Groening, krishnamuti, nature, home-sitting, vierge asc- g\u00e9meaux \n\nOffre :  Relation ind\u00e9pendante, honn\u00eate, sinc\u00e8re, durable . \n\nDemande :  Femme&nbsp;(...)[Par Christian Cabassut]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.228846180889933, 43.34335549154423]},
"id": "11311",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMzNiZCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21222'>Petit Groupe Sympa de CNV<\/a>"
   , "description": "Projet :  Groupe existant de CNV, tr\u00e8s convivial ; \u00c9cole krishnamurti mais pas dogmatique, esprit tr\u00e8s ouvert. \n\nPropose :  rejoindre nos rencontres ponctuelles sur B\u00e9zier[Par Christian Cabassut]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.254705958110686, 45.36324865]},
"id": "11312",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Q0YWRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21223'>Cr\u00e9ation-Reprise d&#8217;un Sel (19)<\/a>"
   , "description": "Projet : Se regrouper pour cr\u00e9ation-reprise d\u2019un S.E.L. (syst\u00e8me d\u2019\u00e9change local) \n\nDemande :  Personnes int\u00e9ress\u00e9es[Par Sunny]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.31173, 45.01044]},
"id": "11315",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2FiOGZmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21224'>Cr\u00e9ation d&#8217;un Ecolieu<\/a>"
   , "description": "Projet :  Famille avec projet mara\u00eechage et PPAM souhaite cr\u00e9er \u00e9colieu permacole sur 4,5ha avec autonomie alimentaire et \u00e9nerg\u00e9tique, cr\u00e9ation d\u2019ateliers bois, m\u00e9tal, ressourcerie, cr\u00e9er lieu de rencontre et partage, culture,&nbsp;(...)[Par Jennyfer Banassat]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.1000169566295642, 46.72840425]},
"id": "11316",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzZmOGRmYycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21225'>Habitat Partage EHS<\/a>"
   , "description": "Projet :  HaPa pour EHS. Sans portable ni wifi ni tabac. \n\nCherche :  Volontaires pour m\u2019aider \u00e0 r\u00e9aliser travaux  de  carrelage, \u00e9lec, plomberie. \n\nOffre :  Nourri log\u00e9.[Par V\u00e9ronique Violette44]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.5065697302419823, 44.315857449999996]},
"id": "11317",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ViNjFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21226'>Cherche co Cr\u00e9ateur<\/a>"
   , "description": "Projet : Recherche Co-cr\u00e9ateur pour un projet de vivre ensemble , autour d\u2019un lieu d\u2019accueil de groupes, de stages, de personnes en demande de ressourcement....avec potager, poulailler et toutes les id\u00e9es d\u2019autonomie sont les&nbsp;(...)[Par Sophie Klein]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3060564615947765, 44.8600094]},
"id": "11318",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmU2MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21229'>Lev\u00e9e de Fonds Solidaire pour un Logement<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour \u00e0 vous tous.tes, J\u2019ai \u00e0 coeur que ma demande puisse voyager dans ttes les chaumi\u00e8res et ainsi proposer une autre mani\u00e8re de faire &amp; de penser.\n\nJe signerai prochainement la vente d\u2019une petite maison,et pour&nbsp;(...)[Par Lorraine Biollay]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.245135565573878, 45.243586050000005]},
"id": "11319",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21230'>Ecolieu \u00e0 Proximit\u00e9 de Roybon<\/a>"
   , "description": "Projet : Collectif compos\u00e9 de 2 foyers\n\nValeurs : forte dimension collective dans le respect des vies priv\u00e9es, recherche d\u2019autonomie de vie partag\u00e9e, solidarit\u00e9, disponibilit\u00e9 pour le projet, aspiration \u00e0 vivre une authentique&nbsp;(...)[Par Fr\u00e9d\u00e9ric Habouzit]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.297637002377168, 43.95995]},
"id": "11320",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmM2I3NScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21232'>Recherche Lieu pour Tinyhouse et Petite Famille contre Coup de Main<\/a>"
   , "description": "Maman 36 ans seule avec 3 enfants \n\nCherche :  Lieu pour installer ma tinyhouse avec raccordement eau, \u00e9lec. Personne \u00e2g\u00e9e seule, groupe, ouverte aux rencontres et \u00e9changes. \n\nOffre :  Coups de&nbsp;(...)[Par Manon Doering]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.57164724393226, 48.61413365]},
"id": "11321",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ1OTRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21233'>Cours de Conception en Permaculture<\/a>"
   , "description": "Offre :  Cours de Conception en Permaculture et CCP approfondissement pour ceux qui ont d\u00e9j\u00e0 suivi un CCP.\n\n &diams; D\u00e9couvrir et approfondir vos connaissances en Perma, vivre ensemble l\u2019apprentissage d\u2019activit\u00e9s traditionnelles,&nbsp;(...)[Par Clo\u00e9 le Goic, Dynamie]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.2454952394090721, 49.091895199999996]},
"id": "11323",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzRmZmNmYScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21235'>Recherche d&#8217;un Covoiturage pour Aller dans des \u00c9colieux<\/a>"
   , "description": "Projet : Je recherche un covoiturage,pour partir de Tourlaville(Cherbourg en Cotentin)et aller visiter des \u00e9covillages en France qui cherchent de nouveaux habitants \n\nOffre : Ma participation aux frais de carburant,mon aide au&nbsp;(...)[Par Ludovic Lesdos]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7337345, 46.3156917]},
"id": "11324",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzNiNjlmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21236'>Recherche Location ou Colocation&nbsp;: Maison, Terrain\u2026<\/a>"
   , "description": "Projet : Ici Jess et Mani, jeune couple cherchant \u00e0 s\u2019installer dans le Marais poitevin \u00e0 moins de 20 min de Damvix, pour se rapprocher de Noah 6 ans 1\/2, (dont Mani est le papa) qui y est scolaris\u00e9.+Ecology \n\nDemande : Nous&nbsp;(...)[Par Mathieu]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3432714988027925, 45.06208995]},
"id": "11325",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21237'>Coloc&nbsp;: Chambres \u00e0 Louer dans Ferme Collective<\/a>"
   , "description": "Projet : Un collectif de 8 personnes qui vivent et travaillent dans la ferme collective. R\u00e9novation en cours pour logements et activit\u00e9s agricoles sur 30Ha de terres (fromagerie, mara\u00eechage, boulangerie), projets collectifs&nbsp;(...)[Par Emma Henriet]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.123688561971423, 47.417577300000005]},
"id": "11326",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2FkZmY0NScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21238'>Projet d&#8217;Habitat Partag\u00e9<\/a>"
   , "description": "Offre :  B\u00e2ti existant, partie restaur\u00e9 et partie \u00e0 restaurer de fa\u00e7on \u00e9cologique + terrain constructible + 3500m\u00b2 de terre agricole bio depuis 40 ans, campagne proche tous services et commodit\u00e9s. \n\nDemande :  Personnes int\u00e9ress\u00e9es&nbsp;(...)[Par Annick Daigurande]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.7207944, 44.1777799]},
"id": "11327",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNWVjNCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21239'>Chantier Collectif Bassin du Moulin<\/a>"
   , "description": "Projet :  Chantier participatif : reprendre et re-\u00e9tanch\u00e9ifier le grand bassin du Moulin. \n\nOffre :  LN. Vivre ensemble une exp d\u2019auto-organisation g\u00e9n\u00e9rale. Possibilit\u00e9 accueil auberge espagnole sur w-e pr\u00e9c\u00e9dent et suivant. Place&nbsp;(...)[Par Jeanmi 48, le Moulin de la Rochette]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.8185259, 45.5436482]},
"id": "11328",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2FiOGZmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21240'>Covoiturage pour le Portugal<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour,\n\nVoil\u00e0, j\u2019envoie une bouteille \u00e0 la mer...Je voudrais aller prochainement au Portugal pour quelques temps selon comment la vie se passe l\u00e0-bas...Je vous propose un covoiturage dans un  petit van type fourgon mais&nbsp;(...)[Par Nicole Hollinger]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4065544156065486, 42.9455368]},
"id": "11329",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2M3M2JmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21241'>Cherche Refuge sur Saint Girons<\/a>"
   , "description": "Projet : Salut ! Je commence une formation en alternance de berger d\u2019estive sur St Girons et alentours, les cours d\u00e9butent le 31 janviers pour 3 semaines non stop, je cherche une chambre avec de quoi prendre une douche pour&nbsp;(...)[Par J\u00e9r\u00e9mie Cottet]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.5065089946931507, 42.625894]},
"id": "11331",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Y3MWZmNycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21243'>Habitat Partag\u00e9<\/a>"
   , "description": "Projet :  R\u00e9am\u00e9nagement lieu de vie isol\u00e9 en moyenne montagne avec mise en place potager et construction serre d\u00e9but mars. \n\nOffre :  Accueil en caravane pour 1 pers, partage cuisine, salle d\u2019eau et alimentation vg, musique,&nbsp;(...)[Par Agaztache]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.2425991, 46.4826892]},
"id": "11333",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2YyZmM5MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21246'>Cherche Personne Suppl\u00e9mentaire dans \u00c9levage Caprin<\/a>"
   , "description": "Ferme bio avec camping, accueil p\u00e9dagogique et autres \n\nCherche :  1 personne motiv\u00e9e pour l\u2019atelier caprin (traite \u00e0 la main, transformation, vente directe). 20 ch\u00e8vres. \n\nOffre :  Contrat de f\u00e9v \u00e0 nov. Possibilit\u00e9 long&nbsp;(...)[Par Brigitte]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.8338607, 48.042723]},
"id": "11334",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ3OGNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21247'>Recherche Location<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour, nous sommes une famille de 4, actuellement propri\u00e9taires de notre maison que nous allons mettre en vente car nous n\u2019y sommes pas bien. \n\nOffre : Nous pouvons rendre de multiples services, tous deux dou\u00e9s en&nbsp;(...)[Par Kjbk]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.302941, 45.060809]},
"id": "11335",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjODViNScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21248'>Aide \u00e0 la Personne Ag\u00e9e et Vie Partag\u00e9e avec Famille de 4 Enfants<\/a>"
   , "description": "Couple, 4 enfants, IEF. Lieu avec potager, atelier menuiserie, art-th\u00e9rapie. \n\nCherche :  Personne ou famille pour nous aider \u00e0 nous occuper de ma grand-m\u00e8re, 87a, nuit et jour. \n\nOffre :  R\u00e9mun\u00e9ration, emplacements pour HL et&nbsp;(...)[Par Emmanuelle Jambou]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.512471457499548, 43.0542733]},
"id": "11339",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Y3MjlmNycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21252'>Famille 1 Ad+3 Enfts Cherche Loc 09 \/ 11 \/ 66<\/a>"
   , "description": "Projet : Maman avec 3 loulous cherche location -tr\u00e8s- isol\u00e9e, pleine nature, sans proche voisin, rustique ok. Actuellement en bail pr\u00e9caire, je dois bient\u00f4t quitter ma loc. Je cherche donc un lieu paisible, si possible avec&nbsp;(...)[Par Lili]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.512471457499548, 43.0542733]},
"id": "11340",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Y3MjlmNycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21253'>Petite Famille Cherche Port d&#8217;Attache&nbsp;!<\/a>"
   , "description": "Projet : Je cherche \u00e0 acheter un terrain de plusieurs ha, avec maison et\/ou grange, ruine, hangar... isol\u00e9 \u00e0 tr\u00e8s isol\u00e9, sans voisin avec source et bonne exposition pour y d\u00e9velopper fili\u00e8re laine et y \u00e9lever les animaux qui vont&nbsp;(...)[Par Lili]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.7499291, 47.8130764]},
"id": "11342",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2JmZmZlYicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21259'>Recherchons Quelques Personnes<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour, \n\nNous souhaitons accueillir un petit nombre de personnes 5\/6 qui aurait le projet d\u2019installer un habitat l\u00e9ger sur le terrain.  Nous avons le projet d\u2019un vivre ensemble fond\u00e9 sur le bien commun  Nous le tenons \u00e0&nbsp;(...)[Par Michel Piriou]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.7488069, 42.485804]},
"id": "11343",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Y3MWZmNycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21256'>Initiation \u00e0 l&#8217;Apiculture \u00c9cologique<\/a>"
   , "description": "projet : notre association propose des formations destin\u00e9es aux professionnels et aux particuliers d\u00e9sirant agir en conscience dans la permaculture. \n\nfinancements possibles : \n\nviv\u00e9a, p\u00f4le emploi, opco, mon compte formation (cpf)&nbsp;(...)[Par David M\u00e9rino-Rigaill, Permaterra]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.7488069, 42.485804]},
"id": "11345",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Y3MWZmNycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21255'>Formation de Mara\u00eechage Bio-Intensif sur Petite Surface<\/a>"
   , "description": "projet :  Formation de mara\u00eechage bio-intensif sur petite surface gr\u00e2ce \u00e0 la vie du sol, par Sylvain Couderc. \n\nPropose :  apports th\u00e9oriques et pratiques[Par David M\u00e9rino-Rigaill, Permaterra]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.2850738, 48.0829709]},
"id": "11347",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ3OGNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21245'>Vente d&#8217;un \u00c9co Lieu<\/a>"
   , "description": "Vends :  Terrain 6200m\u00b2 sur les hauteur de Broc\u00e9liande : habitation de 200m\u00b2 en \u00e9co-mat\u00e9riaux : RDC : une salle + salon\/cuisine\/S\u00e0. \u00c9tage : 3 chbs et 1 sdb. Partie attenante de 80m\u00b2 \u00e0 r\u00e9nover, hangar 100m\u00b2, four \u00e0 pain,cave ext\u00e9rieur&nbsp;(...)[Par Thibaut Verdier, la Terre-Ferme]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.7488069, 42.485804]},
"id": "11348",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Y3MWZmNycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21257'>Inititation \u00e0 l&#8217;Apiculture \u00c9cologique<\/a>"
   , "description": "Projet :  Initiation \u00e0 une apiculture simple et \u00e9cologique qui privil\u00e9gie la sauvegarde et le respect de l\u2019abeille.  &diams; Du 26 au 17\/03 et du 02 au 3 avri  &diams; Financements Viv\u00e9a, P\u00f4le Emploi,&nbsp;(...)[Par David M\u00e9rino-Rigaill, Permaterra]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.0746257, 48.2971626]},
"id": "11350",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI0FycmF5JyBkPSdNMTYgMEM5LjggMCA1IDQuNyA1IDEwLjZjMCAyLjQgMS42IDYuMSA0LjggMTEuNyAxLjkgMy4zIDQgNi41IDYuMSA5LjcgMi40LTMuNCA0LjYtNi45IDYuMy05LjdDMjUuNCAxNi43IDI3IDEzIDI3IDEwLjYgMjcgNC43IDIyIDAgMTYgMHonLz4KCQkJPC9zdmc+"
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21262'>Mini Ferme P\u00e9dagogique<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour \n\nJe recherche un lieu \/une structure pour un projet de mini ferme p\u00e9dagogique. \n\nProjet existant ou en cours d \u00e9tude bienvenu pour partenariat. \n\n\u00c9tudi\u00e9 toute proposition en r\u00e9gion Champagne-Ardenne. \n\nAube de&nbsp;(...)[Par Joselito Danton]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.3000579854156022, 43.45309408724491]},
"id": "11351",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2IwNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21264'>Projet de Cr\u00e9ation d&#8217;un \u00c9colieu en Occitanie<\/a>"
   , "description": "Projet :  Reprise de b\u00e2tis d\u00e9laiss\u00e9s pour \u00e9cobio-construction d\u2019habitats d\u00e9montables et\/ou r\u00e9novation  &diams; socialit\u00e9 selon principes HaPa, individualit\u00e9 des foyers  &diams; activit\u00e9 agricole selon principes agroforesterie et perma&nbsp;(...)[Par Didier Guerin]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.4474738, 43.5298424]},
"id": "11352",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMjQxZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21265'>Ecovillage \u00e0 une Heure de la Mer et \u00e0 une Heure de Toulouse<\/a>"
   , "description": "Projet :  Lieu de vie interg, tourn\u00e9 vers innovation sociale, \u00e9conomie sociale et solidaire et valeurs de c\u0153ur. Autonomie et ind\u00e9pendance de chacun, aucune obligation participative. Gestion associative. Acquisition pour entr\u00e9e&nbsp;(...)[Par Noel Nagel, Uuth]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.44161356371159, 45.4466433]},
"id": "11353",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2FiOGZmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21266'>Recherche 2 Familles pour 2 Logements Vacants<\/a>"
   , "description": "Projet :  HaPa et interg avec 7 logements bioclimatiques, espaces communs de verger, potager, atelier \/ garage, buanderie, chambre d\u2019amis, salle commune et culturelle. Solidarit\u00e9 et entraide, gestion sobre des besoins, des&nbsp;(...)[Par Fran\u00e7oise, le Rhizome 24]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.5396138, 44.4439679]},
"id": "11355",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmI4YScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21268'>A l Aide&nbsp;: Recherche un Toit<\/a>"
   , "description": "Projet : Recherche location urgente, prix mod\u00e9r\u00e9. \n\nOffre : Femme de 60 ans non fumeuse actuellement h\u00e9berg\u00e9e dans une cabane pas isol\u00e9e o\u00f9 j ai tr\u00e8s froid, cherche un logement d urgence contre loyer mod\u00e9r\u00e9 et aide. \n\nDemande :&nbsp;(...)[Par Nathalie Dubois]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.8379791, 39.3260685]},
"id": "11356",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI0FycmF5JyBkPSdNMTYgMEM5LjggMCA1IDQuNyA1IDEwLjZjMCAyLjQgMS42IDYuMSA0LjggMTEuNyAxLjkgMy4zIDQgNi41IDYuMSA5LjcgMi40LTMuNCA0LjYtNi45IDYuMy05LjdDMjUuNCAxNi43IDI3IDEzIDI3IDEwLjYgMjcgNC43IDIyIDAgMTYgMHonLz4KCQkJPC9zdmc+"
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21269'>Bricoleur<\/a>"
   , "description": "Cherche :  Accueillir un homme bricoleur dans ma finca en Andalousie[Par Francoise Boutibonnes]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.7633492695588253, 47.825981150000004]},
"id": "11358",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ3OGNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21271'>Nouvelle Terre, Lieu de Vie, Personnes dans le Coeur\u2026<\/a>"
   , "description": "Demande : Bonjour nous recherchons et a cr\u00e9\u00e9 des relations sinc\u00e8re et profonde dans le coeur l\u2019entraide et le partage. \n\nNous recherchons a trouver un lieu de vie pour nous accueillir au pr\u00e8s de personnes dans le coeur afin de&nbsp;(...)[Par Ma\u00ebva C]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.728247400084667, 43.18718655]},
"id": "11359",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzdhNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21272'>Passage \u00e0 l&#8217;Action<\/a>"
   , "description": "Projet : Collectif interg\u00e9n\u00e9rationnel souhaite s\u2019ancrer et passer \u00e0 l\u2019action : \u00e9co-construction ou r\u00e9novation, agri- culture, low-tech, artisanat,... \n\nDemande : Terrain constructible ou non avec for\u00eat, source ou cours d\u2018eau, dans le&nbsp;(...)[Par Fran\u00e7ois Salice]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3699525, 43.2961743]},
"id": "11360",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMjQxZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21219'>Famille Rencontrerait Famille<\/a>"
   , "description": "Projet : Rencontrer une famille non loin de Marseille avec enfant du m\u00eame \u00e2ge et qui souhaite acheter une maison dans le Gard \n\nOffre : Bonjour, famille de 3 souhaite rencontrer famille de 3, avec enfant de 12 ans environ,&nbsp;(...)[Par Virginie G]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.94292, 44.7959]},
"id": "11363",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmU2MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21276'>La Colline Cherche Nouveaux Soci\u00e9taires<\/a>"
   , "description": "Projet : Ferme agriculturelle et HaPa de 1000m\u00b2 sur 4,5 Ha. Appartements s\u00e9par\u00e9s et espaces collectifs. \n\nCherche :  jusqu\u2019\u00e0 3 associ\u00e9s pour rejoindre notre SCI avec la volont\u00e9 de s\u2019investir sur la terre et le vivant. \n\nDemande :&nbsp;(...)[Par Marianne Martinelli, la Colline]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.3868826, 43.5117235]},
"id": "11366",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzdhNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21277'>Autonomie \u00c9lectricit\u00e9 et Eau<\/a>"
   , "description": "Projet : Construire son autonomie en eau et en \u00e9nergie. Solaire thermique et photovolta\u00efque. R\u00e9cup\u00e9ration, stockage et traitement de l\u2019eau. Chauffer sa maison et cuire ses aliments avec du bois et du soleil. Sobri\u00e9t\u00e9 et zones de&nbsp;(...)[Par Marc Pleysier, Ferme L\u00e9g\u00e8re]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.6051264440438711, 44.883745950000005]},
"id": "11367",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzYzNWNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21278'>Ecolieu Interg\u00e9n\u00e9rationnel<\/a>"
   , "description": "Projet :  Ecolieu interg avec espaces collectifs et individuels. Sur  5 ha, tissage d\u2019un \u00e9cosyst\u00e8me en interaction avec l\u2019environnement local, ax\u00e9 autour de l\u2019agricole, du tourisme et du culturel. \n\nCherche :  5 \u00e0 10 familles&nbsp;(...)[Par Kinou, Ecolieu entre2Terres]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.3868826, 43.5117235]},
"id": "11368",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzdhNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21279'>R\u00e9sidence D\u00e9coiffante<\/a>"
   , "description": "Projet : Vous \u00eates engag\u00e9s dans des trucs pas tr\u00e8s coh\u00e9rents avec vos valeurs et votre vision de l\u2019avenir. Vous souhaitez mettre plus de sens dans vos vies personnelles et\/ou professionnelles\u2026\n\n Plongez pour quelques jours dans un&nbsp;(...)[Par Marc Pleysier, Ferme L\u00e9g\u00e8re]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.4939859, 45.0251302]},
"id": "11369",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmI4YScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21280'>Collectif Naissant Cherche Forces Vives<\/a>"
   , "description": "Projet : Maeva (30) et Lionel (39), amis ayant acquis un hameau de 5 b\u00e2t et 35 ha au nord 07, cherchent nouvelles personnes motiv\u00e9es et dynamiques. \n\nOffre : Cadre idyllique, 35 ha de for\u00eats (bcp ch\u00e2taigniers) et terrasses ; b\u00e2ts&nbsp;(...)[Par Lionel Delaloye, les Seignovers]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.66656, 44.86186]},
"id": "11370",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2FiOGZmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21281'>Cherche Cohabitante \u00c9colo pour Vie en Dordogne<\/a>"
   , "description": "Cherche :  Cohabitante \u00e9colo, autonome, active, sans animal de compagnie, entre 60 et 70 a. Aimant nature, vie saine, m\u00e9decines alternatives, pratiquant si possible randonn\u00e9e p\u00e9destre et pourquoi pas art, artisanat, bricolage.&nbsp;(...)[Par Christian Pellizzoni, la Rose de J\u00e9richo]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.7267318, 45.4790576]},
"id": "11371",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYjhlOCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21263'>Projet d&#8217;\u00c9covillage V\u00e9g\u00e9tarien en Auvergne \/ Rh\u00f4ne-Alpes<\/a>"
   , "description": "Projet :  4 personnes entre 31 et 65 a, cr\u00e9ation \u00e9cohameau v\u00e9g\u00e9 10-12 personnes visant autonomie alimentaire. Potager, jardin\/for\u00eat, cuisine v\u00e9g\u00e9tale, boulangerie, astronomie, plantes  m\u00e9dicinales, auto-construction, accueil de&nbsp;(...)[Par St\u00e9phane Grillet-Aubert]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.4664299, 43.5458568]},
"id": "11373",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzllNjFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21283'>Ecolieu Gersois Cherche ses Nouveaux Habitants<\/a>"
   , "description": "Projet : Ecolieu sur 33 ha avec lac priv\u00e9 et for\u00eat. 8 personnes install\u00e9es sur site dont un couple de mara\u00eechers avec leurs 2 enfants. Vie en harmonie entre l\u2019humain et la nature. \n\nOffre : H\u00e9bergement (permis en cours) et terrain&nbsp;(...)[Par Les Jardins de Miramont]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.0541416202405927, 45.2725122]},
"id": "11374",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2FiOGZmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21284'>Stage Construction Roundhouse<\/a>"
   , "description": "Projet :  Stage de construction de roundhouse \n\nOffre :  8 jours de formation th\u00e9orique et pratique + temps de partage. camping sur place ou g\u00eete \u00e0 proximit\u00e9. \n\nDemande :  Repas : 160\u20ac + don pour&nbsp;(...)[Par Kevin Dancelme]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.4633879, 44.6647585]},
"id": "11375",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmU2MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21285'>Cherche Terrain pour m&#8217;Installer<\/a>"
   , "description": "Projet : Cherche un terrain pour m\u2019installer en habitat l\u00e9ger , avoir un potager et un verger . \n\nOffre : Je peux partager mes exp\u00e9riences en permaculture , mara\u00eechage sol vivant , cnv , gouvernance partag\u00e9e \n\nJe peux donner un&nbsp;(...)[Par Brigitte Vilquin]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.0946178, 43.0551302]},
"id": "11376",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Y3MjlmNycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21286'>Collectif Colibris Cherche Apiculteur\u22c5trice<\/a>"
   , "description": "Projet : Collectif dans l\u2019aude, recherche un nouvel habitant associ\u00e9 souhaitant d\u00e9velopper son activit\u00e9 d\u2019apiculture au sein de l\u2019association et de la soci\u00e9t\u00e9 agricole \n\nOffre : 17 adultes et 7 enfants\n\nGouvernance ethicratique :&nbsp;(...)[Par Lech\u00eanedor\u00e9]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.3868826, 43.5117235]},
"id": "11377",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzdhNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21287'>Bases de l&#8217;Auto-\u00c9co-Construction<\/a>"
   , "description": "Projet :  Stage : Les aspects physiques et techniques pour l\u2019habitat lourd ou l\u00e9ger. Enjeux et contraintes \n\nContenu :  Chauffage, four \u00e0 pain, Construire en bois, en min\u00e9ral, tailler, clouer, visser. Mat\u00e9riaux de couvertures.&nbsp;(...)[Par Marc Pleysier, Ferme L\u00e9g\u00e8re]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.5689617, 48.4152335]},
"id": "11378",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzY5ZTNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21288'>Proposes Nuit\u00e9e en Mayenne\u2026<\/a>"
   , "description": ">Loue : g\u00eete plut\u00f4t rustique,chauffage au po\u00eale \u00e0 bois, au bord de la mayenne, sauvage, aucune nuisance sauf la rivi\u00e8re qui \"court\". \n\nRecherche :  locataire simple, modeste, en forme. \n\nDemande :  10\u20ac\/nuit et auberge espagnole,&nbsp;(...)[Par Richard Trichet]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.512471457499548, 43.0542733]},
"id": "11379",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Y3MjlmNycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21289'>Cherche Enthousiaste<\/a>"
   , "description": "Projet : Appel a quelqun d\u2019enthousiaste envie d\u2019apprendre lem\u00e9tier de berger et ouvert pour participer \u00e0 de nos activit\u00e9s\/projets quotidiens. (Mara\u00eechage\/bricolage\/d\u00e9broussaillage). \n\nViens nous rencontrer en premier temps \n\nA&nbsp;(...)[Par Z\u00e9lie]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.09027120640148145, 46.53914]},
"id": "11380",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzk0YjBmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21290'>Cherche Personne\u22c5s pour Int\u00e9grer notre \u00c9colieu<\/a>"
   , "description": "Projet : Nous sommes actuellement 2 familles sur notre \u00e9colieu d\u20191Ha proche de Poitiers. Nous souhaitons cr\u00e9er un lieu r\u00e9silient, respectant l\u2019homme et son environnement avec un objectif d\u2019ouverture aux autres, de transmissions et&nbsp;(...)[Par Terre Infinie]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.3986524702343965, 44.815194000000005]},
"id": "11382",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmI4YScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21292'>Couple Franco-Argentin Cherche un Habitat Collectif (Caravane)<\/a>"
   , "description": "Projet :  Couple de trentenaires cherchons \u00e0 rejoindre petit groupe pour vivre \u00e0 plusieurs dans la campagne.\n\nJe fais de la BD, mon compagnon de la musique. Nous n\u2019avons pas un id\u00e9al d\u2019un collectif ou l\u2019on partage tout, mais au&nbsp;(...)[Par Amarante]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.03133, 44.5801]},
"id": "11383",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmU2MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21293'>Chantier Festif d&#8217;Avril aux Permavillards<\/a>"
   , "description": "Projet : Chantier-stage festif et collectif. \n\nOffre :  H\u00e9bergement en gites chbs doubles, repas et 3 activit\u00e9s (perma, construction terre-paille, mur en pierre s\u00e8che) encadr\u00e9es par des r\u00e9f\u00e9rents comp\u00e9tents ! \n\nDemande :  6 h de&nbsp;(...)[Par Olivier Morel, les Permavillards]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.10736, 44.7933]},
"id": "11384",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmU2MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21295'>Stage&nbsp;: &#171;&nbsp;Voyage au C\u0153ur du R\u00e8gne V\u00e9g\u00e9tal&nbsp;&#187;<\/a>"
   , "description": "Projet :  Stage 5 jours, au pieds du Vercors. Herborisation et cueillettes au fil des balades, botanique, transformation herboristerie et cosm\u00e9tique, cuisine sauvage. \n\nCoanim\u00e9 par :  Julia Cattin : Naturopathe, formatrice en&nbsp;(...)[Par Cloe Bernat]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.4706766813643033, 44.23490585606061]},
"id": "11385",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ViNjFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21296'>Aide Type Woofing et Garde d&#8217;Enfant<\/a>"
   , "description": "Projet :  De l\u2019aide au quotidien : Famille de 3 dans village dynamique. Vie orient\u00e9e autonomie\/sant\u00e9. Travail dans atelier sur place. IEF. Grand potager et poulailler \n\nOffre :  Emplacement 500m\u00b2 pour HL. \u00c9changes. \n\nDemande :&nbsp;(...)[Par Gwen]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1355087, 49.2361978]},
"id": "11386",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzg3ZmY5NicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21297'>Recherche Colocation \/ Location \/ \u00c9colieu Pr\u00e8s de M\u00e9ru (60)<\/a>"
   , "description": "Projet : Je cherche pour raison familiale \u00e0 me rapprocher de M\u00e9ru dans l\u2019Oise. Je recherche une colocation, location meubl\u00e9e, chambre chez l\u2019habitant ou dans un r\u00eave un peu fou un \u00e9colieu dans cette zone. Je m\u2019int\u00e9resse \u00e0&nbsp;(...)[Par Fabien]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.0724738, 43.8726292]},
"id": "11387",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzczNTRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21298'>Ecolieu en Transition Recherche de Nouveaux Habitants<\/a>"
   , "description": "Projet : Constituer un collectif d\u2019habitants pour vivre sur l\u2019\u00e9colieu. C\u2019est une micro-ferme vivri\u00e8re : l\u00e9gumes, fruits, apiculture pour l\u2019autoconsommation et vente du surplus.\n\nAussi actifit\u00e9s culturelles : musique, festivals,&nbsp;(...)[Par Cedric]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.5472505, 43.9268331]},
"id": "11388",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ViNjFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21299'>Stages sur un \u00c9colieu pour Mieux \u00catre<\/a>"
   , "description": "\u00catre au service du vivant pour donner sens \u00e0 ce que l\u2019humanit\u00e9 traverse.  &diams; Nous sommes pr\u00e9sents pour des \u00eatres sur le chemin de cette humanit\u00e9 en renaissance. Tous les stages permettent de faire l\u2019exp\u00e9rience du vivre ensemble&nbsp;(...)[Par Rapha\u00ebl Van de par, les 3 Sources]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.6051264440438711, 44.883745950000005]},
"id": "11390",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzYzNWNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21301'>Chemin vers l&#8217;Oasisi de l&#8217;Eviel<\/a>"
   , "description": "Projet : Cr\u00e9ation d\u2019une Oasis Souveraine, libre et sacr\u00e9e, avec d\u2019autres \u00e2mes. \n\nOffre : enthousiasme, Plantations, Potager, R\u00e9coltes fruits\/l\u00e9gumes, entretien du terrain, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 tous les ateliers cr\u00e9atifs, nos connaissances&nbsp;(...)[Par Aimie Renaud]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.0794428, 47.5836629]},
"id": "11391",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ3OGNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21302'>Echanges pour Lieu de Vie<\/a>"
   , "description": "Projet : Bjs\n\nJ\u2019ai besoin d\u2019un lieu de vie p\u00e9renne ou me poser pour continuer a developper mon projet sereinement.\n\nJe souhaite le Morbihan sud proche oc\u00e9an. \n\nEn \u00e9change je peux proposer mes services en plusieurs domaines.\n\nParlons&nbsp;(...)[Par Blandine Devos]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.2253165, 43.6283799]},
"id": "11392",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMmUwZCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21303'>Woofing et \/ ou \u00c9change<\/a>"
   , "description": "Projet :  Femme somatoth\u00e9rapeute, 62 ans, cherche de l\u2019aide pour cr\u00e9ation jardin et bassin. \n\nOffre : H\u00e9bergement dans bel environnement, Nourriture, somath\u00e9rapie ou petit salaire. \n\nDemande :  Personne fiable,&nbsp;(...)[Par Claire m]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.833826117673291, 45.085724850000005]},
"id": "11394",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjODViNScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21305'>Cherche Porteurs de Projet Agricole pour Creation Ferme Collective<\/a>"
   , "description": "Projet :  Issu du milieu agricole, je souhaite cr\u00e9er une ferme collective dans le 43. Mod\u00e8le du Gaec de la Tournerie pour nombre et diversit\u00e9 des ateliers, Scop des Volonteux pour aspect juridique . \n\nCherche :  Porteurs de&nbsp;(...)[Par Kikou]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11396",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21308'>Stage&nbsp;: Reconna\u00eetre la Violence dans mon Groupe<\/a>"
   , "description": "Projet : Stage \u00e0 l\u2019Arche de Saint-Antoine pour explorer la violence, manifeste ou cach\u00e9e, qu\u2019un groupe peut exercer envers les personnes ainsi que la violence que les personnes peuvent exercer envers le groupe. \n\nOffre : Ce&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11397",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21309'>Stage&nbsp;: Danses en Cercle, Danses du Monde<\/a>"
   , "description": "Projet : Stage pour danser ensemble les traditions du monde. Les danses collectives font circuler l\u2019\u00e9nergie vitale qui bouillonne au fond de chacun.e autant que l\u2019\u00e9nergie qui circule entre nous. \n\nOffre : Danser les danses&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11398",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21310'>Stage&nbsp;: D\u00e9sob\u00e9issance Civile et Action Non-Violente<\/a>"
   , "description": "Projet : Stage pour apprendre les bases de la r\u00e9flexion, organisation, strat\u00e9gie en action non-violente et d\u00e9sob\u00e9issance civile. \n\nOffre : S\u2019organiser est la clef de toute action politique efficace. Ce stage vise \u00e0 mieux&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11399",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21312'>Stage&nbsp;: Vivre Ensemble&nbsp;: Pourquoi pas Moi&nbsp;?<\/a>"
   , "description": "Projet : La F\u00e8ve vous propose 6 jours combinant exp\u00e9rimentation et formation pour d\u00e9couvrir la vie communautaire \u00e0 l\u2019Arche de St-Antoine, r\u00e9fl\u00e9chir et apprendre sur ses motivations, d\u00e9fis et fonctionnement. \n\nDemande : Tarif&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11400",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21313'>Formation \u00e0 la Communication Non-Violente avec Thomas d&#8217;Ansembourg<\/a>"
   , "description": "Projet : Quelques cl\u00e9s d\u2019int\u00e9riorit\u00e9 citoyenne. L\u2019intention de cette formation d\u2019introduction \u00e0 la CNV est de nous inviter \u00e0 prendre davantage conscience de soi, de notre \u00eatre profond souvent masqu\u00e9 par notre personnage construit&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11401",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21311'>Exp\u00e9rimentons Ensemble la Richesse des Cercles de Dialogues<\/a>"
   , "description": "Projet : Comment les cercles peuvent-ils nous aider \u00e0 lib\u00e9rer notre parole et \u00e0 nous sentir \u00e9cout\u00e9s ? \n\nOffre : Nous vous invitons \u00e0 vivre et \u00e0 d\u00e9couvrir la puissance du cercle en les mettant en pratique. Cet atelier est ouvert \u00e0&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.1625362, 47.6373804]},
"id": "11402",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ3OGNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21315'>Recherche Nouvel. le Habitant\u22c5e pour Collectif<\/a>"
   , "description": "Offre : Le collectif du Ty groin situ\u00e9 \u00e0 Allaire 56350, souhaite accueillir un.e nouvel.le habitant.e poss\u00e9dant d\u00e9j\u00e0 son habitat l\u00e9ger (type caravane ou yourte). \n\nOn a h\u00e2te de vous rencontrer !\n\nBelle journ\u00e9e\n\nLe Ty groin de&nbsp;(...)[Par Le Ty Groin de Paradis]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.6657742169753669, 44.624991800000004]},
"id": "11403",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2MyODJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21314'>Cherche Logement<\/a>"
   , "description": "Demande : Bonjour tout le monde ! \n\nJe m\u2019appelle Lucille et je suis \u00e0 la recherche d\u2019un logement ( collocation, grand logement pour cr\u00e9er une colloc, petit logement pour y vivre seule ou bout de terrain pour y poser une caravane&nbsp;(...)[Par Lucille Gaubert]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.1010196, 46.9226305]},
"id": "11404",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2YyZmM5MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21316'>Cherche Fermette ou Collectif \u00e0 Rejoindre Sud Morvan<\/a>"
   , "description": "Cherche :  Petite ferme sud Morvan pour culture PPAM sur 2500 \u00e0 3000 m\u00b2 minimum. Possibilit\u00e9 de rejoindre collectif pour partage lieu de production et infrastructures.[Par Lina Zupancic]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.2671854729662381, 47.3424245]},
"id": "11405",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzc1YjhmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21317'>Ecolieu Recherche Famille avec Projet Accueil \/ Animation<\/a>"
   , "description": "Projet : Ecolieu,11 ha dans un village de Loire, tr\u00e8s touristique.For\u00eat et prairie.3 familles et une activit\u00e9 touristique. \n\nOffre : Un cadre de vie,un outil de travail dans le tourisme.\n\nUne passation douce de l\u2019activit\u00e9.\n\nUne&nbsp;(...)[Par Pascale Nottaris]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.7633492695588253, 47.825981150000004]},
"id": "11406",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ3OGNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21318'>Recherche \u00c9cocoin pour Habitat L\u00e9ger \/ R\u00e9versibledans le Sud Bretagne<\/a>"
   , "description": "Cherche :  Rejoindre \u00e9colieu pour installer HL et\/ou r\u00e9versible en sud Bretagne. \n\nOffre :  Mon temps sur activit\u00e9s mara\u00eech\u00e8re, r\u00e9pare caf\u00e9, caf\u00e9 associatif, ressourcerie, atelier v\u00e9lo, chantier participatif. \n\nDemande :  Acc\u00e8s \u00e0&nbsp;(...)[Par Guillaume Nouson]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.6129642, 45.7887025]},
"id": "11410",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZhZDQ4ZCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21322'>La Source Dor\u00e9e Cherche sa\u22c5on Nouveau\u22c5elle Collaborateur\u22c5trice<\/a>"
   , "description": "Projet :  Emploi qui a du sens pour un projet \u00e0 enjeu \u00e9cologique. 35h, permis B. \n\nProfil :   polyvalence, r\u00e9activit\u00e9, exp\u00e9rience en h\u00f4tellerie restauration, travail certains soirs et week-end. \n\nMission :   Accueil client\u00e8le,&nbsp;(...)[Par Nathalie Gaillet Boidin]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.6996216, 48.7759572]},
"id": "11412",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzgwZmYyNicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21324'>Propri\u00e9t\u00e9 Agricole \u00e0 Vendre dans le Saulnois Touristique<\/a>"
   , "description": "Vends :  Ancienne ferme bourgeoise 1840, 4 logements : 2 lou\u00e9s et 2 dispos (60 et 80m\u00b2), 3 greniers de 120m\u00b2. 2 d\u00e9pendances, 1 verger de 1200 m2 en non-conventionnel, prairies de fauche. Haies champ\u00eatres.\n\nAgritourisme et&nbsp;(...)[Par Marie-No\u00eblle Stephan]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.7252006, 44.7577409]},
"id": "11414",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2FiOGZmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21327'>Formation aux For\u00eats-Jardins<\/a>"
   , "description": "Projet : Une Abondance de fruits, l\u00e9gumes, feuilles, fleurs et racines comestibles dans un \u00e9crin de biodiversit\u00e9... \n\nCe stage vous donnera les bases th\u00e9oriques et ressources n\u00e9cessaires pour envisager la cr\u00e9ation de votre propre&nbsp;(...)[Par Caravane de Permaculture]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.8433738, 46.7850743]},
"id": "11416",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2U2ZmZlYicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21329'>Po\u00e9sie, Po\u00e9sie, o\u00f9 est-tu&nbsp;!?<\/a>"
   , "description": "Projet : Quelle artiste, quelle po\u00e9tesse osera cheminer en cette \u00ab abbaye  de  th\u00e9l\u00e8me \u00bb, main dans la main , t\u00eate dans les \u00e9toiles , en parfaite harmonie ? \n\nOffre : ...lieu de cr\u00e9ativit\u00e9 , d\u2019\u00e9changes , de bien-\u00eatre ...et plus si&nbsp;(...)[Par Jean-Jacques Roquier-Corbi\u00e8re, le Clos des Th\u00e9l\u00e9mites]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.3986524702343965, 44.815194000000005]},
"id": "11417",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmI4YScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21330'>Cherche Terrain Ardeche<\/a>"
   , "description": "Projet : Je suis \u00e0 la recherche d\u2019un terrain de min 3000 m2 pour un nouveau projet de vie, maraichage, apicukture. Je recherche un terrain avec si possible une ruine cadastr\u00e9e ou un cabanon cadastr\u00e9, sur tous les secteurs de&nbsp;(...)[Par Magali Pettino]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.4474738, 43.5298424]},
"id": "11418",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMjQxZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21331'>Jeune Allemand Cherche Woofing Avril \u00e0 Juin 2022<\/a>"
   , "description": "Projet :  Jeune allemand cherche wwoofing. Avril - juin. \n\nOffre :  sensibilit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cologie et l\u2019\u00e9co-citoyennet\u00e9. Propose : aide pour tous travaux et baby-sitting. Anglais, allemand. \n\nDemande :   Ferme ou exploitation&nbsp;(...)[Par Lino Bacher]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.9584047, 46.4215589]},
"id": "11420",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2U4ZGJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21333'>Accueil Woofing<\/a>"
   , "description": "Projet : Accueil woofing \u00e0 partir de avril, jardin naturel, apiculture, dans un jeune Ecolieu, 4 habitants \u00e0 ce jour, dans une ferme limousine avec d\u00e9pendances et habitat l\u00e9ger.\n\nLe groupe recherche ses futurs nouveaux habitants (&nbsp;(...)[Par Gilles Atrux Tallau]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.1905396615047525, 48.3201921]},
"id": "11421",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzk2ZmY2YicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21334'>Recherche Emplacement dans Eco Lieu ou Ferme<\/a>"
   , "description": "Projet :  Homme manuel et bricoleur avec 2 enfants \n\nCherche :  terrain pour HL dans \u00e9colieu ou ferme. Dans l Aube, l\u2019Yonne ou le Loiret (150km Paris) \n\nOffre :  Wwoofing ou location, partage de&nbsp;(...)[Par Thierry Brault]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.9584047, 46.4215589]},
"id": "11422",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2U4ZGJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21335'>Recherche de Nouveaux Habitants<\/a>"
   , "description": "Projet : L\u2019Ecolieu de Nouziers, en Creuse, recherche ses futurs habitants (4 \u00e0 ce jour) , associ\u00e9s dans la SAS de type coop\u00e9rative apr\u00e8s r\u00e9novation des b\u00e2timents ; ferme limousine avec d\u00e9pendances, puit et fournil, sur 1 ha de&nbsp;(...)[Par Gilles Atrux Tallau]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.3581843, 43.3804045]},
"id": "11423",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2IwNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21336'>T4 Disponible<\/a>"
   , "description": "Projet : Mas Coop est une coop\u00e9rative d\u2019habitants de 11 foyers interg\u00e9n\u00e9rationnels, \u00e0 Beaumont-sur-L\u00e8ze, \u00e0 30 minutes au sud de Toulouse, aux portes de l\u2019Ari\u00e8ge. Nous partageons une maison commune, un peu plus d\u2019un hectare entre parc&nbsp;(...)[Par Mas Coop]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.8641501, 46.3877989]},
"id": "11425",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjZmM1NCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21338'>Recherche de Lieu \u00e0 Acheter pour l&#8217;Installation d&#8217;un Collectif<\/a>"
   , "description": "Projet :  Petit groupe avec envie de vivre ensemble sur un lieu, graviter autour de b\u00e2timents existants, et de poser des HL. Envie de partage, soin du vivant, accompagner nos enfants dans lieu respectueux de leur rythme.&nbsp;(...)[Par Violette Derboux]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.204637164536667, 44.72953475]},
"id": "11427",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmU2MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21341'>Rejoindre ou co-Cr\u00e9er un \u00c9co-Lieu Touristique<\/a>"
   , "description": "Projet : Recherche \u00e0 rejoindre ou \u00e0 co-cr\u00e9er un \u00e9co-lieu touristique d\u2019habitats l\u00e9gers, insolites, g\u00eetes ou un camping dans la Dr\u00f4me proven\u00e7ale ou le sud est. \n\nOffre : Recherche un projet de vie o\u00f9 nous pourrions \u00eatre log\u00e9es ; ma&nbsp;(...)[Par Gwen, Future SCI Oisive Indolence \u00e0 la Fran\u00e7aise]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.204637164536667, 44.72953475]},
"id": "11428",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmU2MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21342'>Recherche d&#8217;un Nouveau Lieu de Vie<\/a>"
   , "description": "Projet : Acheter une maison, 3-4 po\u00e8ces, env 80m\u00b2, dans un \u00e9covillage ou village avec tissu associatif, alternatif dynamique. \n\nOffre : Budget env 150k\u20ac. Participation \u00e0 la vie du lieu. Entraide. Partage. \n\nDemande : Maison&nbsp;(...)[Par Evelyne Perrin-Monnot]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.9173863, 47.3967047]},
"id": "11429",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ExZThmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21343'>CCP Cours de Conception de Permaculture<\/a>"
   , "description": "Projet : Acqu\u00e9rir les outils th\u00e9oriques et pratiques pour s\u2019engager dans une vie permaculturelle \n\nOffre : Cours de 13 j de permaculture (CCP) du 19 sept au 1er oct 2022, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Tours. Principaux enseignants : Claire et Gildas&nbsp;(...)[Par Claire et Gildas Horizon Permaculture]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.9173863, 47.3967047]},
"id": "11430",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ExZThmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21345'>Stages d&#8217;Immersion dans la For\u00eat<\/a>"
   , "description": "Immersion en for\u00eat :  les observations de terrain apporteront des donn\u00e9es scientifiques et la remarquable r\u00e9ussite du vivant nous invitera \u00e0 revoir nos strat\u00e9gies humaines \u00e0 l\u2019aune des strat\u00e9gies de la nature. \n\nDates :  3 jours en&nbsp;(...)[Par Claire et Gildas Horizon Permaculture]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.163882848311948, 46.36746405]},
"id": "11431",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjZjVkZScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21346'>Cherche a Louer Allier 03<\/a>"
   , "description": "Projet : bonjour je veut louer petite maison ou appartt avec jardin departement allier a la campagne loyer moderer peut rendre des petits services en bricolage jardin si vous avez \/savez envoyer moi un message&nbsp;(...)[Par Michel42]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.637714, 43.30871]},
"id": "11433",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMmUwZCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21348'>Recherche Mara\u00eecher ou Maraich\u00e8re Bio<\/a>"
   , "description": "Eco-lieu et centre de d\u00e9veloppement personnel sur une terre sacr\u00e9e de 40 ha avec \u00e9levage caprin en libert\u00e9 sur 30 ha  &diams; Nous sommes v\u00e9g\u00e9tariens, sans alcool et non fumeurs, nous exp\u00e9rimentons la bonne sant\u00e9 dans le respect d\u00fb&nbsp;(...)[Par Kh\u00e9na Pokara, la Plan\u00e8te]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.6988376132996958, 46.81100945649034]},
"id": "11434",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2NjZWRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21349'>Propose \u00c9change Pied \u00e0 Terre pour Vacance<\/a>"
   , "description": "Propose :  terrain \u00e0 la campagne pour HL mobile pour  adulte seul, avec ou sans enfant pdt vacances. \n\nOffre : l\u2019eau, \u00e9lectricit\u00e9, repas, compagnie, bonne humeur. \n\nDemande :  pas d\u2019addictions, VG, animaux bienvenus. Produits&nbsp;(...)[Par Dubois]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.203176771876291, 45.91901925]},
"id": "11436",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2NjYzRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21353'>Livre Gratuit &#171;&nbsp;Comment Habiter le Monde&nbsp;?&nbsp;&#187;<\/a>"
   , "description": "Projet :  \"Comment habiter le monde\" est un livre qui d\u00e9crit la venue au monde de notre n\u00e9o-village et comment il se vit \n\nOffre :  t\u00e9l\u00e9chargement gratuit sur notre site, ou l\u2019acheter en format papier sur&nbsp;(...)[Par Poncet Eric, Terra Nostra]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.0243622, 47.2380222]},
"id": "11439",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2NjZmYzYicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21357'>Habitat Partag\u00e9<\/a>"
   , "description": "Projet : Je vis seule avec un enfant et des animaux. Je cherche \u00e0 m\u2019installer en colocation\/achat\/communaut\u00e9 \u00e0 proximit\u00e9 de la ville o\u00f9 en ville \n\nL\u2019id\u00e9al \u00e9tant de partager la m\u00eame vision de la vie pour faciliter le vivre ensemble :&nbsp;(...)[Par Adr Yaelle]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.8169708, 49.4246132]},
"id": "11443",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzg3ZmY5NicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21358'>Installation en Bretagne, mais Ouverte a d&#8217;Autres Propositions<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour,\n\nRetrait\u00e9e (68 ans) et Maitre enseignante Reiki usui, je cherche un lieu o\u00f9 m\u2019installer, pour vivre, je souhaire pratiquer lecture,musique, meditation, peinture, et partager mon exp\u00e9rience .Reiki.\n\nBien s\u00fbr je&nbsp;(...)[Par Sylvia Venditti]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.4898391, 48.0324826]},
"id": "11444",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ3OGNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21359'>Joyeuse et Cr\u00e9ative co-Location avec Femme R\u00e9enchanteuse<\/a>"
   , "description": "Projet : Femme sourci\u00e8re 63 ans, nomade depuis 8 ans, contempla\u2019dynamique, chamanaclowne, f\u00e9min\u2019art th\u00e9rapeute, r\u00e9enchanteuse souhaite une colocation proche le Faouet, Meslan ...... avec femme bien dans ses pieds nus sur la Terre&nbsp;(...)[Par Sylvie Poirier]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.5541362, 47.2186371]},
"id": "11446",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzRkODVmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21360'>Cherche Paysan D\u00e9croissant<\/a>"
   , "description": "Projet :  acheter une ferme proche du train entre Nantes et Auray.  &diams; cr\u00e9er \u00e9covillage d\u00e9croissant, autonome et soutenable avec des dizaines d\u2019habitats r\u00e9versibles. \n\nCherchons :  personnes avec projet paysan d\u00e9croissant pour&nbsp;(...)[Par Simon]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8067381, 45.139585]},
"id": "11448",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmI4YScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21362'>Acheter avec Proposition d&#8217;un Bon Voisinage Collaboratif<\/a>"
   , "description": "Projet :  investir un espace (1ha min) pour habiter et cultiver bio. Projet collaboratif. Campagne, sans nuisances. \n\nRecherche :  Terrain ou contact avec m\u00eame d\u00e9marche. \n\nOffre :  entraide, \u00e9change, soutien, financement&nbsp;(...)[Par Yves Jamet]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1513692, 47.5133969]},
"id": "11449",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2JmZmZlYicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21363'>Formation-Cr\u00e9er une Gouvernance sur Mesure<\/a>"
   , "description": "Formation :  Cr\u00e9er une gouvernance sur mesure :  2 jours pour comprendre les principes, exp\u00e9rimenter une gouvernance qui int\u00e8gre une diversit\u00e9 de processus, apprendre \u00e0 choisir un processus adapt\u00e9 \u00e0 chaque situation et \u00e0 cr\u00e9er des&nbsp;(...)[Par Sacha Epp, Gouvernance Int\u00e9grative]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.03253836586436217, 44.805056949999994]},
"id": "11450",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzYzNWNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21364'>Formation-Cr\u00e9er une Gouvernance sur Mesure<\/a>"
   , "description": "Projet : 2 jours pour apprendre une approche r\u00e9volutionnaire : comprendre les principes d\u2019une gouvernance partag\u00e9e sur mesure, exp\u00e9rimenter une gouvernance qui int\u00e8gre une diversit\u00e9 de processus, apprendre \u00e0 choisir un processus&nbsp;(...)[Par Sacha Epp, Gouvernance Int\u00e9grative]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.9868904, 43.6779101]},
"id": "11452",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMzNiZCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21366'>Chercher Pers. pour Achat, Cr\u00e9ation Mini Oasis<\/a>"
   , "description": "Projet : Votre projet est m\u00fbre ? Co-cr\u00e9er petite Oasis. Id\u00e9e Oasis touristique avec activit\u00e9s bien-\u00eatre, artistiques.... \n\nTendre vers l\u2019autonomie alimentaire, \u00e9nerg\u00e9tique. \n\nOffre : Partage, bienveillance, entraide, autonomie,&nbsp;(...)[Par Alexia Witt]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4416176, 46.4530712]},
"id": "11453",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2NjZWRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21367'>Woofing Cuisine et Potager<\/a>"
   , "description": "Projet :  Collectif qui organise des stages de d\u00e9vlpmt perso, avec potager en perma et for\u00eat. \n\nCherche :  Aide pour cuisine des stages (bio, VG) et l\u2019entretien du jardin. Juin et juillet, seul(e) ou en couple. \n\nOffre :  Logt&nbsp;(...)[Par Annie Rigault, les Ch\u00eanes-17Mainclef]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4416176, 46.4530712]},
"id": "11454",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2NjZWRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21368'>Recherche Mara\u00eecher ou Mara\u00eech\u00e8re<\/a>"
   , "description": "Notre collectif est r\u00e9cemment install\u00e9 sur 8 ha, avec projet de cr\u00e9ation activit\u00e9 mara\u00eech\u00e8re avec acc\u00e8s au foncier. \n\nCollectifs :   jardin for\u00eat, pr\u00e9servation ressources en eau, sobri\u00e9t\u00e9 et autonomie \u00e9nerg\u00e9tique, etc.  &diams; Valeurs&nbsp;(...)[Par Annie Rigault, les Ch\u00eanes-17Mainclef]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.2050632958700225, 44.080656000000005]},
"id": "11455",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2I1NjlmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21369'>Habitats Participatif Tarn et Garonne<\/a>"
   , "description": "Compromis de vente sign\u00e9 pour des logements participatifs dans une ancienne ferme auberge, 644 m2 de b\u00e2ti sur 3ha avec verger et potager, en hauteur, aliment\u00e9 par r\u00e9serve d\u2019eau de pluie. \n\nProjet :   logements participatifs, VG,&nbsp;(...)[Par Laurent Larry]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11456",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21370'>Formation \u00e0 la Communication Non-Violente avec Thomas d&#8217;Ansembourg<\/a>"
   , "description": "Offre :  Formation \u00e0 la CNV avec Thomas d\u2019Ansembourg. Pr\u00e9-requis : voir une conf\u00e9rence en ligne de Thomas (gratuit sur internet) ou lire un de ses livres. \n\nDemande :  P\u00e9dagogie : 120 \u20ac\/ 210 \u20ac \/ 300 \u20ac. Pension compl\u00e8te \u00e0 partir de&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11458",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21372'>Stage&nbsp;: Auteur de sa Vie, Acteur dans le Monde<\/a>"
   , "description": "Projet : Stage pour (re)trouver son projet existentiel, professionnel, personnel et sa place en tant qu\u2019auteur de sa vie et acteur dans le monde. Avec Charo et Patrice Sauvage &amp; Jean-Baptiste Nedelcu \n\nDemande : Tarif&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11459",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21373'>Stage&nbsp;: Danses en Cercle, Danses du Monde<\/a>"
   , "description": "Offre :  La danse comme miroir et expression du c\u0153ur profond. Avec Brigitte Mesdag et Johannes Quintens. \n\nDemande : Tarif p\u00e9dagogique:160 \u20ac\/ 280 \u20ac\/ 400 \u20ac. Pension compl\u00e8te \u00e0 partir de 265&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11460",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21374'>Stage&nbsp;: \u00c9ducation Bienveillante&nbsp;: &#171;&nbsp;je m&#8217;Aime, je T&#8217;Aime&nbsp;!&nbsp;&#187;<\/a>"
   , "description": "Offre :  Un temps pour acqu\u00e9rir des notions pr\u00e9cises en neurosciences affectives et sociales. Des outils pour nourrir la relation \u00e0 soi et aux autres, rep\u00e9rer et accueillir ses \u00e9motions \n\nDemande : Tarif p\u00e9dagogique 160 \u20ac \/ 280 \u20ac \/&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11461",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21375'>Stage&nbsp;: Jouer, Bouger, Danser&nbsp;!<\/a>"
   , "description": "Offre :  Retrouvez le plaisir de jouer en famille \u00e0 travers les jeux coop\u00e9ratifs et les danses. \n\navec Brigitte Mesdag &amp; Guillem Legland Reus. \n\nDemande :  P\u00e9dagogie : 180 \u20ac par adulte, 80 \u20ac pour 1 enfant puis d\u00e9gressif. Pension&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11462",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21376'>Stage&nbsp;: mon Pouvoir &amp; la Non-Violence<\/a>"
   , "description": "Offre :  Mon pouvoir &amp; la non-violence : D\u00e9velopper l\u2019affirmation de soi et contribuer \u00e0 celle de l\u2019autre. Avec Anne F\u00e9rot-Vercout\u00e8re et Myl\u00e8ne de Sainte Marie. \n\nDemande : Tarif p\u00e9dagogique 140 \u20ac \/ 245 \u20ac \/ 350 \u20ac. Pension compl\u00e8te&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11463",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21377'>Stage&nbsp;: R\u00e9coltes, Cuisine, Conserves, Partages &amp; D\u00e9gustations<\/a>"
   , "description": "Projet : Des jardins &amp; vergers aux bocaux. Contempler, cueillir les fruits et l\u00e9gumes des jardins, transformation et mises en pots avec Chantal Loichemol, engag\u00e9e de l\u2019Arche. \n\nDemande : Tarif p\u00e9dagogique 160 \u20ac \/ 280 \u20ac \/ 400&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11464",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21378'>Stage&nbsp;: Cr\u00e9ez votre Gouvernance sur Mesure<\/a>"
   , "description": "Projet : L\u2019approche de la Gouvernance Int\u00e9grative est un v\u00e9ritable changement de paradigme. Elle int\u00e8gre la diversit\u00e9 sans jugement. Elle apprend simplement \u00e0 utiliser chaque processus quand il est adapt\u00e9 et \u00e0 l\u2019\u00e9viter quand il ne&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11465",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21379'>Stage&nbsp;: l&#8217;Habitat Participatif<\/a>"
   , "description": "Projet : M\u00fbrir son projet et passer \u00e0 l\u2019action. Vous vous questionnez sur votre habitat ? Vous aimeriez plus de liens, de solidarit\u00e9, de partage avec vos voisins ? Cr\u00e9er un habitat participatif, en mutualisant des espaces, des&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11466",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21380'>Stage&nbsp;: Changer de Vie, 3 Jours d&#8217;Aide au Discernement<\/a>"
   , "description": "Projet : Un s\u00e9jour accompagn\u00e9 pour faire le point sur votre changement de cap. Un temps de prise de recul, de ressourcement et d\u2019entraide o\u00f9 nous compterons sur des ressources diverses pour aborder le processus du discernement.&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.65201, 45.0143]},
"id": "11467",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmI4YScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21382'>Cherche \u00e0 Rejoindre Collectif Habitats Group\u00e9s en Pleine Nature<\/a>"
   , "description": "Projet : Je m\u2019appelle M\u00e9lanie, j\u2019ai 43 ans, je donne des ateliers th\u00e9\u00e2tre et coaching. \n\nSi je n\u2019apporte que tr\u00e8s peu de ressource financi\u00e8re dans un premier temps, je suis une bonne force d\u2019action et de proposition. \n\nDemande : Mon&nbsp;(...)[Par M\u00e9lanie Valognes]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.217476829814652, 45.16879335]},
"id": "11468",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21381'>Stage&nbsp;: Comprendre ces Violences qui m&#8217;Habitent<\/a>"
   , "description": "Projet : Voir et transformer ma part dans la violence du monde. Quelle est l\u2019origine de ma violence ? Comment ma violence s\u2019exprime-t-elle ? Un processus de conscientisation de la blessure et de la souffrance derri\u00e8re nos&nbsp;(...)[Par La Feve]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4714813, 45.4344766]},
"id": "11469",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Q0YWRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21384'>Recherche Location Petite Maison Urgent 24 , 19 , 87<\/a>"
   , "description": "Projet : la maison ou je suis etant vendue, je recherche urgemment une petite maison avec terrain, bien isolee, situation calme avec nature, 450\u20ac max . dordogne correze haute vienne. \n\nmerci a vous&nbsp;(...)[Par Claire Chalengeas]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.2351891, 43.0011277]},
"id": "11470",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2M3M2JmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21385'>Eco-Colocation \/ Ari\u00e8ge<\/a>"
   , "description": "J\u2019ai 57 ans et j\u2019habite une habitation mitoyenne. Une coloc de 5 ch. sera dispo en sept. dans grande maison 240 m2 . \n\nProjet :  cohabitation \u00e9co avec solidarit\u00e9 ; partage et bienveillance  &diams; interactions collectives&nbsp;(...)[Par Catherine Curti]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.5910751, 45.3631386]},
"id": "11471",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21386'>Cherche Terrain Viabilis\u00e9 pour Projet Tiny House<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour,\n\ncomme une envie d\u2019aventure \n\nAyant v\u00e9cu 10 ans sur La R\u00e9union , retrouver mes terres Is\u00e9roise se fait sentir avec un projet de TINY HOUSE \n\nOffre : Sur ce terrain que j\u2019aimerai acheter , il pourrait y avoir un&nbsp;(...)[Par Zgana]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.6547891, 48.4834926]},
"id": "11472",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzhmZmZlMCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21387'>Ecolieu Militant dans le Perche<\/a>"
   , "description": "Projet : Un lieu aux valeurs \u00e9co, f\u00e9ministes &amp; anticapitalistes, sur 1,3ha entour\u00e9 de for\u00eats. Existant : maison commune (6 chambres), grand potager, fruitiers, atelier... En projet : HL, jardin p\u00e9dagogique, activit\u00e9s...&nbsp;(...)[Par Antonin Adolphe, la Fourmilli\u00e8re]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.4442469, 43.6044622]},
"id": "11473",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2IwNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21388'>Un Habitat Participatif au Coeur de Toulouse Cherche Futurs Voisins<\/a>"
   , "description": "Projet : Un habitat participatif dans Toulouse, \u00e7a vous chante ? C\u2019est possible \u00e0 La Hutte Finale ! Un collectif de 19 apts va sortir du sol en 2024. Nous sommes d\u00e9j\u00e0 9 foyers engag\u00e9s dans l\u2019aventure.  &diams; Nous y partagerons une&nbsp;(...)[Par H\u00e9l\u00e8ne Delclaux, la Hutte Finale]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.87493819642304, 45.71806534642857]},
"id": "11475",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2NjYzRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21390'>Organisation de Parties de Jeu du Tao<\/a>"
   , "description": "Projet :  Apr\u00e8s-midi Jeu du Tao : outil de questionnement pour concevoir des strat\u00e9gies de projet, d\u2019envie. Jeu coop\u00e9ratif. \n\nOffre : Les mercredis et samedis, 3 ou 4 pers. De14h30 \u00e0 18h30. Gratuit. Inscription sur&nbsp;(...)[Par Terra Nostra-N\u00e9ovillage]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.4958189, 44.5641764]},
"id": "11476",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjNzUzMCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21391'>Cherche Emploi avec Sens et Coh\u00e9rence<\/a>"
   , "description": "Recherche :  Job estival (ou + si belle synergie), pour financer mon futur HL mobile ! \n\nOffre : JF 30a polyvalente et cr\u00e9ative, anglais, exp\u00e9rience h\u00f4tellerie restauration (cuisine VG pour groupes), agriculture, animation.&nbsp;(...)[Par Laura Bouche]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.5448897947227174, 47.11969705]},
"id": "11477",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Q5ZmZiZCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21392'>Vivre dans un Lieu Sain<\/a>"
   , "description": "Offre :  Sp\u00e9cialiste dans les pollutions \u00e9lectromagn\u00e9tiques, propose services, surtout \u00e9colieux\/HaPa, co-responsabilit\u00e9 financi\u00e8re.[Par Cl\u00e9mence Pernet]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.239291805668168, 48.53034015]},
"id": "11480",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2E4ZmZiYScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21395'>Cherche Petite Maison avec Jardin<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour, \n\nCherche petite maison (2\/3 pi\u00e8ces) avec jardin et garage\/grange dans endroit calme MOITIE SUD de la France. \n\nOffre : Loyer et\/ou pr\u00e9sence humaine, aide professionnelle ponctuelle (exemple : \u00e9picerie&nbsp;(...)[Par Sissi45]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.6433872354467377, 44.00996945]},
"id": "11481",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzczNTRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21396'>Cherche Habitat Partag\u00e9 et Solidaire<\/a>"
   , "description": "Projet : Nous sommes une famille de trois dont un enfant de 14 ans.\n\nNous cherchons \u00e0 rejoindre ou constituer un groupe interg\u00e9n\u00e9rationnel, en vue d\u2019acqu\u00e9rir ou investir un habitat partag\u00e9 en co-propri\u00e9t\u00e9 .\n\nLa pr\u00e9sence d\u2019enfants est&nbsp;(...)[Par Carl Tyki]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.7736111, 45.8136111]},
"id": "11482",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2NjYzRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21398'>Recherchons Collaborateurs, co-Cr\u00e9ateurs et Porteurs de Projets&nbsp;!<\/a>"
   , "description": "Pour l\u2019instant, les activit\u00e9s du lieu sont : le d\u00e9veloppement d\u2019une relative autonomie en fruits et en l\u00e9gumes, la mise en place de formations alternatives et l\u2019accueil touristique. \n\nproposons :  11ha o\u00f9 d\u00e9velopper son ou ses&nbsp;(...)[Par Sacha Failletaz, Centre Unisvers]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.087672769276772, 44.752695599999996]},
"id": "11483",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzYzNWNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21399'>Recherche de Lieu de Vie<\/a>"
   , "description": "Projet : Recherche un habitat collectif existant ou \u00e0 cr\u00e9er (habitat l\u00e9ger, petite maison, terrain...) \n\nOffre : Participation financi\u00e8re \u00e0 un projet immobilier l\u00e9ger (ou non) et \u00e0 un cadre de vie collectif\n\nInvestissement personnel&nbsp;(...)[Par Camille Ferry]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.9646289, 48.5593996]},
"id": "11485",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzgyZmYyZScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21403'>Caravane Nomade \u00e0 la Rencontre des &#171;&nbsp;Ilots de Lumi\u00e8re&nbsp;&#187;<\/a>"
   , "description": "Projet :  tribu nomade port\u00e9e par l\u2019envie de construire un monde qui a du sens, dans une caravane d\u2019habitats supers l\u00e9gers, partant de l\u2019Alsace vers Sud-Est-Ouest \u00e0 la rencontre des collectifs et ilots de lumi\u00e8res \n\nCherche :&nbsp;(...)[Par Frank Caspar]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.2044389569641794, 44.34167331315789]},
"id": "11486",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2MyODJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21404'>\u00c9colieu en Cr\u00e9ation pour Nouveaux Habitants<\/a>"
   , "description": "Projet : Plusieurs maisons ind\u00e9pendantes sur magnifique site de 20 ha dans le Lot (46),puis,poulailler, potager, lieu spirituel avec une chapelle, chevaux sur place. Je souhaiterais cr\u00e9er un \u00e9co-village avec des personnes&nbsp;(...)[Par Kiowapat]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.6449692, 44.3671374]},
"id": "11487",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzczNTRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21405'>Opportunit\u00e9 Emploie et Vie dans un Eco Hameau Oasis Landes (40)<\/a>"
   , "description": "Projet : lieu \u00e0 vocation agricole o\u00f9 les habitants vivent et \u0153uvrent sur place, nous en sommes au d\u00e9but de la mise en place des projets , cherchons r\u00e9sident  souhaitant faire partie de cet \u00e9lan et  la possibilit\u00e9 de proposer et la&nbsp;(...)[Par Florent]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.3018796, 45.1292139]},
"id": "11488",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2FiOGZmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21406'>Partenaires vers un Centre P\u00e9dagogique et Activit\u00e9s Enfts \/ Adultes\u2026<\/a>"
   , "description": "Projet : Lieu \u00e0 ses d\u00e9buts pour \u00e9voluer vers un Centre p\u00e9dagogique multidisciplinaire.\n\nQui peut notamment avoir une orientation accueillir enfants en \u00e9cole de la vie...! \n\n* Vers de la Libert\u00e9 Int\u00e9rieure et de la Conscience de vie.&nbsp;(...)[Par Franck]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.660220338293298, 45.5972034]},
"id": "11489",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYjgzOCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21407'>Habitat L\u00e9ger dans un Habitat Group\u00e9-Location Yourte 27 m\u00b2<\/a>"
   , "description": "proposons :  une yourte 27m\u00b2 pour une personne ou un couple, au sein d\u2019un HaPa de 3 foyers sur 2,5 ha de terrain, \n\n &diams; po\u00eale \u00e0 bois, TS ext\u00e9rieures. terrasse vue d\u00e9gag\u00e9e.\n\nDemande : Loyer 450\u20ac tcc + entretien du&nbsp;(...)[Par C\u00e9lia Rohner]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.9308609, 45.7011495]},
"id": "11491",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZhYzJhOScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21409'>Habitat Partag\u00e9 Autonome, \u00c9cologique et \u00c9conomique<\/a>"
   , "description": "Projet : Je souhaite construire un habitat autonome, \u00e9cologique et \u00e9conomique. je suis inspir\u00e9 par Alexis Zeigler de Living Energy Farm aux Etats-Unis. \n\ncherche :  des habitants et des&nbsp;(...)[Par Benjamin Barralon]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.3493461, 46.9058811]},
"id": "11492",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzk0YjBmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21412'>Vente d&#8217;une Propri\u00e9t\u00e9 Propice \u00e0 un Ecolieu<\/a>"
   , "description": "Vends :  terrain 6000m2 avec 2 habitations 180m\u00b2 + \n\nhangar 160m\u00b2, d\u00e9pendances, puits, panneaux solaires, chauffage central bois. Potager, verger  &diams; 180k\u20ac. \n\nCherche :  personnes avec projet d\u2019habitat&nbsp;(...)[Par Christophe Panneau]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.3986524702343965, 44.815194000000005]},
"id": "11493",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmI4YScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21413'>Re-Vivre \u00e0 2 Joyeusement<\/a>"
   , "description": "F 43ans, ne travaille plus, VG, 1.65m, int\u00e8gre, ss enfants \n\nProjet :  \u00eatre semi-nomade, proche nature  &diams; intol\u00e9rance avec grandes villes, chasse, t\u00e9l\u00e9, alcool.  &diams; \u00e9quit\u00e9 H\/F \n\nCherche :  H int\u00e8gre, ss attache, en paix&nbsp;(...)[Par Robini]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.3880934, 42.9724529]},
"id": "11495",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2M3M2JmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21414'>Besoin de Materiels<\/a>"
   , "description": "Demande : Besoin de Mat\u00e9riels : Meubles caravane Portails ext\u00e9rieur Planches de bois Vinyle\/lino pour le sol 2,5 m X 7m T\u00f4les galvanis\u00e9es ondul\u00e9es Tuyaux inox 2 m de long diam\u00e8tre 80, avec coude 45\u00b0, T avec couvercle vers le bas&nbsp;(...)[Par Leticia Garcia, Schagma]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.29494, 47.67745]},
"id": "11496",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ3OGNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21415'>Paradis pour Famille Monoparentale<\/a>"
   , "description": "Projet : Cr\u00e9ation d\u2019un \u00e9colieu pour famille monoparentale \n\nOffre : Bonjour, \n\n\u00c9tant parent solo je cherche a cr\u00e9er un lieu de vie de partage adapt\u00e9 aux enfants de famille mono parentale ainsi qu\u2019aux parents seuls \u00e0 \u00e9lever leurs&nbsp;(...)[Par Carilone Simon]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.0243622, 47.2380222]},
"id": "11497",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2NjZmYzYicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21417'>Recherche d&#8217;Associ\u00e9. es pour un Caf\u00e9-Librairie \u00e0 Besan\u00e7on<\/a>"
   , "description": "Projet : Rencontre entre la lecture et le go\u00fbt. Boissons et p\u00e2tisseries en circuit court. Des BDs engag\u00e9s, des livres haletants.\n\nRencontre entre les acteurs de solidarit\u00e9. Des producteurs locaux, des associations de terrains.&nbsp;(...)[Par Ma\u00ebl Garnotel, l'Interstice]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.2158667, 44.6320884]},
"id": "11500",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmU2MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21420'>Stage de Cuisine&nbsp;: Mettre du Sauvage dans son Assiette&nbsp;!<\/a>"
   , "description": "Projet :  initier un lien avec la nature sauvage en for\u00eat, sur le chemin des plantes cultiv\u00e9es et sauvages. Ateliers cuisine, balade de reconnaissance des plantes et ressenti  &diams; ambiance bon enfant, joie, \u00e9merveillement&nbsp;(...)[Par C\u00e9line Hudelot]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.43134448679541, 46.570095699999996]},
"id": "11502",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2YyZmM5MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21422'>Le Moulin Partag\u00e9 71220<\/a>"
   , "description": "Projet : Famille propri\u00e9taire de deux maisons et de 2ha agricoles attenants en Sa\u00f4ne et Loire (71220) propose une colocation \u00e0 cr\u00e9er de 4 chambres avec cuisine, toilettes et salle de bain partag\u00e9es dans ancien moulin. Un&nbsp;(...)[Par Simon Payraudeau]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.4654070096639711, 46.612116549999996]},
"id": "11503",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzk0YjBmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21423'>Cherche Emploi \u00e0 Temps Partiel contre Logement<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour, \n\nJe propose de travailler \u00e0 temps partiel (environ deux jours par semaine) en \u00e9change d\u2019un logement de deux pi\u00e8ces avec jardin. Exemple : employ\u00e9(e) dans une \u00e9picerie solidaire, garde d\u2019animaux, gardien(ne) de&nbsp;(...)[Par Sissi45]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.7942026, 46.9013054]},
"id": "11506",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjZmM1NCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21425'>Portes Ouvertes \u00c9cole Montessori \u00e0 Mesnay (Jura) le 19 Mars<\/a>"
   , "description": "Projet : Vous recherchez une \u00e9cole qui partage vos valeurs ? qui respecte le rythme de l\u2019enfant, et qui vise \u00e0 d\u00e9velopper le potentiel de chaque enfant, son estime de lui-m\u00eame et le plaisir d\u2019apprendre dans un cadre bienveillant ?&nbsp;(...)[Par S\u00e9verine Alhinc]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.235622772820445, 47.06699155]},
"id": "11507",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2NjZmYzYicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21426'>Trio Cherche son Nid&nbsp;!<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour ! \n\nPetite famille de 3 cherche \u00e0 retrouver ses racines franc-comtoises et bourguignonnes ! \n\nVoil\u00e0 3 ans que nous avons quitt\u00e9 nos ch\u00e8res terres de l\u2019Est pour tenter l\u2019aventure et de celle-ci est n\u00e9e un petit tr\u00e9sor&nbsp;(...)[Par Pierre]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.1111189, 46.8787343]},
"id": "11508",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2YyZmM5MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21427'>Jeune Ecolieu Cherche R\u00e9sidents Motiv\u00e9s<\/a>"
   , "description": "Projet : Envie de r\u00e9silience et d\u2019autonomie ?\n\nRejoignez le Relais ! \n\nOffre : Le jeune collectif Le Relais Maison de Bourgogne, dans le Parc Naturel R\u00e9gional du Morvan cherche ses r\u00e9sidents\n\nActuellement, une chambre de 30 m2&nbsp;(...)[Par Kristell Pinat, le Relais Maison de Bourgogne]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.673785579837446, 46.7178096]},
"id": "11509",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjZmM1NCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21428'>Coup de Main au Jardin<\/a>"
   , "description": "Projet : Coup de main au jardin \n\nOffre : Bonjour, \n\nNotre jardin produit une grande diversit\u00e9 de fruits et l\u00e9gumes.\n\nCette ann\u00e9e nous avons sem\u00e9 une parcelle de bl\u00e9 ancien.Une partie de notre jardin est pour l\u2019 autoconsommation,l&nbsp;(...)[Par St\u00e9phanie Roy]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.3553309364095925, 43.591422]},
"id": "11514",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMzNiZCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21434'>Recherche Habitat Auto-Suffisant pour une &#171;&nbsp;Reconnexion \u00e0 l&#8217;Essence-Ci<\/a>"
   , "description": "Demande : je suis th\u00e9rapeute,55 ans, v\u00e9g\u00e9tarienne, respectueuse de la nature.Je suis attir\u00e9e par les habitats \u00e9colo et auto-suffisants. Je recherche un lieu dans les d\u00e9part 34-30-12 style \u00e9co-village ou particulier ayant un grand&nbsp;(...)[Par Fabienne Hamelin]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.3868826, 43.5117235]},
"id": "11516",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzdhNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21435'>Atelier de Travail qui Relie \u00e0 la Ferme L\u00e9g\u00e8re<\/a>"
   , "description": "Projet : Atelier d\u2019\u00e9cologie profonde, ou \u00ab \u00e9copsychologie pratique \u00bb selon Joanna Macy. \n\nOffre : Cet atelier vous emm\u00e8ne dans ce voyage, en suivant une spirale en 4 \u00e9tapes :\n\n    S\u2019ancrer dans la gratitude et l\u2019\u00e9merveillement&nbsp;(...)[Par Sylvie Chasselay, Ferme L\u00e9g\u00e8re]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.04245, 47.7272]},
"id": "11517",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2FkZmY0NScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21436'>Haute-Sa\u00f4ne Pourquoi pas&nbsp;?<\/a>"
   , "description": "Projet : Collectif interG, objectif coop d\u2019habitants, \u00e9ch\u00e9ance 2024-25.\n\nEspaces production, atelier partag\u00e9, lieu pour activit\u00e9s, vie locale\n\nCo-habitation ou habitat r\u00e9cent BC ou habitat l\u00e9ger\n\n\u00c9ducation, agro-\u00e9cologie, art,&nbsp;(...)[Par Genevi\u00e8ve et Jean-Philippe Orion]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.6154284, 44.8046991]},
"id": "11519",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmI4YScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21438'>Chercher Lieu de Vie (Proche Vall\u00e9e de l&#8217;Eyrieux)<\/a>"
   , "description": "Projet : Nous sommes Tiziana et Vincent, accompagn\u00e9s d\u2019une chienne et d\u2019un chat.\n\nNous souhaitons nous poser quelques mois dans la vall\u00e9e de l\u2019eyrieux (raisons professionnelles) \n\nOffre : Motiv\u00e9s pour participer \u00e0 tout types de&nbsp;(...)[Par Tiziana]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.632980438585643, 43.32341332297297]},
"id": "11520",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMmUwZCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21439'>Colocation entre Seniors pour Senior<\/a>"
   , "description": "Projet : Je recherche une Colocation entre S\u00e9niors ou un Habitat Participatif avec d\u2019autres S\u00e9niors. Je suis actuellement dans le Var et souhaiterais rester dans la r\u00e9gion PACA.\n\nSi vous avez la demande pour int\u00e9grer cet Habitat&nbsp;(...)[Par Colette Airault, Non]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1614464, 48.4344621]},
"id": "11524",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2E4ZmZiYScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21442'>Cheminer Ensemble dans l&#8217;Amour et la Simplicit\u00e9\u2026<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour \u00e0 vous, \u00e0 toi... J\u2019ai 47 ans, non fumeur, sans enfant, un peu boh\u00e8me, contemplatif, flexitarien, tendre, c\u00e2lin, musicien amateur, pas tr\u00e8s fan de toutous, d\u00e9croissant joyeux... Je pr\u00e9vois de quitter prochainement un&nbsp;(...)[Par Olivier]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.5115232, 48.0756527]},
"id": "11525",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzNkODVmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21443'>S\u00e9jour Bien Etre<\/a>"
   , "description": "Projet : L\u2019\u00e9colieu Kervill\u00e9 organise des stages bien-\u00eatre autour du Yoga, de la Sophrologie, de la Permaculture, de jeux de l\u00e2cher prise et de la marche. Nous sommes situ\u00e9s sur le Cap Sizun dans le Finist\u00e8re Sud \u00e0 3km de la mer, au&nbsp;(...)[Par Cloe Vallee, Ecolieu Kervill\u00e9]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.133964772269535, 43.7921741]},
"id": "11528",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Q5NGFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21444'>Cherche Reprise de Ferme ou Location Vente Dune Ferme<\/a>"
   , "description": "Projet : Apres qq ann\u00e9es pass\u00e9es en mara\u00eechage et transfo de produits bio en aveyron\n\nje recherche un lieu afin d\u2019y monter un projet de ferme p\u00e9dagogique qui accueillerais entre autres des animaux de ferme destin\u00e9s a l\u2019abattoir&nbsp;(...)[Par Chrystelle Dif]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7738363, 43.4874963]},
"id": "11529",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzdhNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21446'>Solidarit\u00e9 \/ Entraide<\/a>"
   , "description": "Projet : pour une transition personnelle \n\nOffre : Petits services comme repassage,cuisine,courses, garde d\u2019enfants ou animaux ; entretien espaces verts ou petits travaux de peinture.Mais aussi aide au rangement, petit&nbsp;(...)[Par Juliette Petit]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.7738363, 43.4874963]},
"id": "11530",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzdhNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21447'>Loisirs et Montagne<\/a>"
   , "description": "Projet : Ski de Fond ou Raquettes dans les Pyr\u00e9n\u00e9es (saison hiver-printemps 2022) \n\nOffre : enthousiasme et convivialit\u00e9 - participation aux frais (si n\u00e9cessaire) \n\nDemande : Bonjour, je souhaite trouver des personnes habitant dans&nbsp;(...)[Par Juliette Petit]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.4654070096639711, 46.612116549999996]},
"id": "11532",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzk0YjBmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21449'>Garde d&#8217;Animaux \u00e0 Domicile<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour, \n\nJe vous propose de garder votre animal \u00e0 domicile (garde ou promenade d\u2019animaux - chien(s), chat(s) -) pour une journ\u00e9e, une semaine, voire plus. \n\nR\u00e9gion Centre Val de Loire ou Poitou Charentes.\n\nEtudie autres&nbsp;(...)[Par Sissi45]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.8601435, 45.9536756]},
"id": "11533",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzk2OTFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21450'>La Forge du Vallon Appelle sa Nouvelle \u00c9quipe<\/a>"
   , "description": "Projet : Ecolieu\/tiers lieu r\u00e9sidentiel d\u00e9di\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ativit\u00e9 et au soin appelle membres pour nouvelle \u00e9quipe d\u2019accueil et d\u2019animation. Engagements de dur\u00e9e variables, \u00e0 d\u00e9finir ensemble. \n\nOffre : Notre petite \u00e9quipe d\u00e9veloppera le lieu&nbsp;(...)[Par Mirabelle Kirkland, la Forge du Vallon]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.3632398, 48.088444]},
"id": "11534",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ3OGNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21451'>Ouverture de notre Lieu en Broc\u00e9liande (56)<\/a>"
   , "description": "Femme avec 2 filles de 12 et 21 ans \n\nRecherchons :  1-2 familles ou couples \n\nProjet :   lieu de vie avec gouv. partag\u00e9e,  ni drogue ni alcool et viande r\u00e9duite au minimum, sur 3000 m2 avec long\u00e8re \u00e0 r\u00e9nover, cr\u00e9er autonomie en&nbsp;(...)[Par Florence]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.8172915901829165, 47.8257106]},
"id": "11535",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzU0YjBmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21452'>Place pour Habitat L\u00e9ger et Lieu de Sant\u00e9 Disponible<\/a>"
   , "description": "Projet : j\u2019ai un terrain sur lequel j\u2019habite en mobil-home avec ma fille de 3 ans et une amie qui a une fille de 7 ans, je souhaiterais trouver une autre personne\/famille pour y habiter en Habitat l\u00e9ger et faire vivre cet&nbsp;(...)[Par Vincent Raudin, Terre-Ciel]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.728247400084667, 43.18718655]},
"id": "11536",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzdhNTJmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21416'>Cherchons Terrain pour Petite Ferme Vivri\u00e8re<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour, \n\nCouple d\u2019artisans (tissage, chocolat) recherche entre 1 et 2 ha pour r\u00e9aliser notre petit projet agricole. Nous sommes pr\u00eats \u00e0 commencer sur 5000m2 vu la difficult\u00e9 de trouver de la terre !\n\nPetite polyculture :&nbsp;(...)[Par Mickael]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.6067229, 46.3399276]},
"id": "11540",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjZjVkZScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21453'>Projet de Spectacle sur les Animaux<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour,\n\nJ\u2019ai le projet de monter un spectacle, \n\nAyant pour sujet les animaux, et pour sensibiliser le public \u00e0 la cause animale (d\u00e9couverte de leurs \u00eatres merveilleux, probl\u00e9matiques, compassion, droits, d\u00e9fense...). \n\nEt&nbsp;(...)[Par Pierre]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.2749565, 48.556571]},
"id": "11541",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ1OTRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21455'>Lieu en Habitat L\u00e9ger et Dur Cherche Nouveaux Habitants<\/a>"
   , "description": "Projet : Nous sommes 4foyers (adultes et enfants) sur 1 Terrain de 5000m2, en habitat l\u00e9ger et dur, partageons valeurs et projets communs : entraide, bienveillance, autonomie partielle alimentaire et \u00e9nerg\u00e9tique... \n\nOffre : Une&nbsp;(...)[Par Cath]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.044090245241742, 48.24511525]},
"id": "11542",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzNkODVmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21456'>Recherche Ecovillage \/ Ecolieu ou Terrain pour Habitat L\u00e9ger.<\/a>"
   , "description": "Demande : Je recherche un lieu o\u00f9 je pourrait me poser avec une caravane (en Bretagne) afin de pouvoir cr\u00e9e \/ co-cr\u00e9e un potager \u2013 jardin de plante m\u00e9dicinale et m\u2019investir sur le lieu sur du long terme. \n\nMon objectif serait&nbsp;(...)[Par Sebastien Neumann]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.931434992558419, 43.13627015]},
"id": "11544",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMmUwZCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21458'>Recherche Location Maison Terrain Tr\u00e8s R\u00e9gions<\/a>"
   , "description": "projet : je recherche a louer ou co louer, une maison petites surfaces anciennes ( types fermette ), avec terrain moyen.. pour projet agri \u00e9colo \n\nmara\u00eechage petit moyen \u00e9levage toutes regions ( voir si offre interessante )&nbsp;(...)[Par Dautomne Soleil]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.1177959, 46.450559]},
"id": "11545",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2YyZmM5MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21459'>Amitie Affectueuse<\/a>"
   , "description": "projet : co location \n\noffre : rencontre \n\ndemande : partagerait amitie affectueuse avec une ame bienveillante,\n\n chemin spirituel d\u2019unite, developpement personnel, creativite[Par Michele Durrenberger]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.330215, 48.428911]},
"id": "11546",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ1OTRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21461'>Chambres avec Vue sur Collines<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour ! Toujours en recherche d\u2019un nouveau nid, au calme, pour moi, mes animaux, et toute ma sensibilit\u00e9, id\u00e9alement un logement ind\u00e9pendant sur un lieu o\u00f9 vivent une ou plusieurs personnes.\n\n(R\u00e9gions privil\u00e9gi\u00e9es :&nbsp;(...)[Par Sylvie Dom]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.297637002377168, 43.95995]},
"id": "11547",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmM2I3NScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21462'>Collectif avec Dimension Nourrici\u00e8re et Culturelle<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour,\n\nJe souhaite int\u00e9grer un \u00e9colieu recherchant en toute lucidit\u00e9 l\u2019autonomie alimentaire et la sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ; gouvernance et intelligence collectives, responsabilit\u00e9, respect et libert\u00e9 dans un cadre&nbsp;(...)[Par Marie]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3178758, 44.1016085]},
"id": "11548",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Q5NGFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21464'>Ateliers Partag\u00e9s Recherchent Artisans&nbsp;: Bois, M\u00e9tal, Couture<\/a>"
   , "description": "Projet : La Crouzi\u00e9 est un lieu de travail et de projets o\u00f9 se m\u00ealent artisanat, lien social et culture. Nos valeurs : l\u2019entraide, la transmission des savoirs, la mutualisation des moyens et l\u2019exp\u00e9rimentation commune. La Crouzi\u00e9&nbsp;(...)[Par La Crouzi\u00e9 des M\u00e9tiers]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.4412184, 48.8623357]},
"id": "11550",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzllZmZhNicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21466'>Habitat Group\u00e9 Seniors<\/a>"
   , "description": "Projet : Senior 72 ans, en forme, cherche \u00e0 rejoindre collectif seniors existant, genre habitat group\u00e9 en milieu rural, en cours de r\u00e9alisation ou \u00e0 cr\u00e9er. Si nous voulons \u00e9viter les ehpad, il faut commencer \u00e0 y penser !! Jardin et&nbsp;(...)[Par Pierre Broulard]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.32955, 43.75079]},
"id": "11551",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzczNTRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21468'>Extension de notre \u00c9colieux<\/a>"
   , "description": "Projet :  am\u00e9nager for\u00eat pour y mettre des cabanes bois,  proche de l\u2019oc\u00e9an \n\nPropose :  Chantier participatif, jusqu\u2019\u00e0 fin octobre pour construire des cabanes dans les arbres, yourtes, d\u00f4mes&nbsp;(...)[Par Norbert Siest]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.2003983, 46.9080545]},
"id": "11552",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2YyZmM5MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21469'>Stage d&#8217;Aide \u00e0 l&#8217;Installation en Milieu Rurale<\/a>"
   , "description": "Vous avez le projet de vous installer \u00e0 la campagne, d\u00e9velopper votre autonomie. Changer de vie, vous reconnecter \u00e0 l\u2019essentiel, \u00e0 votre souverainet\u00e9. Autodidacte, je propose de vous transmettre l\u2019exp\u00e9rience de 30 ans&nbsp;(...)[Par Olivier]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.5642884, 44.5389653]},
"id": "11553",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ViNjFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21470'>Crudivore Cherche Partenaire<\/a>"
   , "description": "Projet : Homme de 41 ans cherche partenaire entre 20 et 45 ans crudivore v\u00e9g\u00e9tarienne dans une ambiance sans fum\u00e9e (tabac...) Pas de limite g\u00e9ographique. Autres centres d\u2019int\u00e9r\u00eat : permaculture, sport, troc de services \n\nOffre :&nbsp;(...)[Par Loufy]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.5642884, 44.5389653]},
"id": "11554",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ViNjFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21471'>Jeune Fille au Pair \u00e0 la Ferme<\/a>"
   , "description": "Projet : J\u2019ai une ferme avec une vache, des moutons, des poules et des chats, ainsi qu\u2019un grand verger et des potagers \n\nOffre : Je propose un accueil de type wwoofing cad repas et h\u00e9bergement gratuit en \u00e9change d\u2019aide, accompagn\u00e9&nbsp;(...)[Par Val\u00e9rie, Ferme des Ecoliers]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.185902298573425, 44.4593373117647]},
"id": "11555",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmI4YScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21472'>Stage de Formation&nbsp;: Jardin-For\u00eat Fruitier<\/a>"
   , "description": "Offre : Objectif de la formation : acqu\u00e9rir les connaissances n\u00e9cessaires \u00e0 la conception et la mise en oeuvre d\u2019un Jardin-for\u00eat fruitier d\u2019autonomie alimentaire \u00e0 l\u2019ann\u00e9e, soit, apprendre \u00e0 int\u00e9grer vos cultures potag\u00e8res (et autres&nbsp;(...)[Par Jean-Philippe]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.6433872354467377, 44.00996945]},
"id": "11556",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzczNTRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21473'>Cherche Petite Maison ou Terrain \u00e0 Louer pas Chers<\/a>"
   , "description": "Projet : La location annuelle dans laquelle je vis devient une location saisonni\u00e8re donc j\u2019ai 1 mois pour partir. Cherche petit loyer : maison, chalet avec po\u00eale ou chemin\u00e9e ou petit terrain avec eau et \u00e9lectricit\u00e9. Dans les&nbsp;(...)[Par Corinne Garnier]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.454217, 48.2594396]},
"id": "11557",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzgyZmYyMScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21474'>Habitat Participatif Centre Alsace<\/a>"
   , "description": "Projet : Citoyens sensibles \u00e0 l\u2019\u00e9coconstruction, l\u2019environnement et le bien-\u00eatre, promeuvent l\u2019Habitat Participatif au sein de l\u2019Asso Graine de lieu Cr\u00e9ation de 2 Habitat Participatif 1 se situe en ville, l\u2019autre en milieu rural avec&nbsp;(...)[Par Jacques Gasser, Graine de Lieu]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.4779389, 44.1352848]},
"id": "11558",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmU2MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21475'>\u00c9changes et Partages<\/a>"
   , "description": "Projet : Souhaite rencontres de qualit\u00e9\n\nPour partages et \u00e9changes \u00e9quitables de nos potentiels\n\nAmities bienvenues\n\nIl est possible de poser une Tiny House ou un habitat de qualit\u00e9 chez moi\n\nPersonnes sobres et propres&nbsp;(...)[Par Lauren Lauren26]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.6498092420681134, 48.17276805]},
"id": "11559",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzU0YjBmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21476'>Formation et Acompagnement \u00e0 la Gouvernance Partag\u00e9e en Bretagne<\/a>"
   , "description": "Projet : Deux jours de formation intensive \u00e0 la gouvernance partag\u00e9e en Bretagne romantique \u00e0 Bazouges sous H\u00e9d\u00e9. Les bases du mod\u00e8le Z, une alternance de th\u00e9orie et de pratique au service de votre projet collaboratif&nbsp;(...)[Par Maxime Calay, Instant Z]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1386946, 47.9272265]},
"id": "11560",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2MyZmZkMScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21477'>Annonce&nbsp;: Recherche d&#8217;un Colocataire pour Int\u00e9grer un Collectif<\/a>"
   , "description": "Projet : Recherche d\u2019un colocataire pour int\u00e9grer un collectif compos\u00e9 d\u2019une dizaine d\u2019habitant(e)s vivant \u00e0 l\u2019ann\u00e9e, dans un espace de 7000 m\u00b2 partag\u00e9 en plusieurs lieux de vie, bas\u00e9 sur l\u2019exp\u00e9rimentation du faire et du vivre ensemble&nbsp;(...)[Par Reuilly]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.7308980019133484, 43.4207183275862]},
"id": "11562",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzllNjFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21479'>Lieu de Vie dans le Gers<\/a>"
   , "description": "Projet : Lieu de ressourcement, valeurs de la permaculture, associer bien-\u00eatre, activit\u00e9 culturelle et artisanale avec pratique potag\u00e8re. \n\nOffre : Maison du Gers avec d\u00e9pendances, 4 ha, \u00e0 1h de Toulouse et 4km du village m\u00e9di\u00e9val&nbsp;(...)[Par Juliette la Terranga]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.497541461277604, 46.79722645]},
"id": "11563",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2YyZmM5MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21480'>Cr\u00e9ation d&#8217;un Centre P\u00e9dagogique \u00c9cologique.<\/a>"
   , "description": "Projet : Cr\u00e9ation d\u2019un \u00e9cocentre dans un cadre associatif pour sensibiliser et former \u00e0 une \u00e9cologie positive.\n\nDomaines d\u2019activit\u00e9 souhait\u00e9s :\n\n\u2013 \u00c9coculture (exp\u00e9rience mara\u00eech\u00e8re en cours depuis 2 ans)\n\n\u2013 Construction bioclimatique (neuf&nbsp;(...)[Par Servigne Michel & Nelly]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.79, 46.6694444]},
"id": "11564",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzNiNjlmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21481'>Co-Construire une Ferme Agro \u00c9cologique et Agritouristique<\/a>"
   , "description": "Projet : lieu d\u2019accueil, de production et d\u2019apprentissage dans un joli hameau du bocage vend\u00e9en.\n\n &diams; 2022 : travaux (g\u00eete + am\u00e9nagement de l\u2019ancien moulin \u00e0 eau pour vente, stockage, transformation et pour des ateliers)&nbsp;(...)[Par G Loiseau]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.2939186, 47.7338629]},
"id": "11565",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2IwZmY5NicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21482'>Cherchons Mara\u00eechers en Permaculture<\/a>"
   , "description": "Projet : L\u2019\u00e9codomaine des Gilats \u00e0 TOUCY cherche son ou ses mara\u00eechers : \n\n 30ha de bois et de nature, puits Surface cultivable : 4ha.\n\nLe collectif des futurs r\u00e9sidents en cours de constitution. Ouvert aux propositions des&nbsp;(...)[Par Jean-Baptiste Penent, 06 Planet]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.80248, 44.074]},
"id": "11566",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Q5NGFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21485'>Coloc \u00e0 la Campagne Libre Mi Juin<\/a>"
   , "description": "Projet : Maison s\u00e9par\u00e9e en 3 logements ind\u00e9pendants, la coloc en occupe un. Espaces ext\u00e9rieurs partag\u00e9s avec tous les habitants. Dynamique collective ou \u00e9cologie et perma ont une part importante. Chambre libre d\u00e9but juin.&nbsp;(...)[Par Chanquer]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.3464137, 45.158606]},
"id": "11567",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjODViNScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21486'>Aide Personne D\u00e9pendante<\/a>"
   , "description": "Projet : Aider ma maman de 72 ans, en perte d\u2019autonomie, en venant habiter chez elle dans une maison sur un joli plateau de Haute-Loire \n\nOffre : Une maison avec 2 chambres disponibles, un terrain de 1000 m2 \n\nDemande : \u00catre aux&nbsp;(...)[Par Anne Teyssier]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.3056983, 45.1442316]},
"id": "11568",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Q0YWRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21487'>Chantier Participatif Structure Bois en D\u00f4me G\u00e9od\u00e9sique de 60 m\u00b2<\/a>"
   , "description": "Projet : Structure bois en D\u00f4me g\u00e9od\u00e9sique de 60m2\n\nChallenge car jamais monter une structure comme \u00e7a, c\u2019est exp\u00e9rimental. \n\nOffre : Sur un lieu nature encore peu construit, ouvert \u00e0 devenir un centre p\u00e9dagogique, des espaces\/projets&nbsp;(...)[Par Franck]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.8362627, 48.1371686]},
"id": "11569",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzNkODVmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21488'>Recherche Nounou \u00e0 la Ferme<\/a>"
   , "description": "Projet : Nous sommes deux familles de paysans voisines et avons accueilli au monde deux bambins n\u00e9s en f\u00e9vrier et juillet 2021. Nous cherchons une personne ayant de l\u2019exp\u00e9rience et s\u2019inscrivant dans une approche Montessori et\/ou&nbsp;(...)[Par Gwendoline Ti Mamm Douar]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.1967849, 48.0073849]},
"id": "11570",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzg1ZmNmNScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21489'>A la Recherche d&#8217;une Terre Agricole avec B\u00e2ti Dessus<\/a>"
   , "description": "Projet : Couple \u00e0 la recherche d\u2019une terrain o\u00f9 s\u2019installer pour investir de notre temps, notre \u00e9nergie et notre argent pour \u00eatre chez nous :)\n\nNous avons beaucoup d\u2019id\u00e9es tels que permaculture, autonomie, animaux, camping, stages..&nbsp;(...)[Par Maya]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.7357819, 45.1875602]},
"id": "11572",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjYTM1YycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21491'>Cherche Maison \u00e0 Louer Autour de Grenoble<\/a>"
   , "description": "Demande : Bonjour, \n\nNous sommes 4, Marie, Kevin, Ga\u00eblle et son fils Antoine (11 ans) nous aspirons \u00e0 nous mettre en colocation au vert. \n\nNotre envie : une maison ou un appartement, 4 chambres et un espace pour t\u00e9l\u00e9travailler, un&nbsp;(...)[Par Marie Sauget]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.5655307, 44.2877653]},
"id": "11573",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmM2I3NScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21494'>Joli Meubl\u00e9 avec Potager Partag\u00e9<\/a>"
   , "description": "Projet : mas entre vignes et oliviers bio o\u00f9 vivent d\u00e9j\u00e0 3 familles, chacun bien ind\u00e9pendant, avec potager disponible . esprit colibri : \u00e9colo et bienveillance. \n\nOffre : appartement meubl\u00e9 , 75 m2, au rez de chauss\u00e9e avec grande&nbsp;(...)[Par Christine Guigue]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.195795, 44.5649889]},
"id": "11574",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjNzUzMCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21492'>Recherche de Lieu<\/a>"
   , "description": "Projet : me poser a long terme ,logement individuel 2 pieces\n\ncampagne et nature ,entourage agr\u00e9able \n\nOffre : jardinage ,petit bricolage, Do In, Shiatsu familal,debrouillardise \n\nDemande : petit logement, atelier dessin&nbsp;(...)[Par Gisele Lepasteur]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.0042121, 43.1837661]},
"id": "11576",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Y3MjlmNycgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21467'>11, F Toute en Fleur<\/a>"
   , "description": "Projet : F \u00e0 fleur de l\u2019\u00e2ge recherche amour f\u00e9minin exclusivement \u00e9colo, cultiv\u00e9e, vie simple pour vie en nature. \n\nOffre : amour, joie et bricolage \n\nDemande : idem[Par Farde]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.345143168281718, 44.7599167868421]},
"id": "11577",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmNmU2MScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21495'>Un Logement P\u00e9renne<\/a>"
   , "description": "Projet : Stanie 35 ans m\u00e8re de deux enfants faroa 9ans et simcha 5ans\n\ncherchent \u00e0 rejoindre un logement p\u00e9renne \n\nproche nature et autres enfants \n\nOffre : Interets multiplication v\u00e9g\u00e9tale, artisanat, anes (portage, traction),&nbsp;(...)[Par Stanie Vingt]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.6423311, 46.6325567]},
"id": "11578",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjZmM1NCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21496'>Stage CNV et Cercle Restauratif-Cycle Complet-<\/a>"
   , "description": "Projet : Propose de participer \u00e0 un stage de CNV, organis\u00e9 par notre collectif d\u2019habitants. Le stage est anim\u00e9 par un formateur certifi\u00e9, ce fait sur 3 jours fin juin et 3 jours en septembre. Le cycle complet de formation CNV est&nbsp;(...)[Par Elisabeth & R\u00e9my, les Communs d'Abord]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.6302551, 45.9361246]},
"id": "11579",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZjZWQzYicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21497'>Pour Habitat Collectif sur Sallanches (74) . 680 m\u00b2 Hab. 2500 m\u00b2 Terrain<\/a>"
   , "description": "Projet : Id\u00e9al habitat collectif\/partag\u00e9\n\nA vendre : Ferme de 1734 r\u00e9nov\u00e9e en 1985 \u00e0 Sallanches. 680m2 habitables comprenant 4 cuisines, 4 salles-de-bain, 4 WC, 4 pi\u00e8ces de + de 50m2, ...\n\nEt aussi : 120m2 de garage, 120m2 de&nbsp;(...)[Par Eveline Reyt]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.7728997, 48.1465726]},
"id": "11580",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzU0YjBmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21498'>Lieu de Vie Partag\u00e9<\/a>"
   , "description": "Projet : En r\u00e9gion Bretagne,10 \u00e0 20 km au Sud ou \u00e0 l\u2019Ouest de Rennes\n\nObjectif:Soit cr\u00e9er le lieu de vie partag\u00e9e soit en trouver un adapt\u00e9 \u00e0 la mobilit\u00e9 r\u00e9duite pour 3 couples .proche de la ville pour continuer \u00e0 s\u2019engager dans la&nbsp;(...)[Par Anne-Marie Begu\u00e9-Simon]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.236946144878559, 47.93994585]},
"id": "11581",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2IwZmY5NicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21499'>Partage Amicale de Terre et de Coeur<\/a>"
   , "description": "Projet : F 52ans, Partager une parcelle que Terre M\u00e8re mettra \u00e0 notre disposition. Pour la cr\u00e9ation d\u2019un lieu de vie sain et autonome, en mode d\u00e9croissant et dans le respect du vivant. Verger, potager, plantes m\u00e9dicinales et plein&nbsp;(...)[Par Louve Nathalie]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.137391, 43.7074164]},
"id": "11582",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Q5NGFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21500'>Vends Eco-Hameau pour 3-4 Foyers<\/a>"
   , "description": "Projet : Nous vendons notre eco-hameau pour 3-4 foyers, ancien corps de ferme, constitu\u00e9 de 3 habitations (T7 de 190m\u00b2, T4 de 136m\u00b2 et T3 de 93m\u00b2), une salle d\u2019activit\u00e9s pour danse, formations, yoga (D\u00f4me en bois de 70m\u00b2),&nbsp;(...)[Par Bertrand Chereau]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.3150414, 44.5124009]},
"id": "11583",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ExNzNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21501'>Maison 4 Ch 150 m\u00b2 sur 1, 6ha de Terrain Arbore et Tr\u00e8s Calme<\/a>"
   , "description": "Projet : Abandon projet cause raison sant\u00e9, maison grand terrain avec \u00e9norm\u00e9ment de potentiel pour projet auto suffisance alimentaire animaux.. Syst\u00e8me solaire autonome. \n\nOffre : Maison plein pied 150m\u00b2 4 ch, grande v\u00e9randa,&nbsp;(...)[Par Marie Ferry]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.8176424406120555, 45.342904700000005]},
"id": "11584",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Q0YWRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21502'>Projet de Cr\u00e9ation d&#8217;Ecolieu<\/a>"
   , "description": "Projet : Nous cherchons \u00e0 rencontrer des personnes et faire grossir le groupe dans le but de concr\u00e9tiser la cr\u00e9ation d\u2019un Ecolieu. \n\nOffre : Notre exp\u00e9rience, vision et capitalisation cumul\u00e9es sur le sujet, notre r\u00e9seau avec une&nbsp;(...)[Par La Fourmi Lierre]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.2391385, 45.5296896]},
"id": "11585",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzk2OTFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21503'>Recherche Animateur\u22c5trice Ess<\/a>"
   , "description": "Projet : Vous cherchez un poste qui fait sens, dans une structure de l\u2019ESS, ancr\u00e9e dans son territoire rural. Vous avez une exp\u00e9rience de structure en cr\u00e9ation et vous vous \u00e9panouissez dans la co-construction et l\u2019animation.&nbsp;(...)[Par Laurenec Frouin, Valfontaine Village]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.6297555459826105, 44.373020499999996]},
"id": "11586",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzczNTRmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21504'>Opportunit\u00e9 Emploie et Vie dans un Eco Hameau Oasis Landes (40)<\/a>"
   , "description": "Projet : lieu \u00e0 vocation agricole o\u00f9 les habitants vivent et \u0153uvrent sur place. Actuellement, nous en sommes au d\u00e9but de la mise en place des projets., activit\u00e9s vivri\u00e8res (agricoles) qui permettront au lieu de se subvenir \u00e0&nbsp;(...)[Par Florent]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.73031, 44.0767]},
"id": "11588",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Q5NGFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21506'>Formation des Facilitateurs en Permaculture<\/a>"
   , "description": "Projet : Cette formation vous donne les cl\u00e9s d\u2019un enseignement interactif, collaboratif et FUN. Exercises, mise en situations, travaux en groupe et individuels ainsi que des infos sur comment planifier et organiser un stage et&nbsp;(...)[Par Melissa Belot, Graines de Melisse]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.73031, 44.0767]},
"id": "11589",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2Q5NGFmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21508'>Quatre Saisons avec les Plantes<\/a>"
   , "description": "Projet : Faire connaissance avec les plantes qui nous entourent : leurs apparences, l\u2019identification, leurs atouts et utilit\u00e9s. des journ\u00e9es entre balade, bouquins, discussion, bloc de dessin et saladier... \n\nAux Nouels \u2013 un lieu&nbsp;(...)[Par Melissa Belot, Graines de Melisse]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.7497066, 48.4037149]},
"id": "11590",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzNkODVmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21507'>Cherche un Jardin ou Poser une Jolie Caravane<\/a>"
   , "description": "Projet : Je cherche un bout de jardin dans les Monts D\u2019Arr\u00e9e pour installer une jolie petite caravane le temps n\u00e9cessaire pour trouver un logement. \n\nOffre : Contrepartie financi\u00e8re pour participer aux frais, compagnie a personne&nbsp;(...)[Par Claudie]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.3874613, 48.1461461]},
"id": "11593",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzQ3OGNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21511'>Besoin de Conseil pour Choisir une \u00c9olienne<\/a>"
   , "description": "Projet : Bonjour,\n\nJ\u2019aimerais des conseils de gens exp\u00e9riment\u00e9s sur un mod\u00e8le d\u2019\u00e9olienne. Le lieu d\u2019implantation est bien expos\u00e9 aux vents qui sont tr\u00e8s r\u00e9guliers (centre Bretagne) et n\u2019a pas de vis \u00e0 vis avec les voisins. Je n\u2019ai donc&nbsp;(...)[Par Maxime Abreu]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.6051264440438711, 44.883745950000005]},
"id": "11595",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzYzNWNmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21512'>Recherche Location Maison avec Jardin et Po\u00eale \u00e0 Bois<\/a>"
   , "description": "Projet : Bon jour,\n\nJeune retrait\u00e9e, \u00e0 la recherche d\u2019une maison tranquille \u00e0 la campagne avec un po\u00eale \u00e0 bois entour\u00e9 de nature, je pr\u00e9f\u00e8re vivre seule et envisage de vivre dans un lieu et apporter de l\u2019aide au jardin (permaculture),&nbsp;(...)[Par Jenny]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.1371816, 48.0581589]},
"id": "11596",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzk2ZmY2YicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21513'>Mise \u00e0 Dispostion d&#8217;un Espace de R\u00e9sistance Artistique<\/a>"
   , "description": "Projet : cr\u00e9ation d\u2019un collectif d\u2019artistes en r\u00e9sistance transition r\u00e9flexion cr\u00e9ation dans une ancienne ferme sise dans le Chaour\u00e7ois \n\nOffre : Dans un lieu priv\u00e9 se voulant rendre public, \u00e0 disposition : hangar, atelier&nbsp;(...)[Par Florence Noailles]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.2817422, 47.0877218]},
"id": "11597",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzRkODVmZicgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21515'>Vous Voulez Rejoindre un Projet d&#8217;\u00c9colieu Joyeux&nbsp;?<\/a>"
   , "description": "Projet : Groupe de 4 femmes de 28 \u00e0 60 ans Projet d\u2019\u00e9colieu pr\u00e8s de la nature et en hameau, terrain avec b\u00e2ti \u00e0 construire ou r\u00e9nover, maisons \u00e0 basse consommation ou \u00e0 \u00e9nergie positive. Partagerions verger, potager, buanderie, cabane&nbsp;(...)[Par Lucile Combreau, Ecolieujoyeux]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.3553309364095925, 43.591422]},
"id": "11598",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nI2ZmMzNiZCcgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21516'>Cherche un Lieu d&#8217;Accueil pour ma Tiny House<\/a>"
   , "description": "Demande : Je lance un appel pour accueillir ma maison mobile (tiny house). \n\nJe vis depuis 6 ans cette exp\u00e9rience enchant\u00e9e d\u2019habiter la terre autrement, sans la condamner, dans la sobri\u00e9t\u00e9 joyeuse, le partage. \n\nJe dois quitter le&nbsp;(...)[Par Lise Gallois]"
	}
},
	{"type": "Feature",
"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.752492365741716, 48.569102650000005]},
"id": "11599",
"properties": {
	"icon": "data:image/svg+xml;base64,PHN2ZyB4bWxucz0naHR0cDovL3d3dy53My5vcmcvMjAwMC9zdmcnIHZpZXdCb3g9JzAgMCAzMiAzMic+CgkJPHBhdGggZmlsbD0nIzgyZmYyMScgZD0nTTE2IDBDOS44IDAgNSA0LjcgNSAxMC42YzAgMi40IDEuNiA2LjEgNC44IDExLjcgMS45IDMuMyA0IDYuNSA2LjEgOS43IDIuNC0zLjQgNC42LTYuOSA2LjMtOS43QzI1LjQgMTYuNyAyNyAxMyAyNyAxMC42IDI3IDQuNyAyMiAwIDE2IDB6Jy8+CgkJCTwvc3ZnPg=="
	, "icon_size": [32,32]
	, "icon_anchor": [16,16]
	, "popup_anchor": [3,-20]
	, "shadow": "https:\/\/www.ecovillageglobal.fr\/plugins\/paeco\/squelettes\/images\/marker_defaut_shadow.png"
	, "shadow_size": [32,32]
	, "shadow_anchor": [10, 30]
   , "title": "<a href='\/21517'>Nous Oeuvrons pour le Vivant, Rejoignez notre Folle Aventure&nbsp;!<\/a>"
   , "description": "Projet : L\u2019Archipel du Vivant est une ONG qui vise \u00e0 d\u00e9velopper la r\u00e9silience locale et \u00e0 faciliter la coop\u00e9ration entre les initiatives alternatives afin de faire \u00e9merger une nouvelle soci\u00e9t\u00e9 prenant soin du Vivant, lib\u00e9r\u00e9e de tout&nbsp;(...)[Par Jean-Christophe Anna, l'Archipel du Vivant]"
	}
}
	]
}
