{"type": "FeatureCollection",
	"features": [
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.757522, 47.698215]},
		"id":"1",
		"properties": {
			"title":"Saint-Av\u00e9 (56890)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.eco-bretons.info\/ecomag\/interview\/saint-av%C3%A9-56-une-%C2%AB%C2%A0coop%C2%A0%C2%BB-pour-jeunes-demandeurs-demploi' target='_blank'>A Saint-Av\u00e9 (56), une &#171;&nbsp;Coop&nbsp;&#187; pour les jeunes demandeurs d&#8217;emploi<\/a><\/div>\n\t\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.759642, 47.674741]},
		"id":"2",
		"properties": {
			"title":"Vannes (56000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/theconversation.com\/pourquoi-les-universites-ouvrent-des-campus-a-linternational-1-49094' target='_blank'>Pourquoi les universit\u00e9s ouvrent des campus \u00e0 l\u2019international (1)<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le succ\u00e8s n\u2019est pas toujours au rendez vous, alors pourquoi continuer \u00e0 \u00e9tablir des campus \u00e0 l\u2019\u00e9tranger ? www.shutterstock.com.au Tous les sites de The Conversation ont travaill\u00e9 \u00e0 une s\u00e9rie d\u2019articles sur la l\u2019internationalisation de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur, afin d\u2019examiner comment les universit\u00e9s&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.380369, 43.280159]},
		"id":"4",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Reparer-votre-voiture-Faites-le-vous-meme' target='_blank'>Dans le premier garage en libre service de Marseille, c&#8217;est vous le m\u00e9cano&nbsp;! - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La vague du \u00ab do it yourself \u00bb prend de l\u2019ampleur. Par passion, souci d\u2019\u00e9conomie ou volont\u00e9 de se r\u00e9approprier leur mat\u00e9riel, des automobilistes fr\u00e9quentent des garages d\u2019un nouveau genre, qui vous proposent de r\u00e9parer vous-m\u00eames votre voiture, en fournissant mat\u00e9riel et pr\u00e9cieux conseils. Visite du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.233046, 43.706694]},
		"id":"6",
		"properties": {
			"title":"Nice (06000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2197' target='_blank'>A Nice-Matin, c&#8217;est pas encore le grand soir<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les salari\u00e9s du groupe Nice-Matin sont devenus leur propre patron en d\u00e9cembre dernier. Neuf mois plus tard, ils tentent \u00e0 nouveau de sauver leur journal\u2026 Des chatons pour annoncer la m\u00e9t\u00e9o, des \u00ab Gifs \u00bb anim\u00e9s ou encore un article haut en couleur intitul\u00e9 \u00ab 12 phrases de drague qui ne marcheraient que&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.548068, 44.87576]},
		"id":"7",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33300)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2015\/11\/squats-a-bordeaux-du-bidonville-a-la-maison-du-bonheur\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=squats-a-bordeaux-du-bidonville-a-la-maison-du-bonheur' target='_blank'>Squats \u00e0 Bordeaux&nbsp;: du bidonville \u00e0 la &#171;&nbsp;maison du bonheur&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Tandis que l\u2019\u00c9tat rase les bidonvilles sans solution alternative de relogement, les ouvertures de squats se multiplient dans la m\u00e9tropole bordelaise, comme \u00e0 Barbey ou Blanquefort. Des lieux insalubres qui sont aussi des espaces de solidarit\u00e9. Par Xavier Ridon et Simon Barth\u00e9l\u00e9my. Un chien est post\u00e9&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.776287, 48.586673]},
		"id":"8",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/Rue89Strasbourg\/~3\/GRvnfwakdu4\/' target='_blank'>On a test\u00e9 le St\u00fcck et c\u2019est compliqu\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">(Rue89 Strasbourg) - Avec ses nombreuses r\u00e8gles, consommer avec la monnaie locale de Strasbourg, le St\u00fcck, n\u2019est pas toujours simple. Au risque de se couper d\u2019une certaine partie de son... [Cliquez sur le titre pour lire la suite de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.763806, 48.804579]},
		"id":"9",
		"properties": {
			"title":"La Queue-les-Yvelines (78940)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Un-village-d-eco-inventeurs-pour-developper-des-outils-libres-au-service-de-l' target='_blank'>Un village d&#8217;\u00e9co-inventeurs, pour d\u00e9velopper des outils libres au service de l\u2019\u00e9cologie et de l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Une \u00e9olienne en kit \u00e0 moins de vingt euros, une douche qui recycle l\u2019eau en boucle, un tracteur \u00e0 p\u00e9dales, un filtre antibact\u00e9rien qui rend l\u2019eau potable\u2026 Le point commun entre ces projets sociaux et \u00e9cologiques ? L\u2019open source. Des outils sans brevets, donc librement diffusables et appropriables par&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.32698, 48.907711]},
		"id":"10",
		"properties": {
			"title":"Saint-Ouen (93400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.politis.fr\/A-Saint-Ouen-des-mal-loges-s,32426.html' target='_blank'>\u00c0 Saint-Ouen, des mal-log\u00e9s s&#8217;emparent de la &#171;&nbsp;tour fant\u00f4me&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019association Droit au logement demande la r\u00e9quisition d\u2019un foyer de jeunes travailleurs vou\u00e9 \u00e0 la d\u00e9molition, occup\u00e9 par 150 personnes. - R\u00e9sistances<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.724734, 45.185543]},
		"id":"11",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/a-la-villeneuve-la-grande-famille-de-la-batucada\/' target='_blank'>A La Villeneuve, la &#171;&nbsp;grande famille&nbsp;&#187; de la batucada. | Le site du journal L&#8217;\u00e2ge de faire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans ce quartier de Grenoble qui peine \u00e0 s\u2019\u00e9manciper de sa mauvaise r\u00e9putation, un groupe de percussions r\u00e9p\u00e8te 20 heures par semaine. Les parents, grands fr\u00e8res et grandes s\u0153urs motivent les jeunes\u2026 et surveillent que les notes suivent \u00e0 l\u2019\u00e9cole. Reportage. Flore Vi\u00e9not. Effectivement, Imane n\u2019a que 19&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.369465, 48.857891]},
		"id":"19",
		"properties": {
			"title":"Paris (75011)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.reporterre.net\/Dans-l-informatique-les-biens-communs-se-repandent' target='_blank'>Internet, le royaume o\u00f9 les biens communs prosp\u00e8rent<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Aux antipodes des logiciels dits \u00ab propri\u00e9taires \u00bb, les \u00ab libristes \u00bb d\u00e9fendent des ressources informatiques d\u00e9velopp\u00e9es collectivement et utilisables par tous. Loin de se contenter d\u2019encha\u00eener les lignes de codes, ces passionn\u00e9s sont devenus des acteurs incontournables des combats citoyens. \u00ab FBLB a un&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.158885, 43.013369]},
		"id":"22",
		"properties": {
			"title":"Campan (65710)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.village.tm.fr\/soho-solo-gers-un-reseau-vivant-de-teletravailleurs-dans-le-gers' target='_blank'>Soho Solo Gers&nbsp;: un r\u00e9seau vivant de t\u00e9l\u00e9travailleurs dans le Gers<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le dispositif d\u2019accompagnement Soho Solo Gers, initi\u00e9 et anim\u00e9 par la CCI du Gers depuis 2008, accueille et conseille les t\u00e9l\u00e9travailleurs et leur famille d\u00e9sirant s\u2019installer et travailler dans le Gers. Diff\u00e9rents outils ont \u00e9t\u00e9 mis en place pour animer le r\u00e9seau de ces professionnels.  Un club, des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.020902, 49.029398]},
		"id":"23",
		"properties": {
			"title":"Vaur\u00e9al (95490)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/repair-cafe-nen-jetez-plus\/' target='_blank'>Repair caf\u00e9&nbsp;: n&#8217;en jetez plus&nbsp;! - Kaizen<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">R\u00e9parer, ensemble, pour moins jeter, telle est la philosophie des Repair caf\u00e9s. Dans ces \u00ab caf\u00e9s de r\u00e9paration \u00bb, des bricoleurs \u00e9clair\u00e9s remettent b\u00e9n\u00e9volement en \u00e9tat des objets d\u00e9fectueux que des habitants leur apportent. Tous les samedis matins, \u00e0 Vaur\u00e9al (Val-d\u2019Oise), un groupe de passionn\u00e9s de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.389716, 43.327569]},
		"id":"24",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13014)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Rafale-de-tomates-dans-les-quartiers-Nord' target='_blank'>Rafale de tomates fra\u00eeches et bouillie bordelaise dans les quartiers Nord de Marseille<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans les quartiers Nord de Marseille, une association fait revivre la tradition de mara\u00eechage de la cit\u00e9 phoc\u00e9enne. Son vaste potager remet au go\u00fbt du jour des fruits et l\u00e9gumes frais, sert de rempart au tout b\u00e9ton et pourrait m\u00eame retisser les liens entre zones pavillonnaires et cit\u00e9s \u00ab sensibles \u00bb.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.928034, 45.753639]},
		"id":"78",
		"properties": {
			"title":"Vaulx-en-Velin (69120)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.rue89lyon.fr\/2015\/11\/26\/vieillir-dans-une-cooperative-un-pari-a-vaulx-en-velin\/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=vieillir-dans-une-cooperative-un-pari-a-vaulx-en-velin' target='_blank'>Vieillir dans une coop\u00e9rative d\u2019habitants&nbsp;: pari tenu \u00e0 Vaulx-en-Velin<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ce jeudi 26 novembre, les habitants de la \u00ab premie\u0300re coope\u0301rative d\u2019habitants pour personnes vieillissantes de France \u00bb vont symboliquement poser la premi\u00e8re botte de paille de leur b\u00e2timent (isol\u00e9 avec de la paille, donc) dans le quartier des Barges, \u00e0 Vaulx-en-Velin. C\u2019est l\u2019aboutissement de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.917584, 46.108818]},
		"id":"79",
		"properties": {
			"title":"M\u00e9zi\u00e8res-sur-Issoire (87330)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2015\/11\/guerre-des-yourtes-victoire-au-gout-amer\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=guerre-des-yourtes-victoire-au-gout-amer' target='_blank'>Guerre des yourtes&nbsp;: une victoire au go\u00fbt amer<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La cour d\u2019appel de Bordeaux jugeait ce mardi l\u2019affaire dite des yourtes de Bussi\u00e8re-Boffy. Huit ans apr\u00e8s, la loi Alur a pr\u00e9cis\u00e9 le statut juridique de ces habitats alternatifs, mais les sept de Bussi\u00e8re ont d\u00e9mont\u00e9 leurs tentes. Vivre autrement demeure un combat. Ils avaient re\u00e7u le soutien de St\u00e9phane&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.720915, 45.182288]},
		"id":"80",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lecrieur.net\/pour-renover-le-quartier-commencons-petit\/' target='_blank'>Pour r\u00e9nover le quartier, commen\u00e7ons petit | Le Crieur de la Villeneuve<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Penser le renouvellement urbain en coop\u00e9ration avec les habitants : c\u2019est ce \u00e0 quoi nous travaillons, \u00e9tudiants de Master 1 \u00e0 l\u2019\u00c9cole d\u2019architecture de Grenoble (ENSAG) entre octobre 2015 et janvier 2016. Dans le cadre [\u2026]<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.18787, 44.696155]},
		"id":"81",
		"properties": {
			"title":"Saillans (26340)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2208' target='_blank'>Saillans&nbsp;: le village des irr\u00e9ductibles&nbsp;!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Saillans est devenu, dans la Dr\u00f4me, un laboratoire de la d\u00e9mocratie participative ou la mairie est gouvern\u00e9e coll\u00e9gialement. Fin septembre, s\u2019est tenu le festival \u00ab Curieuses d\u00e9mocraties \u00bb pour parler de la politique et en faire autrement... Bienvenue au royaume du tutoiement et des phrases \u00e0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.602882, 44.84157]},
		"id":"82",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2015\/12\/le-fret-fluvial-a-contre-courant-sur-la-garonne\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=le-fret-fluvial-a-contre-courant-sur-la-garonne' target='_blank'>Le fret \u00e0 contre-courant sur la Garonne - Rue89 Bordeaux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A part sur les p\u00e9niches de l\u2019Airbus A380, les bateliers ont quasiment disparu de la Garonne, malgr\u00e9 les engagements du Grenelle de l\u2019environnement d\u2019augmenter le fret fluvial au d\u00e9pend du transport routier polluant et co\u00fbteux. Les Voies navigables de France esp\u00e8rent relancer une activit\u00e9 viable entre&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.348714, 47.860669]},
		"id":"83",
		"properties": {
			"title":"Ensisheim (68190)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.reporterre.net\/Ungersheim-un-village-ou-la-transition-ecologique-ne-convainc-pas-tous-les' target='_blank'>Ungersheim, un village o&#249; la transition &#233;cologique ne convainc pas tous les habitants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La commune alsacienne d\u2019Ungersheim est montr\u00e9e comme exemple de la transition \u00e9cologique en France. Les r\u00e9alisations et les projets, surprenants par leur nombre, leur envergure et leur audace, doivent beaucoup au maire du village mais ne s\u00e9duisent pas la totalit\u00e9 de ses 2.000 habitants. Ungersheim&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.600166, 44.849056]},
		"id":"84",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2015\/12\/supercoop-lami-qui-aime-votre-frigo\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=supercoop-lami-qui-aime-votre-frigo' target='_blank'>Supercoop, t\u00eate de gondole hyper coop\u00e9rative - Rue89 Bordeaux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour manger mieux, moins cher et d\u00e9mocratiser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 une nourriture de qualit\u00e9, des Bordelais veulent cr\u00e9er un supermarch\u00e9 o\u00f9 les clients seront aussi les patrons. Le projet, port\u00e9 fa\u00e7on sociocratie par une association, avance lentement mais s\u00fbrement au fil des permanences et des r\u00e9unions. \u00ab Le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8353, 45.7579]},
		"id":"85",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.reporterre.net\/Les-ateliers-velo-antisexistes-roulent-de-mieux-en-mieux' target='_blank'>Les ateliers v&#233;lo antisexistes roulent de mieux en mieux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le collectif \u00c0 v\u00e9lo Simone a cr\u00e9\u00e9 \u00e0 Lyon un atelier non mixte de r\u00e9paration de v\u00e9lo, Les heures f\u00e9lines. Ce type d\u2019espace antisexiste se d\u00e9veloppe dans de nombreux ateliers v\u00e9lo. Lyon (Rh\u00f4ne), reportage \u00ab Avant, quand je faisais du v\u00e9lo, j\u2019\u00e9tais toujours derri\u00e8re, explique Kelly Koide, cycliste assidue&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.76564, 47.480702]},
		"id":"86",
		"properties": {
			"title":"Blain (44130)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-Notre-Dame-des-Landes-mille-et-un-projets-pour-inventer-un-autre-monde' target='_blank'>\u00c0 Notre-Dame-des-Landes, mille et un projets pour inventer un autre monde<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Il y a trois ans, les forces de l\u2019ordre intervenaient violemment \u00e0 Notre-Dame-des-Landes, pour expulser les r\u00e9sistants \u00e0 la construction de l\u2019a\u00e9roport. Leur combativit\u00e9 et le grand mouvement de solidarit\u00e9 qui a suivi ont rendu ces expulsions impossibles. Apr\u00e8s avoir saccag\u00e9 nombre de champs cultiv\u00e9s et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.530258, 47.223312]},
		"id":"87",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.nextinpact.com\/news\/97876-goleaks-plateforme-pour-lanceurs-dalerte-dans-grand-ouest.htm' target='_blank'>GoLeaks&nbsp;: une plateforme pour lanceurs d&#8217;alerte dans le Grand Ouest <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Prot\u00e9ger les sources des journalistes du Grand Ouest. C\u2019est le but de GoLeaks, une plateforme de d\u00e9p\u00f4t de documents sensibles, qui cherche \u00e0 se financer sur Kickstarter. Derri\u00e8re cette id\u00e9e, un hacker et un journaliste nantais, pour qui l\u2019exp\u00e9rience doit \u00eatre aussi technique&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.383543, 43.283685]},
		"id":"88",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marsactu.fr\/la-friche-de-la-place-du-refuge-transformee-en-jardin-partage\/' target='_blank'>La friche de la place du Refuge se fera jardin partag\u00e9 | Marsactu<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab Alors, ici, c\u2019est le coin des rats \u00bb. En visite du quartier avec des copains, une jeune fille pointe du doigt les grillages serr\u00e9s qui encadrent la dent creuse \u00e0 l\u2019ouest de la place du Refuge, au c\u0153ur du Panier. Des rats, mais aussi des ordures, des encombrants qui \u00e9clipsent la v\u00e9g\u00e9tation qui s\u2019y&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.77415, 48.584496]},
		"id":"89",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/Rue89Strasbourg\/~3\/tGc0jCrLykA\/' target='_blank'>Au printemps, une &#171;&nbsp;Tente des glaneurs&nbsp;&#187; \u00e0 Strasbourg, contre le gaspillage<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">(Rue89 Strasbourg) - R\u00e9cup\u00e9rer les fruits et l\u00e9gumes invendus avant qu\u2019ils ne partent aux ordures et les offrir aux personnes dans le besoin. C\u2019est le but de la Tente des glaneurs.... [Cliquez sur le titre pour lire la suite de l\u2019article]<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.995642, 47.23086]},
		"id":"90",
		"properties": {
			"title":"Besan\u00e7on (25000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Au-Cafe-des-pratiques-on-fait-bien-plus-que-boire-un-verre-on-reinvente-le-bar' target='_blank'>Au Caf\u00e9 des pratiques, on fait bien plus que boire un verre, on r\u00e9invente le bar de quartier<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Besan\u00e7on, le Caf\u00e9 des pratiques a r\u00e9ussi son pari : ouvrir ses portes \u00e0 des gens de tous \u00e2ges, de tous milieux et de toutes les cultures. Et pas seulement autour d\u2019un verre assis en terrasse : du cours d\u2019informatique \u00e0 la r\u00e9paration d\u2019objets, en passant par des ateliers de cuisine ou de loisirs cr\u00e9atifs&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.365742, 44.757347]},
		"id":"91",
		"properties": {
			"title":"Die (26150)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Medias-de-proximite-Les-fleurs-bio-de-Sandra-On-en-mange' target='_blank'>Les fleurs bio de Sandra&nbsp;? On en mange&nbsp;!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans la Dr\u00f4me, une ex-professeure de biologie s\u2019est lanc\u00e9e en 2009 dans le mara\u00eechage bio de l\u00e9gumes, mais aussi de fleurs comestibles ! Cosmos, dahlias, bleuets et tournesols s\u2019appr\u00e9cient autant en bouquet qu\u2019en salade de p\u00e9tales. La culture de fleurs comestibles contribuera-t-elle \u00e0 relancer le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.487461, 44.815973]},
		"id":"92",
		"properties": {
			"title":"Saint-Pierreville (07190)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Fin-octobre-Ardelaine-cooperative-en-milieu-rural' target='_blank'>Ardelaine, la coop\u00e9rative qui voulait reconstruire une fili\u00e8re textile locale<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">De la tonte en passant par le cardage, le filage, le tissage, c\u2019est toute une fili\u00e8re laine que la coop\u00e9rative Ardelaine, fond\u00e9e en 1982, a patiemment remont\u00e9e, \u00e0 Saint-Pierreville, en Haute Ard\u00e8che. Literie, pulls, robes, chaussettes... sont fabriqu\u00e9s dans cette coop\u00e9rative, o\u00f9 l\u2019on exp\u00e9rimente depuis&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.470575, 43.58964]},
		"id":"93",
		"properties": {
			"title":"Toulouse (31500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Aux-Izards-une-population-inquiete-et-un-mouvement-associatif-qui-s-interroge' target='_blank'>Face \u00e0 l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence et \u00e0 la stigmatisation, les quartiers populaires toulousains en qu\u00eate d\u2019alternatives<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Toulouse, l\u2019\u00e9tat d\u2019urgence se traduit par une hausse des perquisitions dans les quartiers populaires. Notamment celui des Izards, o\u00f9 a grandi Mohamed Merah. Acteur historique de la cit\u00e9 et des luttes locales contre les discriminations et les in\u00e9galit\u00e9s, l\u2019association Tactikollectif, anim\u00e9e par Salah&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.376006, 43.205781]},
		"id":"94",
		"properties": {
			"title":"Carcassonne (11000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Des-cremes-glacees-a-la-qualite-artisanale-et-au-bon-gout-de-luttes-sociales' target='_blank'>Des cr\u00e8mes glac\u00e9es \u00e0 la qualit\u00e9 artisanale et au bon go\u00fbt de... luttes sociales <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La coop\u00e9rative de production de cr\u00e8mes glac\u00e9es La Fabrique du Sud pr\u00e9pare sa seconde saison estivale avec sa marque La Belle Aude. Ayant pris la suite de l\u2019usine Pilpa, ferm\u00e9e par un fonds d\u2019investissement, ces ex-salari\u00e9s de l\u2019entreprise r\u00e9inventent de nouvelles fa\u00e7ons de travailler, plus d\u00e9mocratiques&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.383952, 43.278198]},
		"id":"97",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Les-Marsiens-de-Centrale' target='_blank'>Quand les jeunes en \u00e9chec scolaire d&#8217;hier deviennent les dipl\u00f4m\u00e9s du num\u00e9rique de demain - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Transformer les d\u00e9crocheurs d\u2019hier en d\u00e9veloppeurs num\u00e9riques de demain : tel est l\u2019objectif de SIMPLonMars qui, au c\u0153ur de la prestigieuse \u00c9cole centrale de Marseille, offre une nouvelle chance \u00e0 ceux qui n\u2019ont pas eu, jusqu\u2019ici, un parcours d\u2019excellence. Cette formation vise \u00e0 sortir ces jeunes de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.502959, 47.824309]},
		"id":"98",
		"properties": {
			"title":"S\u00e9rent (56460)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Creons-notre-vie-l-univers-du-poete-ferailleur' target='_blank'>&#171;&nbsp;Le plus gros de mon travail c\u2019est de regarder&nbsp;&#187;&nbsp;: la vie onirique d\u2019un po\u00e8te ferrailleur<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Lizio, dans le Morbihan, Robert Coudray a constitu\u00e9 un univers quasi-onirique : mus\u00e9e de m\u00e9caniques et personnages articul\u00e9s \u00e0 partir de ferraille r\u00e9cup\u00e9r\u00e9e, maisons superpos\u00e9es aux allures de ch\u00e2teaux f\u00e9\u00e9riques, po\u00e8mes et objets des plus curieux... Un univers que chacun peut venir d\u00e9couvrir, qui cherche&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.212159, 47.279551]},
		"id":"99",
		"properties": {
			"title":"Saint-Nazaire (44600)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-Saint-Nazaire-la-vie-revee-des-lyceens' target='_blank'>&#171;&nbsp;Ici, on apprend \u00e0 parler et \u00e0 \u00e9couter, pas la soumission&nbsp;&#187;&nbsp;: bienvenue au lyc\u00e9e exp\u00e9rimental de Saint-Nazaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Imaginez une \u00e9cole o\u00f9 les cours ne sont pas obligatoires, o\u00f9 il n\u2019y a ni notes ni contr\u00f4les, o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves participent \u00e0 la gestion de leur \u00e9tablissement, et o\u00f9 il n\u2019y a pas de violences. C\u2019est le quotidien du lyc\u00e9e exp\u00e9rimental de Saint-Nazaire qui a ouvert ses classes il y a trente&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.622103, 43.298948]},
		"id":"100",
		"properties": {
			"title":"G\u00e9menos (13420)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/De-Fralib-a-La-Belle-Aude-le-renouveau-des-cooperatives-ouvrieres-en-quete-de' target='_blank'>Les anciens de Fralib et leur coop\u00e9rative lancent le th\u00e9 de la transformation sociale et \u00e9cologique <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s quatre ann\u00e9es d\u2019un rude combat, la soixantaine de coop\u00e9rateurs de la Soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative ouvri\u00e8re proven\u00e7ale th\u00e9 et infusions, les ex-Fralib, lancent 1336 et ScopTI, leurs nouvelles marques. Exit les actionnaires d\u2019Unilever, l\u2019ancienne multinationale propri\u00e9taire, les ar\u00f4mes artificiels et le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.059306, 50.621478]},
		"id":"101",
		"properties": {
			"title":"Lille (59000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-Lille-les-ex-SDF-relogent-les-SDF' target='_blank'>A Lille, les ex-SDF relogent les SDF<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En deux ans, le Collectif des SDF de Lille a relog\u00e9 157 sans-abris. Sans subvention ni local, cette association fond\u00e9e par trois ex-SDF cherche des propri\u00e9taires qui acceptent de louer leur appartement \u00e0 des sans-abris, pour aider les exclus parmi les exclus \u00e0 reprendre pied. Et faire en sorte, qu\u2019\u00e0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.6327025, 46.5218269]},
		"id":"102",
		"properties": {
			"title":"Lausanne",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lecourrier.ch\/135671\/un_bus_citoyen_courtise_les_electeurs_etrangers' target='_blank'>Un bus citoyen courtise les \u00e9lecteurs \u00e9trangers<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A l\u2019approche des \u00e9lections communales, un bus sillonne les rues de la capitale vaudoise pour sensibiliser les \u00e9trangers \u00e0 leurs droits politiques. Reportage.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.601956, 44.841519]},
		"id":"104",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2016\/01\/bientot-des-ecolos-creches-a-bordeaux\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=bientot-des-ecolos-creches-a-bordeaux' target='_blank'>Bient\u00f4t des \u00e9colos-cr\u00e8ches \u00e0 Bordeaux - Rue89 Bordeaux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">D\u00e9j\u00e0 attribu\u00e9 \u00e0 trois \u00e9tablissements du Haillan, le label \u00ab \u00e9colo-cr\u00e8che \u00bb s\u00e9duit les gestionnaires de cr\u00e8ches de Bordeaux M\u00e9tropole. Objectifs : r\u00e9duire la consommation d\u2019eau, d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ou de couches, am\u00e9liorer l\u2019hygi\u00e8ne, l\u2019alimentation, les jouets\u2026 \u00ab La cr\u00e8che c\u2019est le premier lieu de vie en collectivit\u00e9&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.714581, 43.941164]},
		"id":"105",
		"properties": {
			"title":"Ganges (34190)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.reporterre.net\/Sur-le-Larzac-l-eleveur-de-porcs-au-naturel-voit-l-avenir-en-rose' target='_blank'>Sur le Larzac, l\u2019\u00e9leveur de porcs au naturel voit l\u2019avenir en rose<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pendant que les \u00e9leveurs de porcs industriels s\u2019enfoncent dans la crise en Bretagne, d\u2019autres suivent des voies nouvelles. Tel Nicolas Brahic qui, sur sa ferme bio, \u00e9l\u00e8ve des cochons qui vivent au grand air. Chantre du sol et du buis, il est aussi forestier, inventeur d\u2019une machine clef de vo\u00fbte de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.722447, 45.180664]},
		"id":"106",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/mouvements.info\/lambition-democratique-du-community-organizing-lexemple-de-lalliance-citoyenne-de-lagglomeration-grenobloise\/' target='_blank'>L\u2019ambition d\u00e9mocratique du community organizing&nbsp;: l\u2019exemple de l\u2019Alliance Citoyenne de l\u2019agglom\u00e9ration grenobloise<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Version remani\u00e9e le 25 janvier 2016 La mise en place, depuis quelques ann\u00e9es, des m\u00e9thodes de community organizing peut-\u00eatre envisag\u00e9e [\u2026]<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.379202, 43.277991]},
		"id":"107",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2258' target='_blank'>Kaps sur Air Bel<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ils sont neuf. Ils viennent de toute la France et ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019habiter un quartier populaire. Munis d\u2019un bail d\u2019un an dans un HLM d\u2019Air Bel \u00e0 Marseille, ils exp\u00e9rimentent la mixit\u00e9 sociale. Leur mission ? Dynamiser le quartier avec des actions et des projets. \u00ab Je peux essayer, Madame ? \u00bb Les yeux&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.840539, 47.029325]},
		"id":"108",
		"properties": {
			"title":"Beaune (21200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/La-biodiversite-en-proces-l' target='_blank'>La biodiversit\u00e9 en proc\u00e8s&nbsp;: l\u2019affaire du viticulteur bio relance la mobilisation contre les pesticides - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Emmanuel Giboulot, viticulteur en biodynamie en Bourgogne, comparaissait le 24 f\u00e9vrier au tribunal correctionnel de Dijon. Poursuivi pour avoir (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.176026, 49.119146]},
		"id":"109",
		"properties": {
			"title":"Metz (57050)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Des-fournisseurs-d-energie-publics' target='_blank'>Des fournisseurs d&#8217;\u00e9nergie publics, locaux, \u00e9colos et rentables... Mais interdits en France&nbsp;! - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Des dizaines de villes allemandes choisissent de reprendre la main sur leur \u00e9nergie gr\u00e2ce \u00e0 des r\u00e9gies communales. Ces entreprises publiques locales (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.616703, 48.145032]},
		"id":"110",
		"properties": {
			"title":"Docelles (88460)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/La-plus-vieille-usine-de-France' target='_blank'>La plus vieille usine de France sera-t-elle rachet\u00e9e par ses salari\u00e9s&nbsp;? - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Papeterie de Docelles, en Lorraine, cr\u00e9\u00e9e il y a cinq si\u00e8cles, va fermer. Ainsi en a d\u00e9cid\u00e9 son propri\u00e9taire, un groupe international. Des salari\u00e9s (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.292611, 46.745455]},
		"id":"111",
		"properties": {
			"title":"Rochejean (25370)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Jeunesse-en-quete-d-utilite' target='_blank'>Jeunesse en qu\u00eate d&#8217;utilit\u00e9 sociale - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Exp\u00e9rimenter de nouveaux rapports au travail, de nouvelles relations entre producteurs et consommateurs, privil\u00e9gier l\u2019utilit\u00e9 sociale et non le (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.54332, 47.689375]},
		"id":"113",
		"properties": {
			"title":"La Vraie-Croix (56250)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/La-Marmite-une-plate-forme-pour-propulser-des-projets-ruraux-d-exception-de' target='_blank'>Produits bios, librairie, brasserie, th\u00e9\u00e2tre&nbsp;: \u00e9bullition d&#8217;alternatives en milieu rural gr\u00e2ce \u00e0 &#171;&nbsp;La Marmite&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Qu\u2019ont en commun un caf\u00e9 librairie dans une ferme, une compagnie de th\u00e9\u00e2tre, un marionnettiste, une productrice de scions d\u2019arbres fruitiers, un cidrier ou encore un paysan brasseur ? Ils ont tous \u00e9t\u00e9 soutenus par l\u2019association La Marmite, bas\u00e9e dans le Morbihan. Une plate-forme qui comble le vide&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.350449, 48.863081]},
		"id":"114",
		"properties": {
			"title":"Paris (75000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Alizarine-la-cooperative-qui-traverse-les-vignobles-en-bateau' target='_blank'>Du vin bio au fil de l&#8217;eau&nbsp;: une coop\u00e9rative tente de relancer le transport fluvial, bien moins polluant - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Plus du quart des \u00e9missions nationales de gaz \u00e0 effet de serre sont li\u00e9es au secteur des transports. Si la voie fluviale est beaucoup moins polluante que le trafic routier, elle demeure sous-utilis\u00e9e. Les nombreuses voies navigables sont d\u00e9laiss\u00e9es. Une soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative tente de changer la donne en&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.600818, 47.720909]},
		"id":"115",
		"properties": {
			"title":"Elven (56250)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Produits-bios-librairie-brasserie-theatre-ebullition-d-alternatives-en-milieu' target='_blank'>Produits bios, librairie, brasserie, th\u00e9\u00e2tre&nbsp;: \u00e9bullition d\u2019alternatives en milieu rural gr\u00e2ce \u00e0 &#171;&nbsp;La Marmite&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Qu\u2019ont en commun un caf\u00e9 librairie dans une ferme, une compagnie de th\u00e9\u00e2tre, un marionnettiste, une productrice de scions d\u2019arbres fruitiers, un cidrier ou encore un paysan brasseur ? Ils ont tous \u00e9t\u00e9 soutenus par l\u2019association La Marmite, bas\u00e9e dans le Morbihan. Une plate-forme qui comble le vide&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [12.4825526, 41.8935085]},
		"id":"116",
		"properties": {
			"title":"Rome",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/En-Italie-des-dizaines-de-detenus-s-evadent-grace-au-theatre' target='_blank'>En Italie, des dizaines de d\u00e9tenus s\u2019\u00e9vadent gr\u00e2ce au th\u00e9\u00e2tre en prison<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est l\u2019une des prisons de haute s\u00e9curit\u00e9 les plus importantes d\u2019Italie. Et c\u2019est aussi l\u2019une des sc\u00e8nes artistiques les plus fr\u00e9quent\u00e9es de Rome. Derri\u00e8re les barreaux et grilles du p\u00e9nitencier de Rebibbia, se trouve un th\u00e9\u00e2tre avec des d\u00e9tenus, anciens mafieux et d\u00e9linquants en tout genre, comme acteurs.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1771353, 41.3825596]},
		"id":"117",
		"properties": {
			"title":"Barcelone",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/La-cooperative-integrale-catalane-ou-comment-fonctionner-hors-du-systeme' target='_blank'>La coop\u00e9rative int\u00e9grale, ou comment r\u00e9pondre aux besoins individuels et collectifs hors des r\u00e8gles du march\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Mettre en r\u00e9seau des alternatives locales, \u00e0 l\u2019impact limit\u00e9, pour poser les bases d\u2019un nouveau syst\u00e8me \u00e9conomique, financier et solidaire, capable de r\u00e9pondre concr\u00e8tement aux besoins individuels et collectifs \u00e0 grande \u00e9chelle. Tel est l\u2019objectif de la Coop\u00e9rative int\u00e9grale catalane qui se construit&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.0971389, 33.8833922]},
		"id":"118",
		"properties": {
			"title":"Gab\u00e8s",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Comment-sauver-une-oasis-menacee-par-la-pollution-et-la-secheresse-en-la-gerant' target='_blank'>Comment sauver une oasis menac\u00e9e par la pollution et la s\u00e9cheresse&nbsp;: en la g\u00e9rant \u00e0 la mani\u00e8re d\u2019un bien commun<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019oasis de Chenini, dans le sud de la Tunisie, \u00e9tait un petit paradis. A l\u2019ombre des palmiers, arbres fruitiers et cultures maraich\u00e8res prolif\u00e9raient, arros\u00e9s par de multiples sources d\u2019eau. Mais l\u2019urbanisation et l\u2019installation d\u2019une usine de transformation de phosphates, \u00e0 quelques kilom\u00e8tres de l\u00e0,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [16.3725042, 48.2083537]},
		"id":"119",
		"properties": {
			"title":"Vienne",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Encadrement-des-loyers-pourquoi-Anne-Hidalgo-ferait-bien-de-visiter-Vienne-l' target='_blank'>Pourquoi Anne Hidalgo devrait s\u2019inspirer de Vienne, l\u2019une des capitales les moins ch\u00e8res d\u2019Europe<\/a><\/div>\n\t\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.159678, 47.637837]},
		"id":"120",
		"properties": {
			"title":"Allaire (56350)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Energies-renouvelables-les-parcs-eoliens-citoyens-ont-le-vent-en-poupe' target='_blank'>Energies renouvelables&nbsp;: les parcs \u00e9oliens citoyens ont le vent en poupe<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le premier parc \u00e9olien citoyen fran\u00e7ais tourne depuis un an, dans le pays de Redon, entre Bretagne et Pays de la Loire. Son originalit\u00e9 : les quatre \u00e9oliennes de deux m\u00e9gawatts chacune ont \u00e9t\u00e9 financ\u00e9es par les investissements de plus d\u2019un millier de citoyens, sur la base d\u2019une personne, une&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.738783, 41.922375]},
		"id":"121",
		"properties": {
			"title":"Ajaccio (20000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Artisans-artistes-createurs-et' target='_blank'>Artisans, artistes, cr\u00e9ateurs et \u00e9cologistes, r\u00e9unis dans une &#171;&nbsp;zone alternative&nbsp;&#187;&nbsp;: la coop\u00e9rative Scopa \u00e0 Ajaccio<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Install\u00e9e \u00e0 Ajaccio, en Corse, la coop\u00e9rative d\u2019activit\u00e9s alternatives Scopa r\u00e9unit des artistes, des artisans et des militants. On y d\u00e9couvre une association de r\u00e9paration et de location de v\u00e9los, un artiste qui travaille le bois de r\u00e9cup\u00e9ration, un atelier de confection d\u2019objets en carton, une&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.351697, 50.8465565]},
		"id":"122",
		"properties": {
			"title":"Bruxelles",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.reporterre.net\/Molenbeek-un-nid-de-terroristes-Ce-quartier-de-Bruxelles-est-le-lieu-d-une' target='_blank'>Molenbeek, un nid de terroristes&nbsp;? Ce quartier de Bruxelles est le lieu d&#8217;une belle alternative<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Molenbeek, pr\u00e8s de Bruxelles, est pr\u00e9sent\u00e9 comme un repaire de terroristes. Comme toujours, la r\u00e9alit\u00e9 n\u2019est pas si simple. Car dans ce grand quartier de Bruxelles, une initiative de parc urbain autog\u00e9r\u00e9 est devenue un exemple extraordinaire de mixit\u00e9 et de tol\u00e9rance. Molenbeek, quartier populaire de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-6.9018045, 30.9206166]},
		"id":"123",
		"properties": {
			"title":"Ouarzazate",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/orientxxi.info\/magazine\/noor-1-premiere-centrale-d-electricite-solaire-du-maroc,1115' target='_blank'>Noor 1, premi\u00e8re centrale d&#8217;\u00e9lectricit\u00e9 solaire du Maroc<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Tandis que la COP21 s\u2019appr\u00eate \u00e0 cl\u00f4turer ses travaux, sans que l\u2019on sache encore les r\u00e9sultats des n\u00e9gociations, de nombreux pays du Sud tentent des exp\u00e9riences pour ralentir le r\u00e9chauffement de la plan\u00e8te. Au Maroc, la premi\u00e8re centrale d\u2019un grand complexe thermodynamique sera inaugur\u00e9e dans les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.4210409, 36.7210805]},
		"id":"124",
		"properties": {
			"title":"M\u00e1laga",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Quand-des-mal-loges-renovent' target='_blank'>Quand des mal-log\u00e9s r\u00e9novent immeubles et maisons abandonn\u00e9s pour y recr\u00e9er des espaces de solidarit\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A c\u00f4t\u00e9 des squats, ou des hangars d\u00e9saffect\u00e9s occup\u00e9s par des artistes, se d\u00e9veloppent de nouvelles mani\u00e8res d\u2019investir des b\u00e2timents vides ou des maisons laiss\u00e9es \u00e0 l\u2019abandon. Dans des villes situ\u00e9es aux extr\u00e9mit\u00e9s de l\u2019Europe, Bucarest et Malaga, deux initiatives r\u00e9centes viennent questionner la notion de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.53495, 47.222282]},
		"id":"125",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Aujourd-hui-restaurons-demain-une' target='_blank'>Un lieu participatif, \u00e0 la fois \u00e9picerie bio et atelier de recyclage, pour &#171;&nbsp;restaurer&nbsp;&#187; le monde de demain<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est un lieu plein d\u2019utopies concr\u00e8tes mais difficilement d\u00e9finissable. On y vend tr\u00e8s peu cher des produits bio et locaux. On y partage un caf\u00e9 ou un repas. On s\u2019active dans des ateliers pour cuisiner d\u2019abondantes quantit\u00e9s de fruits et l\u00e9gumes recycl\u00e9s, ou r\u00e9parer un v\u00e9lo. On y \u00e9change des v\u00eatements,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.829352, 45.769525]},
		"id":"126",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/GRAP-un-projet-cooperatif-pour' target='_blank'>Loin de l\u2019agrobusiness, une coop\u00e9rative favorise l\u2019alimentation solidaire et l\u2019\u00e9conomie locale<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Structurer une fili\u00e8re de l\u2019alimentation locale et biologique, depuis la transformation jusqu\u2019\u00e0 la distribution des aliments. C\u2019est tout l\u2019enjeu du Groupement r\u00e9gional alimentaire de proximit\u00e9 (Grap), une coop\u00e9rative lyonnaise autour de laquelle gravitent des \u00e9piceries, des magasin de producteurs, des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.306099, 48.235558]},
		"id":"127",
		"properties": {
			"title":"Rostrenen (22110)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Reportage-Tremargat' target='_blank'>Tr\u00e9margat, laboratoire d&#8217;alternatives et de d\u00e9mocratie participative \u00e0 ciel ouvert - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Tr\u00e9margat, dans les C\u00f4tes d\u2019Armor, la solidarit\u00e9, l\u2019entraide ou l\u2019\u00e9cologie ne sont pas de vains mots. La petite commune bretonne est depuis vingt ans un laboratoire \u00e0 ciel ouvert de projets alternatifs. Ses habitants soutiennent l\u2019installation de paysans, s\u2019approvisionnent dans une \u00e9picerie de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.351808, 49.174853]},
		"id":"128",
		"properties": {
			"title":"Caen (14000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-Caen-un-atelier-participatif-pour-reparer-recycler-ou-construire-soi-meme-son' target='_blank'>A Caen, un atelier participatif pour r\u00e9parer, recycler ou construire soi-m\u00eame son v\u00e9lo - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">R\u00e9parer une roue crev\u00e9e, changer ses freins, r\u00e9gler ses vitesses ou construire soi-m\u00eame son v\u00e9lo de A \u00e0 Z : la Maison du v\u00e9lo, \u00e0 Caen, propose aux citoyens d\u2019investir la r\u00e9paration de leur bicycle, dans la bonne humeur et dans un esprit de coop\u00e9ration. Objectif : d\u00e9velopper le recyclage des v\u00e9los,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.204265, 48.106189]},
		"id":"129",
		"properties": {
			"title":"Vitr\u00e9 (35500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Un-oasis-cooperatif-dans-un-monde' target='_blank'>Une oasis coop\u00e9rative dans un monde n\u00e9olib\u00e9ral&nbsp;: le village utopique de Marinaleda en Espagne - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Des maisons autoconstruites \u00e0 15 euros par mois, un salaire unique pour tous les membres de la coop\u00e9rative, des assembl\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales pour d\u00e9cider de la politique communale : Marinaleda, petit village andalou de 2 770 habitants, tente depuis 35 ans de maintenir un syst\u00e8me politique, social et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.193672, 50.68031]},
		"id":"130",
		"properties": {
			"title":"Roubaix (59100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/La-ville-la-plus-pauvre-de-France' target='_blank'>La ville la plus pauvre de France sauv\u00e9e par ses richesses culturelles&nbsp;? - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Du point de vue statistique, la situation de Roubaix n\u2019est pas brillante. Taux de pauvret\u00e9 record, ch\u00f4mage important, abstention massive, ultimes d\u00e9sindustrialisations de l\u2019ancienne capitale du textile : tous les indicateurs sont au rouge. Mais il n\u2019y a heureusement pas que les chiffres dans la vie.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [8.9338624, 44.40726]},
		"id":"132",
		"properties": {
			"title":"G\u00eanes (13006)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lecourrier.ch\/136237\/en_italie_un_potager_au_fond_des_mers' target='_blank'>En Italie, un potager au fond des mers<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au large de la c\u00f4te nord-ouest, des fruits et des l\u00e9gumes poussent dans des serres sous-marines.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.601951, 44.845199]},
		"id":"133",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Franck-Danger-ecrivain-de-service' target='_blank'>Ecrivains publics&nbsp;: un service d&#8217;utilit\u00e9 sociale pour un meilleur acc\u00e8s aux droits - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ecrivains publics : un service d\u2019utilit\u00e9 sociale pour un meilleur acc\u00e8s aux droits<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.595621, 44.847634]},
		"id":"134",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Disco-Soupe-un-mouvement-open' target='_blank'>Pour sauver des l\u00e9gumes de la poubelle et cuisiner en f\u00eate&nbsp;: lancez une &#171;&nbsp;disco soupe&nbsp;&#187;&nbsp;! - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Transformer des fruits et l\u00e9gumes invendus en un repas festif : voil\u00e0 ce \u00e0 quoi s\u2019amusent des dizaine de disco soupes. Lanc\u00e9 en 2012, ce mouvement entend lutter contre le gaspillage alimentaire, sans culpabilit\u00e9 ni sanction mais dans une ambiance joyeuse ! Cette ann\u00e9e, 25 000 kilos de fruits et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "140"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-140.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.445043, 49.185532]},
		"id":"135",
		"properties": {
			"title":"Carpiquet (14650)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/En-Basse-Normandie-Cobanor-Tritex' target='_blank'>Bienvenue dans une industrie d&#8217;avenir, locale et cr\u00e9atrice d&#8217;emplois utiles&nbsp;: le recyclage textile - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au pire dans les d\u00e9chetteries, au mieux dans les bornes de collecte, les d\u00e9chets textiles s\u2019accumulent, \u00e0 cause d\u2019une consommation effr\u00e9n\u00e9e et de v\u00eatements de tr\u00e8s faible qualit\u00e9 produits \u00e0 bas-co\u00fbt en Asie. En Basse-Normandie, une plateforme rassemble une centaine d\u2019associations autour d\u2019un objectif :&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.570685, 44.837367]},
		"id":"136",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/La-Recharge-un-commerce-sans' target='_blank'>Adieu d\u00e9chets inutiles&nbsp;: un magasin 100&nbsp;% sans emballage, \u00e7a existe&nbsp;! - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Une \u00e9picerie de quartier, la Recharge, s\u2019est ouverte dans le centre de Bordeaux. Tous les produits propos\u00e9s \u00e0 la vente sont sans emballage. Une initiative prometteuse alors que chaque habitant jette 125 kilos de plastiques et de cartons m\u00e9nagers chaque ann\u00e9e ! Les consignes sont de retour, sans&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.18787, 44.696155]},
		"id":"137",
		"properties": {
			"title":"Saillans (26340)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Saillans-la-revolution' target='_blank'>Dans un village de la Dr\u00f4me, la r\u00e9volution participative est en marche&nbsp;! - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Saillans, dans la Dr\u00f4me, une liste coll\u00e9giale a remport\u00e9 les municipales. Les habitants ont enti\u00e8rement repens\u00e9 le fonctionnement de la mairie, en s\u2019appuyant sur les m\u00e9thodes d\u2019animation de l\u2019\u00e9ducation populaire. Depuis six mois, ils mettent en place des groupes action projet o\u00f9 se retrouvent \u00e9lus et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.558261, 47.226466]},
		"id":"138",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Acheter-des-appartements-pour-les' target='_blank'>Acheter des appartements pour les sans-abris gr\u00e2ce au financement participatif&nbsp;: Toit \u00e0 moi \u00e0 Nantes - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">D\u2019un c\u00f4t\u00e9, des appartements vides. De l\u2019autre, des personnes sans abris. C\u2019est face \u00e0 ce paradoxe que Denis et Gwena\u00ebl, deux Nantais, ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019agir : ils proposent \u00e0 ceux qui ont de l\u2019argent d\u2019acheter \u00e0 plusieurs des appartements, mis ensuite \u00e0 la disposition de particuliers ou de familles. Du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "140"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-140.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.432476, 46.683786]},
		"id":"139",
		"properties": {
			"title":"Nuret-le-Ferron (36800)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Marchands-ambulants-de-produits' target='_blank'>Marchands ambulants de produits bio, le nouveau visage de l\u2019\u00e9conomie sociale dans les campagnes - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Comment proposer des produits bio l\u00e0 o\u00f9 il n\u2019y a ni coop\u00e9ratives ni magasins sp\u00e9cialis\u00e9s, tout en recr\u00e9ant du lien social ? Deux jeunes femmes ont (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.879616, 45.77881]},
		"id":"140",
		"properties": {
			"title":"Villeurbanne (69100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Le-Village-Vertical-une' target='_blank'>Le Village Vertical, une alternative \u00e9cologique et solidaire face \u00e0 la crise du logement - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Et si l\u2019on reprenait en main son habitat ? C\u2019est le pari lanc\u00e9 par le Village Vertical, une coop\u00e9rative d\u2019habitants situ\u00e9e \u00e0 Villeurbanne, dans la banlieue lyonnaise. D\u00e9passant les conceptions classiques de propri\u00e9taire et de locataire, la coop\u00e9rative invite les habitants \u00e0 mutualiser leurs ressources&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.719535, 49.2312]},
		"id":"141",
		"properties": {
			"title":"Le Bec-Hellouin (27800)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Bienvenue-dans-l-agriculture-de' target='_blank'>Bienvenue dans l\u2019agriculture de demain, lib\u00e9r\u00e9e des pesticides et du p\u00e9trole, et cr\u00e9atrice de dizaines de milliers d\u2019emplois - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est une promesse pleine d\u2019avenir : nourrir la France sans pesticides, sans engrais chimiques, et quasiment sans p\u00e9trole, tout en d\u00e9gageant de substantielles marges et en cr\u00e9ant des dizaines de milliers d\u2019emplois. A la Ferme du Bec Hellouin, non loin de Rouen, on invente cette agriculture de demain.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.352287, 48.886918]},
		"id":"142",
		"properties": {
			"title":"Paris (75018)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Une-alternative-a-la-grande' target='_blank'>Une alternative \u00e0 la grande distribution en plein c\u0153ur de Paris - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est dans l\u2019un des quartiers les plus populaires de la capitale, la Goutte d\u2019Or, qu\u2019a ouvert Coop \u00e0 Paris. L\u2019enjeu, cr\u00e9er une vraie alternative \u00e0 la grande distribution en soutenant l\u2019activit\u00e9 des petits producteurs, tout en garantissant des prix accessibles. Depuis le lancement de la coop\u00e9rative en&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.2249327, 6.1258459]},
		"id":"143",
		"properties": {
			"title":"Lom\u00e9 (20110)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Avec-l-agroecologie-un-village' target='_blank'>Avec l&#8217;agro\u00e9cologie, un village togolais sort de la fatalit\u00e9 et de la pauvret\u00e9 - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A l\u2019initiative d\u2019un couple Togolais, le Centre international de l\u2019agro-pastoralisme forme la population \u00e0 l\u2019agro\u00e9cologie, \u00e0 la cuisine et \u00e0 la transformation des produits. Ou comment sortir de la fatalit\u00e9 et de la pauvret\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 de nouvelles m\u00e9thodes agricoles. Reportage dans le village de Baaga, au nord&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.1904984, 45.4667971]},
		"id":"144",
		"properties": {
			"title":"Milan",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Dans-leur-usine-occupee-des' target='_blank'>Dans leur usine occup\u00e9e, des ouvriers aspirent \u00e0 b\u00e2tir une &#171;&nbsp;citadelle de l\u2019autre \u00e9conomie&nbsp;&#187; - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans la banlieue industrielle de Milan, des ouvriers tentent de relancer une activit\u00e9 dans leur ancienne usine de pi\u00e8ces automobiles. Ateliers et cha\u00eenes de production accueillent d\u00e9sormais un centre de recyclage, une vente de produits locaux \u00e9quitables, un studio de musique ou une fabrique de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.358103, 48.911252]},
		"id":"145",
		"properties": {
			"title":"Saint-Denis (93200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Broute-Saint-Denis-des-moutons' target='_blank'>&#171;&nbsp;Broute Saint-Denis&nbsp;&#187;&nbsp;: des moutons dans la banlieue - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La cit\u00e9 du Franc-Moisin transform\u00e9e en p\u00e2turage urbain ? Vous ne r\u00eavez pas. Une quarantaine de moutons broutent les pissenlits du \u00ab neuf trois \u00bb, dans des vall\u00e9es b\u00e9tonn\u00e9es, \u00e0 l\u2019ombre de sommets HLM. Gr\u00e2ce \u00e0 ce troupeau de brebis, l\u2019association Clinamen entend contribuer \u00e0 renforcer les liens \u00e0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-87.6244211, 41.8755546]},
		"id":"146",
		"properties": {
			"title":"Chicago",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/De-la-crise-financiere-a-l' target='_blank'>Le ch\u00f4mage ou l&#8217;autogestion&nbsp;: quand des salari\u00e9s d\u00e9cident de licencier leur patron - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab En 2008, le patron a d\u00e9cid\u00e9 de fermer notre entreprise de fen\u00eatre \u00e0 Goose Island (Illinois, \u00c9tats-Unis) et a mis \u00e0 la porte tout le monde. En 2012, nous avons d\u00e9cid\u00e9 d\u2019acheter l\u2019entreprise et de licencier le patron. Nous d\u00e9tenons ensemble l\u2019usine et la dirigeons d\u00e9mocratiquement. Voila notre histoire\u2026 \u00bb,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.1388346, 50.6055284]},
		"id":"147",
		"properties": {
			"title":"Braine-Le-Comte (7090)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Comment-auto-construire-son' target='_blank'>Construire soi-m\u00eame son \u00e9olienne, mode d&#8217;emploi - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Fabriquer une \u00e9olienne, est-ce possible ? Des associations proposent des guides pratiques, des stages ou des chantiers participatifs afin d\u2019apprendre \u00e0 construire soi-m\u00eame son \u00e9olienne. L\u2019int\u00e9r\u00eat de la d\u00e9marche : diffuser ce savoir, r\u00e9duire les co\u00fbts et permettre aux particuliers de r\u00e9parer eux-m\u00eames&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.655274, 46.861169]},
		"id":"148",
		"properties": {
			"title":"Le Pin (79140)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Recyclage-ces-ouvriers-qui-donnent' target='_blank'>Recyclage&nbsp;: ces ouvriers qui donnent une seconde vie aux objets - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Votre smartphone tout juste d\u00e9mod\u00e9 et votre \u00e9cran plat atterriront-ils dans une d\u00e9charge en Afrique ? Aux Ateliers du Bocage, dans les Deux-S\u00e8vres, tout est fait pour leur offrir une seconde vie. Cette entreprise d\u2019insertion r\u00e9cup\u00e8re les d\u00e9chets \u00e9lectroniques et r\u00e9pare ce qui peut l\u2019\u00eatre, tentant de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.786631, 45.096952]},
		"id":"149",
		"properties": {
			"title":"Marsaneix (24750)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Laissez-la-cuisine-au-cuistot' target='_blank'>La recette de la premi\u00e8re cantine de France certifi\u00e9e bio&nbsp;: redonner le pouvoir au cuisinier - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est le premier restaurant scolaire certifi\u00e9 bio en France par l\u2019organisme Ecocert. A Marsaneix, en Dordogne, les \u00e9coliers ont droit \u00e0 un repas \u00e0 99% d\u2019origine biologique. Gr\u00e2ce \u00e0 une innovation toute simple : ce ne sont plus les \u00e9lus de la commune qui d\u00e9cident des menus mais... le chef cuisinier. Il&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.386123, 48.840996]},
		"id":"150",
		"properties": {
			"title":"Paris (75012)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Des-cantines-scolaires-100' target='_blank'>Des cantines scolaires avec des repas 100% bio et locaux, c&#8217;est possible&nbsp;? - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les produits bio gagnent peu \u00e0 peu les cantines scolaires. Certaines villes comme Saint-\u00c9tienne affichent m\u00eame l\u2019objectif de cuisiner 100 % bio. Simple greenwashing, avec des aliments cultiv\u00e9s \u00e0 l\u2019autre bout de la plan\u00e8te ? Ou v\u00e9ritable volont\u00e9 politique de transformer l\u2019alimentation des \u00e9coliers, tout&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.438672, 48.906777]},
		"id":"151",
		"properties": {
			"title":"Bobigny (93000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Comment-scolariser-les-enfants-des-bidonvilles-tout-en-luttant-contre-la' target='_blank'>Comment scolariser les enfants des bidonvilles tout en luttant contre la x\u00e9nophobie - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est un combat quotidien que m\u00e8ne V\u00e9ronique Decker, directrice d\u2019une \u00e9cole primaire en Seine-Saint-Denis, aupr\u00e8s de la trentaine d\u2019\u00e9l\u00e8ves roms, roumains et bulgares. Un combat pour la scolarisation de ces enfants vivant souvent dans la mis\u00e8re des bidonvilles. Et contre la x\u00e9nophobie qui peut se r\u00e9pandre&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.199863, 44.374798]},
		"id":"152",
		"properties": {
			"title":"Berrias-et-Casteljau (07460)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/L-ecovillage-bati-a-l-envers-qui' target='_blank'>L&#8217;\u00e9covillage b\u00e2ti \u00e0 l\u2019envers qui veut remettre le monde \u00e0 l\u2019endroit - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au Hameau des Buis, au c\u0153ur de l\u2019Ard\u00e8che, se joue depuis dix ans une aventure humaine peu ordinaire. Autour d\u2019une \u00e9cole \u00e0 la p\u00e9dagogie innovante s\u2019est construit un \u00e9covillage, rassemblant ceux qui veulent vivre diff\u00e9remment, en conjuguant acquis de la modernit\u00e9 et sobri\u00e9t\u00e9 \u00e9cologique. Sur ce lieu, des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3888599, 52.5170365]},
		"id":"153",
		"properties": {
			"title":"Berlin",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Comment-un-quotidien-ecolo-et-alternatif-allemand-resiste-a-la-crise-de-la' target='_blank'>Comment un quotidien \u00e9colo et alternatif allemand r\u00e9siste \u00e0 la crise de la presse gr\u00e2ce \u00e0 sa forme coop\u00e9rative<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Quotidien national allemand n\u00e9 en 1979 sous forme d\u2019association, la Tageszeitung est pass\u00e9 en coop\u00e9rative en 1992. Un choix qui a permis au journal de gauche de continuer \u00e0 informer ses lecteurs en toute ind\u00e9pendance, dans un paysage m\u00e9diatique en crise. Plus de 15 500 coop\u00e9rateurs ont rejoint&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.601518, 42.974773]},
		"id":"154",
		"properties": {
			"title":"Accous (64490)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Une-banque-villageoise-solidaire' target='_blank'>Une banque villageoise, solidaire et qui pr\u00eate \u00e0 taux z\u00e9ro&nbsp;: rien d&#8217;impossible - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est une autre mani\u00e8re de reprendre le contr\u00f4le de son \u00e9pargne. Les habitants de la vall\u00e9e d\u2019Aspe, pr\u00e8s de la fronti\u00e8re espagnole, ont d\u00e9cid\u00e9 de se mobiliser pour relocaliser l\u2019\u00e9conomie et cr\u00e9er des emplois. Leur association Aspe solidaire collecte l\u2019\u00e9pargne des habitants afin de financer des activit\u00e9s&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "129"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-129.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.432663, 43.609627]},
		"id":"155",
		"properties": {
			"title":"Toulouse (31000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-Toulouse-un-autre-internet' target='_blank'>A Toulouse, un autre internet, solidaire et non-commercial, c&#8217;est possible&nbsp;!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour lutter contre la surveillance du web et les atteintes \u00e0 la neutralit\u00e9 du net, une association toulousaine a mont\u00e9 son propre fournisseur d\u2019acc\u00e8s \u00e0 Internet (FAI). Un an et demi plus tard, l\u2019association relie plus de 150 foyers et croule sous les demandes. Reportage chez les pionniers de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.915815, 45.7736]},
		"id":"158",
		"properties": {
			"title":"Vaulx-en-Velin (69120)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Dans-la-banlieue-lyonnaise-un-habitat-cooperatif-pour-vivre-au-mieux-la' target='_blank'>Une maison de retraite coop\u00e9rative et \u00e9cologique pour que &#171;&nbsp;les vieux&nbsp;&#187; ne deviennent pas &#171;&nbsp;des marchandises&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ils ne voulaient pas terminer en traditionnelle maison de retraite mais \u00eatre acteurs de leurs vies. Sept ans apr\u00e8s leurs premi\u00e8res discussions sur le bien-vieillir, un groupe de retrait\u00e9s entame les travaux de la premi\u00e8re coop\u00e9rative d\u2019habitants pour personnes vieillissantes. La non-sp\u00e9culation, la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [9.400138, 33.8439408]},
		"id":"160",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/nawaat.org\/portail\/2016\/02\/15\/universite-populaire-mohamed-ali-el-hammi-ouvre-ses-portes-a-sidi-hassine-sijoumi\/' target='_blank'>Nawaat \u2013 Universit\u00e9 populaire Mohamed Ali El Hammi ouvre ses portes \u00e0 Sidi Hassine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Sidi Hassine \u2013 Sijoumi, quartier populaire mythique de Tunis , L\u2019universit\u00e9 populaire Mohamed Ali El Hammi (UPMH), ouvre, aujourd\u2019hui, lundi 15 f\u00e9vrier ses portes au public. Le samedi, 13 f\u00e9vrier, les fondateurs ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 l\u2019aboutissement de leur projet, r\u00eave de plusieurs g\u00e9n\u00e9rations d\u2019intellectuels et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.2443, 45.258773]},
		"id":"162",
		"properties": {
			"title":"Roybon (38940)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.reporterre.net\/A-Roybon-la-Zad-oubliee-retrouve-l-esprit-de-la-foret' target='_blank'>A Roybon, la Zad oubli\u00e9e retrouve l\u2019esprit de la for\u00eat<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis un an, les opposants au projet de Center Parcs de Roybon, dans l\u2019Is\u00e8re, ont pris le chemin de la vie dans les bois. Au contact de cette entit\u00e9 vivante, ils red\u00e9couvrent les usages pluris\u00e9culaires qui en ont fait une source de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3806, 43.2804]},
		"id":"167",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.equaltimes.org\/l-aquarius-bateau-de-la-solidarite' target='_blank'>L&#8217;Aquarius, bateau de la solidarit\u00e9, part au secours des r\u00e9fugi\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le port de Marseille, la coque orange fluo de l\u2019Aquarius, longue de 77 m\u00e8tres, est visible de loin. Des marins chargent des dizaines de cartons sur le pont. \u00c0 la cha\u00eene, des m\u00e9decins et des infirmi\u00e8res, gilet blanc flanqu\u00e9 du logo de \u00ab M\u00e9decins du monde \u00bb, les portent \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur du bateau.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.368408, 43.292657]},
		"id":"168",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13007)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2281' target='_blank'>Voyage exp\u00e9rimental<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Inqui\u00e8tes pour leurs jeunes ou d\u00e9sabus\u00e9es par leur exp\u00e9rience, Amina, Taourati, Cherasade et Cha\u00efnese r\u00eavent d\u2019un centre de formation professionnelle innovant, accueillant, qui casse les st\u00e9r\u00e9otypes et s\u2019ouvre \u00e0 la culture. \u00c7a existe ! Petite balade dans un monde de l\u2019exp\u00e9rimentation. En sortant au m\u00e9tro&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.096576, 43.640227]},
		"id":"169",
		"properties": {
			"title":"Salon-de-Provence (13300)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2276' target='_blank'>A l&#8217;\u00e9cole des d\u00e9tenus<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les \u00ab pensionnaires \u00bb du centre de d\u00e9tention de Salon-de-Provence purgent des longues peines allant de 2 ans \u00e0 la perp\u00e9tuit\u00e9. Cette prison est dot\u00e9e d\u2019une \u00ab unit\u00e9 p\u00e9dagogique \u00bb de l\u2019Education nationale pour ceux qui souhaitent passer un dipl\u00f4me\u2026 Tout se d\u00e9roule comme dans n\u2019importe quelle \u00e9cole. Les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.388184, 48.657206]},
		"id":"174",
		"properties": {
			"title":"Grigny (91350)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/mouvements.info\/voisinmalin-le-community-building-en-pratique\/' target='_blank'>VoisinMalin, le community building en pratique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans cet entretien, Mathilde Panot nous pr\u00e9sente l\u2019action de l\u2019association VoisinMalin, qui op\u00e8re depuis 2011 dans plusieurs quartiers d\u00e9laiss\u00e9s par les services publics. Les \u00ab voisin-e-s \u00bb, des personnes ressources du quartier, sont mobilis\u00e9s pour aller \u00e0 la rencontre des habitants et, forts de cette&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.382425, 48.885998]},
		"id":"175",
		"properties": {
			"title":"Paris (75019)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1457456128-vent-se-leve-tolards-handicapes-mentaux-surtout-comediens' target='_blank'>Au vent se l\u00e8ve, ils sont taulards ou handicap\u00e9s mentaux mais surtout com\u00e9diens<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les deux com\u00e9diens s\u2019avancent sous les projecteurs. Apr\u00e8s une longue pause, la quinquag\u00e9naire aux grandes lunettes brise timidement le silence du petit th\u00e9\u00e2tre.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.530258, 47.223312]},
		"id":"176",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/nantes-en-chemin-vers-la-transition-energetique\/' target='_blank'>Nantes en chemin vers la transition \u00e9nerg\u00e9tique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">D\u00e9veloppement de la mobilit\u00e9 douce et des \u00e9nergies renouvelables : Nantes M\u00e9tropole montre des voies pour enclencher la transition.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-96.1385687, 19.2002198]},
		"id":"178",
		"properties": {
			"title":"Veracruz",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lecourrier.ch\/137458\/la_monnaie_indigene_qui_conquiert_le_mexique' target='_blank'>La monnaie indig\u00e8ne qui conquiert le Mexique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pens\u00e9 \u00e0 l\u2019origine comme une r\u00e9ponse \u00e0 la pauvret\u00e9 d\u2019une communaut\u00e9 rurale, le t\u00famin et son fonctionnement atypique gagnent les populations urbaines branch\u00e9es.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "140"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-140.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [28.8563242548506, 47.0000225]},
		"id":"179",
		"properties": {
			"title":"Chisinau",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.courrierdesbalkans.fr\/articles\/moldavie-eco-villages.html' target='_blank'>Agriculture&nbsp;: les &#171;&nbsp;\u00e9co-villages&nbsp;&#187; fleurissent en Moldavie - Le Courrier des Balkans<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Permaculture, co-housing, agriculture non-m\u00e9canis\u00e9e... Les \u00ab \u00e9co-villages \u00bb fleurissent en Moldavie. Enqu\u00eate sur un ph\u00e9nom\u00e8ne qui participe au renouveau du mouvement \u00e9cologiste dans le pays.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3469, 48.8589]},
		"id":"180",
		"properties": {
			"title":"Paris (75000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.reporterre.net\/Les-jeunes-delegues-de-l-ONU-creent-le-statut-de-refugie-climatique' target='_blank'>Les jeunes &#171;&nbsp;d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s&nbsp;&#187; de l\u2019ONU cr\u00e9ent le statut de r\u00e9fugi\u00e9 climatique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pr\u00e8s de 80 lyc\u00e9ens primo-arrivants ont jou\u00e9, l\u2019espace d\u2019une journ\u00e9e, les repr\u00e9sentants de l\u2019ONU. Au coeur de leur discussion, la migration environnementale.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.370621, 43.836665]},
		"id":"181",
		"properties": {
			"title":"N\u00eemes (30000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.reporterre.net\/Pour-se-liberer-de-la-grande-distribution-les-boutiques-paysannes-se' target='_blank'>Pour se lib\u00e9rer de la grande distribution, les boutiques paysannes se multiplient<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les boutiques tenues par des producteurs se multiplient en France. Elles permettent d\u2019\u00e9chapper \u00e0 la pression des grandes enseignes et sont soutenus par un engagement militant et des r\u00e8gles \u00e9thiques.  N\u00eemes, reportage  La camionnette blanche d\u00e9boule en trombe sur le parking de la zone commerciale de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.874035, 48.505579]},
		"id":"182",
		"properties": {
			"title":"Pleyber-Christ (29410)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Medias-de-proximite-Dans-le-Finistere-de-jeunes-agriculteurs-lancent-leur' target='_blank'>De jeunes agriculteurs lancent leur \u00e9picerie locale et participative<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Quatre jeunes agriculteurs bretons ont imagin\u00e9 un concept d\u2019\u00e9picerie locale paysanne et collaborative : \u00c9locop. Regroup\u00e9s au sein d\u2019une association, ils proposent des produits locaux, garantis sans OGM et sans antibiotiques, issus de fili\u00e8res de production durable. En attendant l\u2019ouverture du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [38.7612525, 9.0107934]},
		"id":"184",
		"properties": {
			"title":"Addis-Abeba",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/ethiopie-l-ecologie-dans-des-camps-de-refugies\/' target='_blank'>\u00c9thiopie&nbsp;: l&#8217;\u00e9cologie en graines dans des camps de r\u00e9fugi\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Seul \u00c9tat stable de la corne de l\u2019Afrique, l\u2019\u00c9thiopie accueille actuellement 500 000 r\u00e9fugi\u00e9s. Face \u00e0 cet afflux, la capitale Addis Abeba a pris conscience de la n\u00e9cessit\u00e9 de prot\u00e9ger ses ressources et ainsi d\u2019aider les populations d\u00e9plac\u00e9es. Ses camps de r\u00e9fugi\u00e9s deviennent de plus en plus&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.952126, 47.63816]},
		"id":"186",
		"properties": {
			"title":"Bono (56400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.eco-bretons.info\/ecomag\/dossier\/habitat-participatif-%C2%AB%C2%A0multiplier-petits-bonheurs-et-diviser-petits-emb%C3%AAtements%C2%A0%C2%BB' target='_blank'>Habitat participatif. &#171;&nbsp;Multiplier les petits bonheurs et diviser les petits emb\u00eatements&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis juillet 2014, le FIL, un habitat d\u2019un genre nouveau, a vu le jour au Bono (56), pr\u00e8s de Vannes. Au c\u0153ur d\u2019un lotissement en plein d\u00e9veloppement, quatre foyers se sont install\u00e9s avec un projet un peu particulier : mettre en place un habitat participatif. En Bretagne, ce sont pas moins de 15&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.315869, 48.829198]},
		"id":"187",
		"properties": {
			"title":"Paris (75014)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1460481240-les-grands-voisins-village-utopique-paris' target='_blank'>Les Grands voisins, un village utopique en plein Paris<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans l\u2019ancien h\u00f4pital, Saint-Vincent-de-Paul, plus de 70 assos et entreprises solidaires ont pos\u00e9 leurs valises. A Paris, sur plus de 3 hectares, s\u2019organise une petite vie entre ferme urbaine, ateliers bricolage et h\u00e9bergements.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.598006, 44.844784]},
		"id":"188",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2016\/04\/non-mixite-zones-reservees-femmes-bordeaux\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=non-mixite-zones-reservees-femmes-bordeaux' target='_blank'>Non-mixit\u00e9&nbsp;: ces zones r\u00e9serv\u00e9es aux femmes \u00e0 Bordeaux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ce lundi, Recup\u2019R propose un atelier bricolage r\u00e9serv\u00e9 aux femmes. L\u2019agglom\u00e9ration bordelaise recueille en son sein, quelques discr\u00e8tes bulles de non-mixit\u00e9. Dans une ville pens\u00e9e par et pour les hommes, elles se veulent espace-temps de r\u00e9pit pour certaines, de revendication pour&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.79168, 48.533781]},
		"id":"189",
		"properties": {
			"title":"Plourin-l\u00e8s-Morlaix (29600)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.eco-bretons.info\/ecomag\/s%C3%A9rie\/buzuk-une-monnaie-locale-et-sociale' target='_blank'>Le Buzuk, une monnaie locale et sociale | Eco-bretons<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u2019aventure du Buzuk d\u00e9marre en mai 2012. Suite \u00e0 une soir\u00e9e-d\u00e9bat organis\u00e9e par l\u2019Adess, un groupe de r\u00e9flexion se met en place. Depuis, une association, Pour une monnaie locale en pays de Morlaix, a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e et une dizaine de b\u00e9n\u00e9voles porte ce projet au sein d\u2019un comit\u00e9 de pilotage. L\u2019Adess a mis un&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "129"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-129.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.386086, 48.864119]},
		"id":"190",
		"properties": {
			"title":"Paris (75020)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-Menilmontant-un-autre-football-est-possible' target='_blank'>\u00c0 M\u00e9nilmontant, un autre football est possible<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Loin du foot professionnel et de ses d\u00e9rives, une bande de copains a fond\u00e9 dans l\u2019Est parisien un club d\u2019un genre nouveau. Ici, il est autant question de l\u2019accueil des r\u00e9fugi\u00e9s ou d\u2019anti-fascisme que de ballon rond. Un engagement politique \u00e0 coup de fumig\u00e8nes et de messages provocateurs, qui d\u00e9tonne&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.60384, 43.343121]},
		"id":"191",
		"properties": {
			"title":"Roquevaire (13360)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-Roquevaire-l-eau-vitale-est-gratuite' target='_blank'>\u00c0 Roquevaire, l&#8217;eau &#171;&nbsp;vitale&nbsp;&#187; est gratuite<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Trente m\u00e8tres cubes d\u2019eau potable pour un euro ! C\u2019est le prix d\u00e9risoire que payent chaque ann\u00e9e les habitants de Roquevaire, dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, suite \u00e0 une d\u00e9cision de la municipalit\u00e9. Celle-ci consid\u00e8re que l\u2019eau est un bien commun de l\u2019humanit\u00e9, et que chaque habitant de la commune doit&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "140"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-140.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.1466014, 46.2017559]},
		"id":"192",
		"properties": {
			"title":"Gen\u00e8ve",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lecourrier.ch\/138431\/l_ilot_13_ou_la_reussite_d_un_quartier_gere_en_communaute' target='_blank'>L\u2019Il\u00f4t 13 ou la r\u00e9ussite d\u2019un quartier g\u00e9r\u00e9 en communaut\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019Il\u00f4t 13 f\u00eate ses 30 ans, l\u2019occasion de revenir sur la cr\u00e9ation d\u2019un lieu unique, premier t\u00e9moin de l\u2019autogestion \u00e0 la genevoise.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.598006, 44.844784]},
		"id":"193",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2016\/04\/un-fonds-regional-investissement-pour-transition-energetique\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=un-fonds-regional-investissement-pour-transition-energetique' target='_blank'>Un fonds r\u00e9gional d&#8217;investissement pour la transition \u00e9nerg\u00e9tique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un fonds r\u00e9gional d\u2019investissement de plus de 8 millions d\u2019euros d\u00e9di\u00e9 aux \u00e9nergies renouvelables vient d\u2019\u00eatre cr\u00e9e par la nouvelle Grande R\u00e9gion. Le projet, pr\u00e9sent\u00e9 lundi 11 avril \u00e0 Bordeaux, a pour but d\u2019agir en faveur de la transition&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.662205, 47.710951]},
		"id":"194",
		"properties": {
			"title":"Saint-Nolff (56250)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.eco-bretons.info\/ecomag\/initiative\/ecodis-lentreprise-en-phase-avec-ses-valeurs' target='_blank'>Ecodis, l&#8217;entreprise en phase avec ses valeurs<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Implant\u00e9e depuis 2004 \u00e0 Saint-Nolff (56), l\u2019entreprise Ecodis con\u00e7oit et distribue des produits pour les magasins bio. Au-del\u00e0 de la simple activit\u00e9 \u00e9conomique, elle cherche aussi \u00e0 \u00eatre coh\u00e9rente avec les valeurs \u00e9cologiques et solidaires port\u00e9es par ses&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.129819, 48.809411]},
		"id":"195",
		"properties": {
			"title":"Versailles (78000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/la-poule-lanimal-de-compagnie-zero-dechet\/' target='_blank'>La poule&nbsp;: l\u2019animal de compagnie z\u00e9ro d\u00e9chet<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les poules ont la cote en France. L\u2019agglom\u00e9ration de Versailles a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019en distribuer 400 \u00e0 ses habitants pour les sensibiliser \u00e0 la r\u00e9duction des d\u00e9chets. L\u2019objectif : \u00e9liminer 60 tonnes de d\u00e9chets par an. L\u2019occasion \u00e9galement d\u2019\u00e9duquer les enfants \u00e0 la nature sans \u00eatre \u00e0 la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.024078, 49.05093]},
		"id":"196",
		"properties": {
			"title":"Cergy (95800)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/En-Ile-de-France-de-plus-en-plus-de-communes-optent-pour-des-espaces-verts-zero' target='_blank'>En \u00cele-de-France, de plus en plus de communes optent pour des espaces verts &#171;&nbsp;z\u00e9ro pesticide&nbsp;&#187; - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En finir avec les pesticides dans les espaces publics. C\u2019est l\u2019objectif affich\u00e9 par des communes en \u00cele-de-France. Ce revirement commence \u00e0 faire t\u00e2che d\u2019huile, anticipant une prochaine interdiction r\u00e9glementaire. V\u00e9g\u00e9talisation des cimeti\u00e8res, diversification des esp\u00e8ces plant\u00e9es, m\u00e9thodes&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.7236, 48.029025]},
		"id":"197",
		"properties": {
			"title":"Bruz (35170)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.eco-bretons.info\/ecomag\/initiative\/florid%C3%A9eo%C2%A0-une-p%C3%A9pini%C3%A8re-bretonne-unique-en-son-genre' target='_blank'>Florid\u00e9e&#8217;o&nbsp;: une p\u00e9pini\u00e8re bretonne unique en son genre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">nstall\u00e9e \u00e0 Bruz (35) depuis 2011, Florid\u00e9e\u2019o est l\u2019une des seules p\u00e9pini\u00e8re fran\u00e7aise sp\u00e9cialis\u00e9e dans la vente de plantes locales et sauvages. Le 18 mai se termine une campagne de financement participatif gr\u00e2ce \u00e0 laquelle l\u2019\u00e9quipe du projet esp\u00e8re pouvoir investir dans du mat\u00e9riel, et d\u00e9velopper ainsi les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.019191, 44.725723]},
		"id":"198",
		"properties": {
			"title":"Crest (26400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/reporterre.net\/Avec-les-Amap-Bois-une-autre-foret-est-possible' target='_blank'>Avec les Amap Bois, une autre for\u00eat est possible<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Coupes rases, usines \u00e0 bois, disparition des emplois et des savoir-faire\u2026 la for\u00eat subit les m\u00eames d\u00e9rives industrielles que l\u2019agriculture. Dans la Dr\u00f4me, un collectif a cr\u00e9\u00e9 une Amap qui montre qu\u2019une autre for\u00eat est possible.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-73.9865811, 40.7305991]},
		"id":"199",
		"properties": {
			"title":"New York",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/park-slope-food-coop-supermarche-collaboratif-brooklyn\/' target='_blank'>Park Slope Food Coop, le supermarch\u00e9 collaboratif de Brooklyn<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 la coop\u00e9rative Park Slope Food Coop de Brooklyn, tous les membres sont actifs et r\u00e9coltent les fruits d\u2019un travail partag\u00e9.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.907818, 48.993691]},
		"id":"201",
		"properties": {
			"title":"Les Mureaux (78130)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Aux-Mureaux-une-association-acompagne-les-habitants-pour-lutter-contre-la' target='_blank'>Se chauffer et s&#8217;\u00e9clairer moins cher&nbsp;: comment sortir de la pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Aujourd\u2019hui en France, onze millions de personnes ont froid dans leur logement pendant l\u2019hiver. Ne pas pouvoir se chauffer faute de moyens, c\u2019est souffrir de pr\u00e9carit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique. Le ph\u00e9nom\u00e8ne est devenu massif. Dans les Yvelines, l\u2019association \u00c9nergies solidaires aide les m\u00e9nages \u00e0 rem\u00e9dier \u00e0 cette&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.944172, 48.557784]},
		"id":"202",
		"properties": {
			"title":"Pl\u00e9lo (22170)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/reporterre.net\/Ces-eleveurs-de-porcs-qui-se-soucient-d-ecologie-et-de-bien-etre-animal' target='_blank'>Ces \u00e9leveurs de porcs qui se soucient d\u2019\u00e9cologie et de bien-\u00eatre animal<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour r\u00e9pondre \u00e0 la double crise de l\u2019\u00e9levage porcin en Bretagne \u2013 \u00e9cologique avec les algues vertes et \u00e9conomique avec les crises r\u00e9p\u00e9t\u00e9es \u2013, des \u00e9leveurs se tournent vers la fili\u00e8re Porc authentique \u00e9lev\u00e9 sur paille, pr\u00e9occup\u00e9e par le d\u00e9veloppement durable. Les animaux vivent bien mieux et les \u00e9leveurs&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.674743, 48.100946]},
		"id":"203",
		"properties": {
			"title":"Rennes (35000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/reporterre.net\/Une-entreprise-sans-hierarchie-c-est-possible' target='_blank'>Une entreprise sans hi\u00e9rarchie, c\u2019est possible<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La coop\u00e9rative rennaise Scarab\u00e9e Biocoop a mise en place un syst\u00e8me de gouvernance partag\u00e9e nomm\u00e9 l\u2019holacratie. Le fonctionnement est plus efficace et de nombreux salari\u00e9s appr\u00e9cient leur autonomie. Mais tout n\u2019est pas facile dans le monde de l\u2019organisation&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.717682, 45.18348]},
		"id":"204",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.placegrenet.fr\/2016\/05\/26\/budget-participatif-de-grenoble-beaucoup-de-projets-de-votants\/90561' target='_blank'>&#171;&nbsp;Ruche aux projets&nbsp;&#187; 2016 <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La \u00ab ruche aux projets \u00bb, deuxi\u00e8me \u00e9tape du budget participatif 2016 de Grenoble a r\u00e9uni, le 21 mai dernier \u00e0 Alpexpo, quelque 94 porteurs de projet\u2026 et 82 Grenoblois. L\u2019enjeu : pr\u00e9s\u00e9lectionner trente projets. Retour sur une journ\u00e9e plac\u00e9e sous le signe de la d\u00e9mocratie&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.365227, 48.853268]},
		"id":"205",
		"properties": {
			"title":"Paris (75004)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/reporterre.net\/Halte-a-l-obsolescence-Les-vieux-ordinateurs-reprennent-vie-avec-le-systeme' target='_blank'>Halte \u00e0 l\u2019obsolescence&nbsp;! Les vieux ordinateurs reprennent vie avec le syst\u00e8me Emmabunt\u00fcs<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019obsolescence programm\u00e9e n\u2019est pas une fatalit\u00e9. Telles est la conviction du collectif Emmabunt\u00fcs, qui remet en \u00e9tat de vieux ordinateurs destin\u00e9s \u00e0 la casse et les dote d\u2019une distribution libre et facile d\u2019utilisation au b\u00e9n\u00e9fice des plus modestes. Tr\u00e8s active dans les communaut\u00e9s Emma\u00fcs, l\u2019\u00e9quipe envoie&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.675439, 48.097457]},
		"id":"206",
		"properties": {
			"title":"Rennes (35000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.eco-bretons.info\/ecomag\/initiative\/gall%C3%A9co-monnaie-locale-d%C3%A9partementale' target='_blank'>Le Gall\u00e9co, la monnaie locale d\u00e9partementale<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Lanc\u00e9 en 2013, le Gall\u00e9co est une monnaie locale disponible en Ille-et-Vilaine. Sa particularit\u00e9 ? C\u2019est le d\u00e9partement qui est \u00e0 l\u2019origine de son lancement. Elle est actuellement disponible \u00e0 Rennes m\u00e9tropole, et dans les pays de Redon et de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "140"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-140.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.398729, 48.863051]},
		"id":"207",
		"properties": {
			"title":"Paris (75020)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Une-menuiserie-solidaire-et-ecologique-demonstration-en-diaporama' target='_blank'>Une menuiserie solidaire et \u00e9cologique, d\u00e9monstration en diaporama<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019association Extramuros est sp\u00e9cialiste du r\u00e9emploi. Elle aide notamment les jeunes des quartiers populaires \u00e0 construire meubles et objets en bois de r\u00e9cup\u00e9ration. Une fa\u00e7on pour eux d\u2019am\u00e9nager leur environnement, et de s\u2019initier \u00e0 la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.450685, 48.876832]},
		"id":"208",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Des-batiments-publics-en-paille-poussent-aux-quatre-coins-de-la-France' target='_blank'>Des b\u00e2timents publics et des \u00e9coles en paille&nbsp;: plus \u00e9cologiques et bien moins chers que le b\u00e9ton - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Et si on oubliait le b\u00e9ton et la laine de verre au profit de la paille, ce mat\u00e9riau isolant bon march\u00e9, abondant, peu polluant et ultra-performant ? Longtemps r\u00e9serv\u00e9e aux maisons particuli\u00e8res, la paille s\u2019invite d\u00e9sormais dans les b\u00e2timents publics. \u00c9coles, cr\u00e8ches, salles des f\u00eates... les exp\u00e9riences&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.2979398, 45.7952526]},
		"id":"209",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.placegrenet.fr\/2016\/06\/04\/groupe-autogere-communautaire-zoom-helix-habitat-participatif-a-meylan\/91710' target='_blank'>Group\u00e9,&nbsp;autog\u00e9r\u00e9 mais pas communautaire&nbsp;: zoom sur H\u00e9lix, habitat participatif<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Quatre habitats participatifs de l\u2019Is\u00e8re ont accueilli le public curieux, les 22 et 28 mai, lors des Journ\u00e9es portes ouvertes de l\u2019habitat participatif organis\u00e9es par l\u2019association Les habiles. L\u2019objectif ? Sensibiliser des citoyens \u00e0 des formes alternatives d\u2019habitat et de voisinage et partager&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8353, 45.7579]},
		"id":"211",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.rue89lyon.fr\/2016\/06\/09\/5-choses-a-savoir-sur-alter-conso-10-ans\/' target='_blank'>Alter-Conso ou l&#8217;\u00e9vangile des circuits courts \u00e0 Lyon<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cela fait dix ans qu\u2019Alter-Conso met en relation citadins de l\u2019agglo et paysans des alentours, 10 ans de circuits courts et de produits frais. Pour cette date anniversaire, voil\u00e0 cinq choses \u00e0 savoir sur cette petite soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative qui se pr\u00e9sente comme une structure \u00e9galitaire et qui se vante&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8353, 45.7579]},
		"id":"212",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lutopik.com\/article\/lyon-des-chercheurs-travaillent-pour-nous' target='_blank'>A Lyon, des chercheurs travaillent pour nous<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis trois ans, la capitale rhodanienne s\u2019est dot\u00e9e d\u2019une Boutique des sciences afin de mettre en relation la soci\u00e9t\u00e9 civile et le monde acad\u00e9mique autour de projets concrets. Gr\u00e2ce \u00e0 elle, les associations peuvent b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019\u00e9tudes ind\u00e9pendantes r\u00e9alis\u00e9es par un chercheur sur les sujets de leur&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.834087, 48.968726]},
		"id":"213",
		"properties": {
			"title":"\u00c9p\u00f4ne (78680)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/L-antithese-des-centres-commerciaux-un-supermarche-bio-a-basse-consommation-d' target='_blank'>L\u2019antith\u00e8se des centres commerciaux&nbsp;: un supermarch\u00e9 bio \u00e0 basse consommation d\u2019\u00e9nergie soutenu par la finance solidaire - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Situ\u00e9e \u00e0 50 kilom\u00e8tres \u00e0 l\u2019ouest de Paris, entre Ep\u00f4ne et Mantes-la-ville, la biocoop du Mantois est l\u2019un des premiers b\u00e2timents commerciaux vraiment \u00e9colos d\u2019\u00eele-de-France. Solidement isol\u00e9e, la construction r\u00e9cup\u00e8re l\u2019eau de pluie, et produit de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 via des panneaux solaires pos\u00e9s sur une&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "129"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-129.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.387691, 48.655897]},
		"id":"215",
		"properties": {
			"title":"Grigny (91350)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Ces-villes-qui-experimentent-les' target='_blank'>Ces villes qui exp\u00e9rimentent les services publics gratuits - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les exp\u00e9riences de gratuit\u00e9 se multiplient dans les services publics locaux. Transports en commun totalement gratuits \u00e0 Aubagne ou Ch\u00e2teauroux, (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.208628, 48.555891]},
		"id":"216",
		"properties": {
			"title":"Boissy-sous-Saint-Yon (91790)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/retour-la-terre-en-ile-de-france\/' target='_blank'>Retour \u00e0 la terre en \u00cele-de-France - Kaizen magazine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019Ile-de-France est autonome \u00e0 moins de 5% pour la viande, 5% pour les fruits, et 10% pour les l\u00e9gumes. Pourtant quelques irr\u00e9ductibles franciliens ouvrent la voie pour acqu\u00e9rir davantage d\u2019ind\u00e9pendance.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.095085, 49.037617]},
		"id":"217",
		"properties": {
			"title":"Pontoise (95000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Alternatiba-cet-autre-monde-qui' target='_blank'>Alternatiba&nbsp;: cet &#171;&nbsp;autre monde&nbsp;&#187; qui vient d&#8217;en bas - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un premier village des alternatives sociales et \u00e9cologiques, Alternatiba, s\u2019est tenu en \u00cele-de-France, \u00e0 Gonesse (Val d\u2019Oise). L\u2019occasion pour les (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.45993, 48.851739]},
		"id":"218",
		"properties": {
			"title":"Fontenay-sous-Bois (94120)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/batir-sans-exclure\/' target='_blank'>B\u00e2tir sans exclure - Kaizen magazine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis vingt-cinq ans, Solidarit\u00e9s Nouvelles pour le Logement propose \u00ab d\u2019agir ensemble pour le logement \u00bb. Gr\u00e2ce \u00e0 la mobilisation de citoyens b\u00e9n\u00e9voles,<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.571178, 44.645145]},
		"id":"219",
		"properties": {
			"title":"C\u0153ur de Causse (46240)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/L-aventure-de-La-Terre-quand-paysans-et-citoyens-s-associent-pour-sauver-des' target='_blank'>Quand paysans et citoyens s&#8217;associent pour sauver des terres agricoles<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est l\u2019histoire d\u2019une ferme perch\u00e9e sur le Causse du Quercy, dans le Lot, que le propri\u00e9taire envisage de revendre \u00e0 prix d\u2019or \u00e0 un riche retrait\u00e9. Mais un jeune couple, bien d\u00e9cid\u00e9 \u00e0 s\u2019y installer pour \u00e9lever des ch\u00e8vres, d\u00e9cide de lutter pour conserver la vocation agricole de la ferme. Ils entrainent&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.452884, 48.873474]},
		"id":"220",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Quand-les-artisans-du-web' target='_blank'>Quand les artisans du web investissent les quartiers populaires - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Rendre accessible \u00e0 toutes et tous la programmation informatique. Telle est l\u2019ambition de Simplon.co, un projet de formation distill\u00e9e par des (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.457631, 48.869319]},
		"id":"221",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Zone-de-gratuite-ou-comment-les' target='_blank'>&#171;&nbsp;Zone de gratuit\u00e9&nbsp;&#187;, ou comment les objets deviennent &#171;&nbsp;sans propri\u00e9taire fixe&nbsp;&#187; - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Et si on changeait notre rapport \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 et \u00e0 la consommation ? Un peu partout en France \u00e9mergent des \u00ab zones de gratuit\u00e9 \u00bb, des espaces o\u00f9 les (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.451018, 48.87533]},
		"id":"222",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Composter-recycler-reutiliser' target='_blank'>Composter, recycler, r\u00e9utiliser, r\u00e9duire&nbsp;: face aux d\u00e9chets, une nouvelle devise \u00e9cologique gagne les grandes villes - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab Trop compliqu\u00e9, trop d\u2019habitants, impossible \u00e0 g\u00e9rer... \u00bb : telle est la r\u00e9ponse de nombreuses municipalit\u00e9s fran\u00e7aises, dont la capitale, pour (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.361595, 48.914844]},
		"id":"223",
		"properties": {
			"title":"Saint-Denis (93200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Des-centres-de-sante-ou-medecins-travailleurs-sociaux-et-habitants-se-soignent' target='_blank'>Des centres de sant\u00e9 o\u00f9 m\u00e9decins, travailleurs sociaux et habitants (se) soignent autrement - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis quelques ann\u00e9es, un petit r\u00e9seau de centres de sant\u00e9 pas comme les autres s\u2019est tiss\u00e9 aux quatre coins des quartiers populaires fran\u00e7ais. \u00ab Case de sant\u00e9 \u00bb, \u00ab Place sant\u00e9 \u00bb, \u00ab Massilia sant\u00e9 system \u00bb... Des projets n\u00e9s de travailleurs sociaux, de m\u00e9decins et d\u2019habitants qui veulent prouver qu\u2019on peut&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.452637, 48.873074]},
		"id":"224",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Pain-bio-ou-petri-de-chimie-patisserie-industrielle-ou-artisanale-comment' target='_blank'>Pain bio ou p\u00e9tri de chimie, p\u00e2tisserie industrielle ou artisanale&nbsp;: comment reconna\u00eetre une bonne boulangerie&nbsp;? - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Comment d\u00e9celer que des p\u00e2tisseries sont industrielles, m\u00eame si elles sont vendues dans des boulangeries artisanales ? Comment reconna\u00eetre des (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.325104, 48.950509]},
		"id":"225",
		"properties": {
			"title":"\u00c9pinay-sur-Seine (93800)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/tourisme-participatif-privilegier-la-rencontre\/' target='_blank'>Tourisme participatif&nbsp;: privil\u00e9gier la rencontre - Kaizen magazine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Sortir des circuits balis\u00e9s et de l\u2019indiff\u00e9rence entre touristes et habitants : une bonne raison de se lancer dans le tourisme participatif. \u00ab On ne propos<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.355307, 48.913257]},
		"id":"226",
		"properties": {
			"title":"Saint-Denis (93200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Seine-Saint-Denis-le-Toxic-Tour-parle-du-climat-avec-les-gens-pas-avec-les' target='_blank'>En Seine-Saint-Denis, le Toxic Tour parle du climat avec les gens, pas avec les experts - Reporterre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le collectif Toxic Tour s\u2019est lanc\u00e9 un d\u00e9fi : parler de changement climatique au c\u0153ur des quartiers populaires. Dans la cit\u00e9 Joliot-Curie \u00e0 Saint-Denis, en bordure d\u2019autoroute, il a organis\u00e9 un projet photo avec les enfants sur le th\u00e8me de la pollution et invit\u00e9 le militant am\u00e9ricain Kali Akuno \u00e0 parler&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.527856, 48.931703]},
		"id":"227",
		"properties": {
			"title":"Sevran (93270)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Sur-le-terrain-des-milliers-de-passionnes-font-avancer-la-science-de-la' target='_blank'>Sur le terrain, des milliers de passionn\u00e9s font avancer la science de la biodiversit\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Oiseaux, papillons, plantes sauvages\u2026 les programmes de science participative se multiplient en France. Gr\u00e2ce aux observations r\u00e9alis\u00e9es par les b\u00e9n\u00e9voles, les scientifiques m\u00e8nent des recherches impossibles autrement. Enjeu de fond : prot\u00e9ger la biodiversit\u00e9. Il est \u00e0 peine plus de 9 h, lundi 14 mars,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "216"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-216.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.411609, 48.889559]},
		"id":"228",
		"properties": {
			"title":"Pantin (93500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.politis.fr\/articles\/2016\/04\/un-observatoire-de-la-fraternite-en-seine-saint-denis-34460\/' target='_blank'>Un Observatoire de la fraternit\u00e9 en Seine-Saint-Denis par Ingrid Merckx | Politis<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Lutter contre les peurs. Au lendemain des attentats, dans un contexte de crise des r\u00e9fugi\u00e9s et de crispations identitaires, les citoyens de Seine-Saint-Denis sont nombreux \u00e0 vouloir d\u00e9noncer des comportements qui les heurtent au quotidien et souligner des initiatives et des \u00e9v\u00e9nements qui vont \u00e0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.362042, 48.910538]},
		"id":"229",
		"properties": {
			"title":"Saint-Denis (93200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.politis.fr\/articles\/2015\/07\/droits-des-enfants-roms-letat-condamne-31739\/' target='_blank'>Droits des enfants roms&nbsp;: l\u2019\u00c9tat condamn\u00e9 par Lauriane Cl\u00e9ment | Politis<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Des associations de d\u00e9fense des droits humains ont organis\u00e9 un tribunal d\u2019opinion \u00e0 l\u2019universit\u00e9 Paris-8 \u00e0 Saint-Denis pour alerter sur les violations de l\u2019Etat \u00e0 l\u2019\u00e9gard des droits des enfants roms.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.415068, 48.86947]},
		"id":"230",
		"properties": {
			"title":"Bagnolet (93170)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/une-bergerie-sous-les-hlm\/' target='_blank'>Une bergerie sous les HLM - Le site du journal L&#8217;\u00e2ge de faire | Le site du journal L&#8217;\u00e2ge de faire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Bagnolet, en Seine-Saint-Denis, l\u2019association Sors de terre propose aux habitants de jardiner au pied de leurs immeubles. Depuis deux ans, l\u2019arriv\u00e9e d\u2019un<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.45767, 48.873496]},
		"id":"231",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/jardins-collectifs-de-montreuil\/' target='_blank'>Jardins collectifs de Montreuil | Le site du journal L&#8217;\u00e2ge de faire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En trois ans, treize jardins partag\u00e9s sont n\u00e9s dans cette proche banlieue parisienne. La municipalit\u00e9 a recens\u00e9 les moindres surfaces libres pour les propo<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.402414, 48.921046]},
		"id":"232",
		"properties": {
			"title":"Aubervilliers (93300)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/Nuits-debout-de-la-colere-a-l' target='_blank'>Nuits debout, de la col\u00e8re \u00e0 l&#8217;action - CQFD, mensuel de critique et d&#8217;exp\u00e9rimentation sociales<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans son num\u00e9ro 143, actuellement en kiosque, CQFD consacre son dossier \"Debout partout\" au mouvement social en cours, sur huit pages. En voici l\u2019introduction et un premier article, au sujet de l\u2019aube des Nuits debout d\u2019Aubervilliers et de Place des F\u00eates \u00e0 Paris (20e). \u00ab Ceci n\u2019est pas un exercice&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.449611, 48.875446]},
		"id":"233",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lutopik.com\/article\/les-babayagas-tentative-de-collectif' target='_blank'>Les Babayagas&nbsp;: une tentative de collectif | Lutopik<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 la maison des Babayagas de Montreuil, une vingtaine de femmes \u00e2g\u00e9es ont fait le pari d\u2019une vie collective, autog\u00e9r\u00e9e et conviviale. Mais l\u2019entente au quotidien n\u2019est pas toujours ais\u00e9e et le projet cherche un second souffle. Tags : Personnes \u00e2g\u00e9esLutopik&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.416051, 48.874314]},
		"id":"234",
		"properties": {
			"title":"Bagnolet (93170)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lutopik.com\/article\/bricolage-politique-au-squat-du-transfo-eolienne' target='_blank'>Bricolage politique au squat du Transfo | Lutopik<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au Transfo, un squat parisien, quelques bricoleurs se sont lanc\u00e9s dans un d\u00e9fi de taille : cr\u00e9er de toutes pi\u00e8ces une \u00e9olienne. L\u2019objectif est avant tout de se r\u00e9approprier des connaissances techniques et pratiques, de travailler en collectif et de revendiquer une forme d\u2019autonomie, que ce soit dans&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.443487, 48.903263]},
		"id":"235",
		"properties": {
			"title":"Bobigny (93000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/72099-dans-le-93-la-premiere-prepa-medecine-gratuite-de-france' target='_blank'>Dans le 93, la premi\u00e8re pr\u00e9pa m\u00e9decine gratuite de France - StreetPress<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Seine-Saint-Denis contre-attaque : puisque rares sont les m\u00e9decins qui s\u2019y installent, la seule fac de m\u00e9decine du 93 a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019aider, gr\u00e2ce \u00e0 une pr\u00e9pa gratuite, des petits jeunes du cru \u00e0 percer dans le domaine.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "216"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-216.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.22683, 48.699938]},
		"id":"237",
		"properties": {
			"title":"Villebon-sur-Yvette (91140)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/jardin-preteras-recolte-partagerez\/' target='_blank'>Ton jardin tu pr\u00eateras, la r\u00e9colte vous partagerez-Kaizen<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pr\u00eater \u00e0 un particulier le potager dont on ne peut pas s\u2019occuper contre une partie de la r\u00e9colte ? Cette pratique solidaire et conviviale se d\u00e9veloppe gr\u00e2ce \u00e0 des sites d\u2019annonces qui facilitent les \u00e9changes et offrent ainsi de nouveaux terrains de rencontre. Tous les deux affair\u00e9s, elle au milieu des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.154754, 48.619391]},
		"id":"238",
		"properties": {
			"title":"Fontenay-l\u00e8s-Briis (91640)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/fontenay-les-briis-on-troque-fruits-legumes\/' target='_blank'>A Fontenay-l\u00e8s-Briis, on troque fruits et l\u00e9gumes | L&#8217;\u00e2ge de faire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Fontenay-l\u00e8s-Briis, on troque fruits et l\u00e9gumes et peu \u00e0 peu une petite bourse de troc autour du v\u00e9g\u00e9tal s\u2019est mis en place.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.376444, 48.688221]},
		"id":"239",
		"properties": {
			"title":"Juvisy-sur-Orge (91260)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/27020-les-dreamjobs-des-decroches-scolaires' target='_blank'>Les dreamjobs des d\u00e9croch\u00e9s scolaires | StreetPress<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">**14h \u00e0 la mission locale de Juvisy (Essonne)**. Devant des verres de Cola Dia, un petit groupe de jeunes Black-Blanc-Beur planche sur le sc\u00e9nario d\u2019un court-m\u00e9trage. Gal\u00e8res pour trouver un emploi, journ\u00e9es \u00e0 glander devant la Play, embrouilles avec le CPE ou la conseill\u00e8re d\u2019orientation : les 8&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.381023, 48.854196]},
		"id":"240",
		"properties": {
			"title":"Paris (75011)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Autogestion-contre-speculation' target='_blank'>Autogestion contre sp\u00e9culation - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les Soci\u00e9t\u00e9s coop\u00e9ratives de production (Scop) remettent l\u2019\u00e9conomie au service de l\u2019homme. Les salari\u00e9s sont m\u00eame propri\u00e9taires de l\u2019entreprise et se (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.470295, 48.79125]},
		"id":"241",
		"properties": {
			"title":"Cr\u00e9teil (94000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/achetons-mieux-achetons-groupe\/' target='_blank'>Achetons mieux, achetons group\u00e9 - Kaizen magazine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">S\u2019approvisionner collectivement aupr\u00e8s de producteurs locaux, sans contrainte et \u00e0 un prix juste, tel est l\u2019objectif des groupements d\u2019achats. Reportage au<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.438277, 48.81038]},
		"id":"242",
		"properties": {
			"title":"Maisons-Alfort (94700)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Les-medecins-sans-moyens-des' target='_blank'>Les m\u00e9decins sans moyens des animaux sauvages de l\u2019Ile-de-France - Reporterre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Du h\u00e9risson scalp\u00e9 par une tondeuse \u00e0 gazon au chevreuil percut\u00e9 par une voiture en passant par la chouette effraie ne pouvant plus voler, le Centre d\u2019accueil de la faune sauvage d\u2019Ile-de-France (CEDAF) soigne les animaux bless\u00e9s. Mais pour combien de temps encore ? Le Centre a besoin de soutien&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.193501, 49.092644]},
		"id":"243",
		"properties": {
			"title":"Valmondois (95760)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Le-bourg-de-Valmondois-goute-le' target='_blank'>Le bourg de Valmondois go\u00fbte le bien-vivre gr\u00e2ce \u00e0 une conviviale lenteur - Reporterre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A 30 km de Paris, dans le Val d\u2019Oise, la commune de Valmondois et ses 1200 habitants se sont lanc\u00e9s dans l\u2019aventure Cittaslow. Ce mouvement international vise \u00e0 ralentir le rythme de vie urbain pour atteindre au bien-vivre. La recette pour r\u00e9ussir ? La convivialit\u00e9. Valmondois (Val d\u2019Oise), reportage&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.26391, 49.000981]},
		"id":"244",
		"properties": {
			"title":"Saint-Prix (95390)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/L-eco-paturage-a-la-conquete-des' target='_blank'>L\u2019\u00e9co-p\u00e2turage \u00e0 la conqu\u00eate des coeurs d\u2019agglom\u00e9rations - Reporterre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">S\u2019il fut longtemps le fait de collectivit\u00e9s pionni\u00e8res, l\u2019\u00e9co-p\u00e2turage se d\u00e9veloppe en secteur urbain dense. Selon une enqu\u00eate de l\u2019association Entretien Nature &amp; Territoire, cette pratique exponentielle concerne plus d\u2019une centaine de villes. A Grenoble, la nouvelle municipalit\u00e9, compos\u00e9e d\u2019EELV, du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.384382, 48.857152]},
		"id":"245",
		"properties": {
			"title":"Paris (75011)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Nuit-Debout' target='_blank'>&#171;&nbsp;Nuit Debout&nbsp;&#187;&nbsp;: quand la d\u00e9mocratie reprend vie dans la rue - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un mouvement qui n\u2019appartient \u00e0 personne mais qui concentre l\u2019espoir d\u2019un monde meilleur. Nuit Debout, lanc\u00e9 \u00e0 Paris au soir du 31 mars dans la foul\u00e9e de la contestation du projet de loi r\u00e9formant le droit du travail, essaime dans plusieurs villes de France et ailleurs en Europe. Qui y participe ?&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.186528, 48.975907]},
		"id":"246",
		"properties": {
			"title":"Cormeilles-en-Parisis (95240)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/Les-artistes-ne-sont-pas-tous' target='_blank'>Les artistes ne sont pas tous autistes, mais tous les autistes sont des artistes - CQFD, mensuel de critique et d&#8217;exp\u00e9rimentation sociales<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ce Blanche Neige est un spectacle que peu verront. Jou\u00e9 en grande partie par des acteurs en situation de handicap mental, peu de salles lui (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.353036, 48.879702]},
		"id":"247",
		"properties": {
			"title":"Paris (75010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Une-premiere-requisition-d' target='_blank'>Une premi\u00e8re r\u00e9quisition d&#8217;immeuble permet de reloger 60 personnes - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Une soixantaine d\u2019immeubles parisiens pourraient faire l\u2019objet d\u2019une r\u00e9quisition publique afin de les ouvrir aux mal-log\u00e9s. Les associations n\u2019ont pas (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.387326, 48.837174]},
		"id":"248",
		"properties": {
			"title":"Paris (75012)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Que-100-artistes-fleurissent' target='_blank'>Que 100 artistes fleurissent&nbsp;! - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Difficile d\u2019\u00eatre artiste, ou de le devenir m\u00eame \u00e0 temps partiel, en ces temps de rentabilit\u00e9 \u00e0 outrance, o\u00f9 le glacial art de sp\u00e9culer, de fusionner, de (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.350326, 48.875743]},
		"id":"249",
		"properties": {
			"title":"Paris (75009)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/2-4-g-histoire-d-un-megot-qui-ne-voulait-plus-etre-un-dechet' target='_blank'>Quand les m\u00e9gots deviennent une nouvelle mati\u00e8re premi\u00e8re - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La capitale a d\u00e9clar\u00e9 la guerre aux m\u00e9gots, et communique all\u00e8grement sur ces 350 tonnes de d\u00e9chets g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les fumeurs, qu\u2019il faut ramasser chaque ann\u00e9e. Les r\u00e9sidus de cigarettes, quand ils ne finissent pas dans les stations d\u2019\u00e9puration, partent \u00e0 l\u2019incin\u00e9rateur. Une alternative existe pourtant :&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.352857, 48.895686]},
		"id":"250",
		"properties": {
			"title":"Paris (75018)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Carton-plein-une-association-parisienne-qui-propose-de-demenager-autrement' target='_blank'>D\u00e9m\u00e9nager autrement, avec des cartons recycl\u00e9s et solidaires - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans une petite rue tranquille du nord de Paris, l\u2019association Carton plein collecte des cartons usag\u00e9s pour les nettoyer et les revendre. Livr\u00e9s \u00e0 v\u00e9lo, ces cartons recycl\u00e9s sont utilis\u00e9s pour les d\u00e9m\u00e9nagements. Une mani\u00e8re de lutter contre le gaspillage, tout en permettant \u00e0 des personnes en grande&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.035832, 48.952151]},
		"id":"251",
		"properties": {
			"title":"Carri\u00e8res-sous-Poissy (78955)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-quoi-elle-sert-Marianne' target='_blank'>&#171;&nbsp;\u00c0 quoi elle sert, Marianne&nbsp;?&nbsp;&#187; - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00catre citoyen, \u00e7a veut dire quoi ? \u00c0 Carri\u00e8res-sous-Poissy, dans les Yvelines, une quinzaine de jeunes ont particip\u00e9 \u00e0 un \u00ab Rallye citoyen \u00bb, \u00e0 la (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.34357, 48.863089]},
		"id":"252",
		"properties": {
			"title":"Paris (75000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/transition-douceur-vers-vegetarisme-popotes\/' target='_blank'>Une transition en douceur vers le v\u00e9g\u00e9tarisme avec Les Popotes-Kaizen<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les Popotes vous livre en camion \u00e9lectrique des paniers garnis \u00e0 domicile. \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur ? Quatre fiches recettes et tous les ingr\u00e9dients n\u00e9cessaires \u00e0 leur r\u00e9alisation. Les Popotes fait les courses \u00e0 votre place et guide les gourmands vers une alimentation saine, biologique et v\u00e9g\u00e9tarienne. \u00ab Nous&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.034981, 48.9149]},
		"id":"253",
		"properties": {
			"title":"Poissy (78300)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Face-aux-demolitions-la-cite-des' target='_blank'>Face aux d\u00e9molitions, la cit\u00e9 des irr\u00e9ductibles - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis quatre ans, un quartier entier de Poissy, dans les Yvelines, menace d\u2019\u00eatre ras\u00e9. Une centaine de familles refusent la d\u00e9molition impos\u00e9e par (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.384947, 48.90197]},
		"id":"254",
		"properties": {
			"title":"Paris (75019)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/freegan-poney-cantine-cachee-periph-parisien\/' target='_blank'>Le Freegan poney&nbsp;: la cantine cach\u00e9e sous le p\u00e9riph parisien<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cuisiner avec les rebuts du march\u00e9 de Rungis, c\u2019est le d\u00e9fi \u00e9tonnant qu\u2019a relev\u00e9 le restaurant-squat Freegan Pony en novembre 2015. Chaque soir, du vendredi au lundi, sous le p\u00e9riph\u00e9rique porte de la Villette, un hangar se transforme en cantine participative. Meubles de r\u00e9cup\u00e9ration, b\u00e9n\u00e9voles en&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.386282, 48.859002]},
		"id":"255",
		"properties": {
			"title":"Paris (75011)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/jardin-debout-la-place-de-la-republique-adopte-lagriculture-urbaine\/' target='_blank'>Jardin debout&nbsp;: la place de la R\u00e9publique adopte l\u2019agriculture urbaine - Kaizen<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Place de la R\u00e9publique, \u00e0 Paris, un jardin partag\u00e9 a vu le jour dimanche 41 mars \u2013 10 avril dans le calendrier civil. Son nom : le Jardin debout. Les participants, tous plut\u00f4t jeunes, appellent \u00e0 un retour \u00e0 la terre au c\u0153ur des villes. \u00c9conomique et accessible, le jardin s\u2019ouvre aux&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.354663, 48.88075]},
		"id":"256",
		"properties": {
			"title":"Paris (75010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/le-chainon-manquant-complete-la-chaine\/' target='_blank'>Le Cha\u00eenon manquant compl\u00e8te la cha\u00eene des invendus - Kaizen<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le Cha\u00eenon manquant est une association cr\u00e9\u00e9e en mars 2014 par Val\u00e9rie de Margerie et Julien Meimon. Elle r\u00e9cup\u00e8re, quatre fois par semaine, les invendus des magasins alimentaires pour les redistribuer \u00e0 diverses associations dans Paris et sa proche banlieue. Avec une salari\u00e9e et une soixantaine de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.181528, 48.76195]},
		"id":"257",
		"properties": {
			"title":"Jouy-en-Josas (78350)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Quand-les-etudiants-en-commerce-inventent-des-start-up-favorables-au-climat' target='_blank'>Quand les \u00e9tudiants en commerce inventent des start-up favorables au climat<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">36 heures pour inventer une start-up b\u00e9n\u00e9fique pour le climat. C\u2019est le d\u00e9fi lanc\u00e9 par le master d\u00e9veloppement durable d\u2019HEC \u00e0 une vingtaine d\u2019\u00e9tudiants. Objectif : faire \u00e9voluer les mentalit\u00e9s des futurs dirigeants d\u2019entreprises. Mais peut-on r\u00e9ellement concilier commerce et protection de l\u2019environnement ?&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.072473, 48.973161]},
		"id":"258",
		"properties": {
			"title":"Ach\u00e8res (78260)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Les-jeunes-architectes-inventent-l' target='_blank'>Les jeunes architectes inventent l\u2019architecture sobre et joyeuse<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ce week-end dans les Yvelines se tenait le Festival Bellastock. L\u2019objectif : faire construire par des \u00e9tudiants en architecture une ville \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, sur l\u2019eau. L\u2019enjeu : jouer avec les mat\u00e9riaux tout en respectant l\u2019environnement. La finalit\u00e9 : apprendre ensemble, dans une convivialit\u00e9 festive. Reporterre&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.139379, 48.811449]},
		"id":"259",
		"properties": {
			"title":"Versailles (78000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.politis.fr\/blogs\/2015\/11\/la-marche-des-zads-face-au-blocus-de-paris-33195\/' target='_blank'>La marche des zads face au blocus de Paris | Politis<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Quatre convois se sont rejoints pour c\u00e9l\u00e9brer samedi \u00e0 Versailles un \u00ab banquet \u00bb contre les \u00ab grands projets inutiles \u00bb, malgr\u00e9 les interdictions.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.052362, 48.777868]},
		"id":"260",
		"properties": {
			"title":"Guyancourt (78280)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1461143094-nuit-debout-excursion-usine-yvelines' target='_blank'>Nuit Debout en excursion \u00e0 Renault | StreetPress<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ce mardi 19 avril une centaine de militants de Nuit Debout ont tract\u00e9 devant le Technocentre de Renault \u00e0 Guyancourt (78). Ch\u00f4meurs, \u00e9tudiants, intermittents ou travailleurs, ils r\u00eavent de conqu\u00e9rir le monde ouvrier et les syndicats.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.33047, 48.918332]},
		"id":"261",
		"properties": {
			"title":"Saint-Ouen (93400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.politis.fr\/articles\/2015\/09\/a-saint-ouen-des-mal-loges-semparent-de-la-tour-fantome-32426\/' target='_blank'>\u00c0 Saint-Ouen, des mal-log\u00e9s s\u2019emparent de la &#171;&nbsp;tour fant\u00f4me&nbsp;&#187; par Sasha Mitchell | Politis<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Plus de 150 personnes ont pris possession des \u00e9tages sup\u00e9rieurs d\u2019un foyer de jeunes travailleurs, vou\u00e9 \u00e0 la d\u00e9molition, \u00e0 Saint-Ouen. L\u2019association Droit au logement demande la r\u00e9quisition du b\u00e2timent.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.085105, 45.755362]},
		"id":"262",
		"properties": {
			"title":"All\u00e8ves (74540)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Halte-a-l-obsolescence-Les-vieux-ordinateurs-reprennent-vie-avec-le-systeme' target='_blank'>Halte \u00e0 l\u2019obsolescence&nbsp;! Les vieux ordinateurs reprennent vie avec le syst\u00e8me Emmabunt\u00fcs-Reporterre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019obsolescence programm\u00e9e n\u2019est pas une fatalit\u00e9. Telles est la conviction du collectif Emmabunt\u00fcs, qui remet en \u00e9tat de vieux ordinateurs destin\u00e9s \u00e0 la casse et les dote d\u2019une distribution libre et facile d\u2019utilisation au b\u00e9n\u00e9fice des plus modestes. Tr\u00e8s active dans les communaut\u00e9s Emma\u00fcs, l\u2019\u00e9quipe envoie&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.319964, 48.829791]},
		"id":"263",
		"properties": {
			"title":"Paris (75014)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/accorderies-banque-temps\/' target='_blank'>Les accorderies&nbsp;: des banques de temps - L&#8217;\u00e2ge de faire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le 14e arrondissement de Paris, une accorderie tente de briser l\u2019isolement des habitants en cr\u00e9ant une solidarit\u00e9 de quartiers.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.383038, 48.860088]},
		"id":"264",
		"properties": {
			"title":"Paris (75011)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/jerry-le-plus-citoyen-des-ordinateurs\/' target='_blank'>Jerry, le plus citoyen des ordinateurs - L&#8217;\u00e2ge de faire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Jerry est un ordinateur fabriqu\u00e9 dans un bidon avec du mat\u00e9riel de r\u00e9cup\u00e9ration. Cet objet unique rencontre un franc succ\u00e8s en Afrique.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.346998, 48.893354]},
		"id":"265",
		"properties": {
			"title":"Paris (75018)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/lassociation-momartre-pour-une-garde-denfants-epanouie\/' target='_blank'>L\u2019association M\u00f4m\u2019artre, pour une garde d\u2019enfants \u00e9panouie - Kaizen<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">M\u00f4m\u2019artre est une association qui garde les petits de 6 \u00e0 11 ans apr\u00e8s l\u2019\u00e9cole et propose une prise en charge solidaire bas\u00e9e sur l\u2019\u00e9panouissement artistique. Cr\u00e9\u00e9 en 2001 par une m\u00e8re c\u00e9libataire ne trouvant pas de solution adapt\u00e9e pour faire garder ses enfants, le r\u00e9seau s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 depuis. C\u2019est&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.386521, 48.838994]},
		"id":"266",
		"properties": {
			"title":"Paris (75012)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/cest-une-revolte-non-sire-cest-une-velorution\/' target='_blank'>C\u2019est une r\u00e9volte&nbsp;? Non, sire, c\u2019est une v\u00e9lorution&nbsp;! - Kaizen<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Revaloriser les v\u00e9los, conseiller les cyclistes et promouvoir cette pratique en ville sont les leitmotive des ateliers v\u00e9los solidaires et participatifs.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-90.2412478, 30.4457614]},
		"id":"267",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Ces-entreprises-partagees-ou-s' target='_blank'>Ces &#171;&nbsp;entreprises partag\u00e9es&nbsp;&#187; o\u00f9 s&#8217;invente une nouvelle forme de travail - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Nombreux sont ceux qui r\u00eavent de lancer leur propre activit\u00e9 \u00e9conomique et de redonner du sens \u00e0 leur travail. Beaucoup moins sont pr\u00eats \u00e0 devenir (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.308382, 48.81521]},
		"id":"268",
		"properties": {
			"title":"Malakoff (92240)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Un-brin-d-utopie-medicale-dans-un' target='_blank'>Un brin d&#8217;utopie m\u00e9dicale dans un monde malade - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis 30 ans, la revue \u00ab Pratiques, les cahiers de la m\u00e9decine utopique \u00bb propose \u00e0 ses lecteurs informations et r\u00e9flexions sur l\u2019univers de la (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "216"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-216.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.320559, 48.929989]},
		"id":"269",
		"properties": {
			"title":"Gennevilliers (92230)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Rentree-scolaire-l-institutrice-qui-voulait-revolutionner-le-systeme-educatif' target='_blank'>Rentr\u00e9e scolaire&nbsp;: la p\u00e9dagogue qui voulait r\u00e9volutionner le syst\u00e8me \u00e9ducatif fran\u00e7ais - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Des enfants \u00e9panouis et solidaires, qui commencent \u00e0 lire, multiplier ou diviser d\u00e8s la maternelle. Ce sont les r\u00e9sultats \u00e9tonnants d\u2019une exp\u00e9rimentation men\u00e9e entre 2011 et 2014 dans une classe de Gennevilliers, en banlieue parisienne, en zone prioritaire d\u2019enseignement. Pendant trois ans, C\u00e9line&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.30405, 48.746793]},
		"id":"270",
		"properties": {
			"title":"Antony (92160)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/demos-la-musique-classique-a-droit-de-cite\/' target='_blank'>La musique classique a droit de cit\u00e9 - Kaizen<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Demos donne le go\u00fbt de la musique classique aux enfants qui n\u2019y ont pas acc\u00e8s.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.313215, 48.77993]},
		"id":"271",
		"properties": {
			"title":"Bourg-la-Reine (92340)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/quand-la-generation-y-experimente-leco-colocation\/' target='_blank'>Quand la g\u00e9n\u00e9ration Y exp\u00e9rimente l\u2019\u00e9co-colocation - Kaizen<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La colocation, tout le monde conna\u00eet. Ajoutez-y de la permaculture, du DIY, du z\u00e9ro d\u00e9chet et du bien-\u00eatre partag\u00e9 : bienvenue en \u00e9co-colocation ! Reportage en banlieue parisienne au Vieux poirier (93) et \u00e0 la Maison bleue (92), o\u00f9 des jeunes de 22 \u00e0 31 ans incarnent leur soci\u00e9t\u00e9 id\u00e9ale. Et si votre&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.308081, 48.40699]},
		"id":"272",
		"properties": {
			"title":"Villenauxe-la-Petite (77480)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/La-ferme-de-Toussacq-une-pepiniere-de-paysans-en-Ile-de-France' target='_blank'>La coop\u00e9rative qui forme les agriculteurs bios de demain - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Se lancer dans l\u2019agriculture biologique, paysanne et de proximit\u00e9 n\u2019est pas toujours ais\u00e9. Heureusement, il existe des lieux pour tester et construire son projet. C\u2019est le cas \u00e0 la ferme de Toussacq, en Seine-et-Marne, dans une r\u00e9gion c\u00e9r\u00e9ali\u00e8re grignot\u00e9e par l\u2019\u00e9talement urbain. Ici, les porteurs de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.801131, 48.398999]},
		"id":"273",
		"properties": {
			"title":"Champagne-sur-Seine (77430)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Trois-creches-de-Seine-et-Marne' target='_blank'>Trois cr\u00e8ches de Seine-et-Marne passent aux couches lavables - Reporterre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le cadre de la politique r\u00e9gionale de pr\u00e9vention et de valorisation des d\u00e9chets, le conseil r\u00e9gional d\u2019Ile-de-France vient d\u2019accorder 3 subventions \u00e0 des cr\u00e8ches de Seine-et-Marne qui ont d\u00e9cid\u00e9 d\u2019en finir avec les couches jetables, bien trop polluantes. Les cr\u00e8ches des Mousaillons \u00e0 Saint-Mamm\u00e8s et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.920421, 48.311997]},
		"id":"274",
		"properties": {
			"title":"Flagy (77940)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Quand-les-villages-se-mettent-a-l' target='_blank'>Quand les villages se mettent \u00e0 l\u2019\u00e9cologie-Reporterre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Entre agriculture en crise et n\u00e9o-ruraux, la campagne fran\u00e7aise est en m\u00e9tamorphose. Certains maires cultivent respect de l\u2019environnement et d\u00e9veloppement du lien social pour assurer la survie de leurs villages. Exemple \u00e0 Flagy, en Ile-de-France. Flagy (Seine-et-Marne), reportage Faire des Flagiens&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.352957, 48.873165]},
		"id":"275",
		"properties": {
			"title":"Paris (75010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/' target='_blank'>Reporterre, le quotidien de l\u2019\u00e9cologie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La crise \u00e9cologique est plus aigu\u00eb que jamais. Le monde va devoir changer. Mais on ne peut plus traiter l\u2019\u00e9cologie ind\u00e9pendamment de la crise sociale qui lui est li\u00e9e et qui empire elle aussi de jour en jour. Pour r\u00e9fl\u00e9chir \u00e0 ces nouvelles questions et discuter des solutions, Reporterre veut \u00eatre le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.455451, 48.873705]},
		"id":"276",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/' target='_blank'>Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Agence d\u2019information sur les mouvements sociaux, l\u2019\u00e9cologie, les enjeux environnementaux. L\u2019autre monde se construit, son expression (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.357847, 48.878648]},
		"id":"277",
		"properties": {
			"title":"Paris (75010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.acrimed.org\/' target='_blank'>Acrimed | Action Critique M\u00e9dias - Observatoire des m\u00e9dias Action - Critique - M\u00e9dias<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Action-CRItique-MEDias [Acrimed] est un Observatoire des m\u00e9dias. Acrimed intervient publiquement pour mettre en question la marchandisation de (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.315853, 48.822112]},
		"id":"280",
		"properties": {
			"title":"Paris (75014)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.arretsurimages.net\/' target='_blank'>Arr\u00eat sur Images - D\u00e9cryptage et analyse de l&#8217;actualit\u00e9 des m\u00e9dias - Arr\u00eat sur images<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Chaque jour arr\u00eat sur images d\u00e9crypte pour vous l\u2019actualit\u00e9 des m\u00e9dias<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.402289, 48.866791]},
		"id":"281",
		"properties": {
			"title":"Paris (75020)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.contretemps.eu\/' target='_blank'>Contretemps | Revue critique<\/a><\/div>\n\t\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.353632, 48.876212]},
		"id":"282",
		"properties": {
			"title":"Paris (75010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/' target='_blank'>Kaizen Magazine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Alimentation, sant\u00e9, habitat, \u00e9conomie, \u00e9ducation, \u00e9nergie, culture : Kaizen met en valeur des initiatives positives sur toutes ces th\u00e9matiques.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.360345, 48.910774]},
		"id":"283",
		"properties": {
			"title":"Saint-Denis (93200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.humanite.fr\/' target='_blank'>L&#8217;Humanit\u00e9<\/a><\/div>\n\t\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.392336, 48.843033]},
		"id":"284",
		"properties": {
			"title":"Paris (75012)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.larevuedessinee.fr\/' target='_blank'>La Revue Dessin\u00e9e<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Revue Dessin\u00e9e est un magazine trimestriel, num\u00e9rique et papier, de reportages, documentaires et chroniques en bande dessin\u00e9e. Tous les trois mois, ce sont 228 pages d\u2019informations dessin\u00e9es qui vous sont propos\u00e9es, sur tablette ou en&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.339583, 48.829914]},
		"id":"285",
		"properties": {
			"title":"Paris (75013)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.monde-diplomatique.fr\/' target='_blank'>Le Monde diplomatique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Journal mensuel d\u2019informations internationales<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.34644, 48.896994]},
		"id":"286",
		"properties": {
			"title":"Paris (75018)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/fr.myeurop.info\/' target='_blank'>MyEurop en fran\u00e7ais | myeurop.info<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">MyEurop.info, le site d\u2019information \u00e0 dimension europ\u00e9enne - retrouvez les comparatifs eurofocus, la rubrique Stop Intox ainsi que les actualit\u00e9s, opinions, d\u00e9bats et contributions<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.452516, 48.872018]},
		"id":"287",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/multinationales.org\/' target='_blank'>Observatoire des multinationales<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pourquoi un Observatoire des multinationales ? Parce que l\u2019information sur les pratiques et les impacts des grandes entreprises multinationales est trop importante pour \u00eatre laiss\u00e9e aux services de communication de ces m\u00eames entreprises.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.341197, 48.849042]},
		"id":"288",
		"properties": {
			"title":"Paris (75005)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/orientxxi.info\/' target='_blank'>Orient XXI<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Politique, culture, soci\u00e9t\u00e9, \u00e9conomie, diplomatie<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.384731, 48.846785]},
		"id":"289",
		"properties": {
			"title":"Paris (75012)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/' target='_blank'>Mediapart<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Site d\u2019information fran\u00e7ais d\u2019actualit\u00e9s ind\u00e9pendant et participatif en ligne<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.378528, 48.853463]},
		"id":"290",
		"properties": {
			"title":"Paris (75011)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.politis.fr\/' target='_blank'>Politis<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Politis est un hebdomadaire g\u00e9n\u00e9raliste fond\u00e9 en 1988 par une \u00e9quipe de journalistes convaincue de la n\u00e9cessit\u00e9 de croiser les pr\u00e9occupations sociales et environnementales. Aucun sujet ne lui est \u00e9tranger : de la politique \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9, de l\u2019\u00e9conomie \u00e0 la culture. Chaque jour, chaque semaine, Politis&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.401099, 48.859293]},
		"id":"291",
		"properties": {
			"title":"Paris (75020)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.regards.fr\/' target='_blank'>regards.fr - La fabrique de la politique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Regards est un journal d\u2019information engag\u00e9 qui se d\u00e9cline sur deux supports : un site Internet, accompagn\u00e9 d\u2019un e-mensuel, et un magazine trimestriel (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.384065, 48.903089]},
		"id":"292",
		"properties": {
			"title":"Paris (75019)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.streetpress.com\/' target='_blank'>StreetPress | Le magazine urbain<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Retrouvez sur StreetPress nos enqu\u00eates &amp; infos, sur Paris et en banlieue. Et d\u00e9couvrez chaque jour les lieux et les gens qui font l\u2019actu urbaine en \u00cele-de-France.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.454781, 48.874937]},
		"id":"294",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.zelium.info\/' target='_blank'>Z\u00e9lium | Journal satirique, livres et b\u00e9d\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Notre projet \u00e9ditorial est n\u00e9 d\u2019un constat simple :  plus on est de fous, plus on rit !\n\nZ\u00e9lium, c\u2019est une centaine de b\u00e9n\u00e9voles, dessinateurs, journalistes et chroniqueurs,  qui a d\u00e9cid\u00e9, malgr\u00e9 la crise de la presse et la pr\u00e9dominance du mod\u00e8le num\u00e9rique, de faire le pari d\u2019une publication satirique&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.710474, 47.380559]},
		"id":"295",
		"properties": {
			"title":"Notre-Dame-des-Landes (44130)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Jours-tranquilles-a-la-zone-a-defendre-plus-determinee-que-jamais-apres-le' target='_blank'>Jours tranquilles dans la &#171;&nbsp;Zone \u00e0 d\u00e9fendre&nbsp;&#187;, plus d\u00e9termin\u00e9e que jamais apr\u00e8s le r\u00e9f\u00e9rendum<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Une majorit\u00e9 d\u2019\u00e9lecteurs de Loire-Atlantique, appel\u00e9s aux urnes ce 26 mai, ont approuv\u00e9 la construction d\u2019un a\u00e9roport \u00e0 Notre-dame-des-Landes. Les opposants au projet, qui contestaient d\u00e8s le d\u00e9part le p\u00e9rim\u00e8tre de la consultation \u2014 un seul d\u00e9partement alors que deux r\u00e9gions sont concern\u00e9es \u2014 ne sont&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.35581, 48.505434]},
		"id":"296",
		"properties": {
			"title":"Bure (55290)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Pres-de-Bure-les-opposants-au-nucleaire-occupent-la-foret-que-veut-detruire-l' target='_blank'>Pr\u00e8s de Bure, les opposants au nucl\u00e9aire occupent la for\u00eat que veut d\u00e9truire l\u2019Andra<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s une premi\u00e8re semaine d\u2019occupation, les opposants antinucl\u00e9aires au projet Cig\u00e9o de l\u2019Andra d\u00e9fendent la for\u00eat de Mandres-en-Barrois. Ils habitent des cabanes, construisent des barricades et font pousser des potagers malgr\u00e9 la menace d\u2019une expulsion imminente. Le lieu se veut un point de ralliement&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.710474, 47.380559]},
		"id":"297",
		"properties": {
			"title":"Notre-Dame-des-Landes (44130)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/ZAD-Refaire-un-dome' target='_blank'>ZAD&nbsp;: &#171;&nbsp;Refaire un d\u00f4me&nbsp;&#187; <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Notre-Dame-des-Landes, le vote pour ou contre l\u2019a\u00e9roport n\u2019a gu\u00e8re pes\u00e9 sur l\u2019unit\u00e9 des opposants, bien enracin\u00e9e.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [18.0710935, 59.3251172]},
		"id":"298",
		"properties": {
			"title":"Stockholm",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Suede-la-maison-naturelle-fait-pousser-fruits-et-legumes' target='_blank'>En Su\u00e8de, la maison naturelle fait pousser fruits et l\u00e9gumes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le concept de maison naturelle, entour\u00e9e d\u2019une serre cr\u00e9ant un microclimat, permet d\u2019utiliser l\u2019\u00e9nergie de l\u2019environnement pour chauffer les habitations. Il s\u2019inscrit dans la dynamique de transition \u00e9nerg\u00e9tique port\u00e9e par les pouvoirs publics de ce pays scandinave depuis pr\u00e8s de trente&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.386763, 48.9464]},
		"id":"299",
		"properties": {
			"title":"Stains (93240)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Etudiants-paysagistes-et-gamins-des-cites-embellissent-ensemble-un-quartier' target='_blank'>Etudiants paysagistes et gamins des cit&#233;s embellissent ensemble un quartier populaire de Seine-Saint-Denis<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">D\u00e9couvrir comment poussent les fruits et l\u00e9gumes, apprendre \u00e0 \u00e9lever des poules, am\u00e9nager des balan\u00e7oires et des jeux alors que le quartier en manque cruellement... \u00c0 Stains en Seine-Saint-Denis, la mise en culture \u2013 et surtout en commun \u2013 d\u2019une friche urbaine a f\u00e9d\u00e9r\u00e9 les habitants, et surtout les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.260882, 43.529314]},
		"id":"300",
		"properties": {
			"title":"Velaux (13880)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marsactu.fr\/a-velaux-cooperative-citoyenne-reamorcer-centrale-hydroelectrique\/' target='_blank'>\u00c0 Velaux, une coop\u00e9rative citoyenne pour r\u00e9amorcer la centrale hydro\u00e9lectrique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Velaux, une coop\u00e9rative citoyenne souhaite remettre en service une des deux centrales hydro\u00e9lectriques install\u00e9es sur l\u2019Arc. L\u2019\u00e9quipement doit \u00eatre enti\u00e8rement r\u00e9nov\u00e9 pour pouvoir \u00e0 nouveau produire de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9. Apr\u00e8s r\u00e9novation, l\u2019ancien moulin doit permettre l\u2019approvisionnement de l\u2019\u00e9quivalent de 150&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.414808, 48.87657]},
		"id":"302",
		"properties": {
			"title":"Bagnolet (93170)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/La-bergerie-des-Malassis-rumine-la-ville' target='_blank'>Quand un berger et ses ch\u00e8vres r\u00e9enchantent Paris et sa banlieue - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un troupeau de ch\u00e8vres arpentant les rues de Paris et de Bagnolet en qu\u00eate de p\u00e2turages. Des l\u00e9gumes en bas des immeubles. Des ateliers manuels avec les jeunes du quartier. Ce sont quelques unes des activit\u00e9s propos\u00e9es par l\u2019association Sors de Terre, install\u00e9e depuis huit ans \u00e0 Bagnolet, en&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-101.9555531, 19.6888512]},
		"id":"303",
		"properties": {
			"title":"Cher\u00e1n (60270)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/Cheran-la-lumineuse' target='_blank'>Mexique&nbsp;: autogouvernement contre narco-\u00c9tat<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est l\u2019histoire d\u2019un David contre deux Goliaths. L\u00e0 o\u00f9 la collusion entre crime organis\u00e9 et pouvoir d\u2019\u00c9tat ne laissait gu\u00e8re de choix, hors la fuite ou la soumission, le courage de quelques femmes a mis en d\u00e9route l\u2019arbitraire et fait \u00e9clore une utopie contagieuse. Dans les montagnes du Michoac\u00e1n, voyage&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.6098994, 43.792458]},
		"id":"304",
		"properties": {
			"title":"Vintimille (18034)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.humanite.fr\/dans-la-vallee-de-la-roya-la-solidarite-des-passeurs-citoyens-609970' target='_blank'>Dans la vall\u00e9e de la Roya, la solidarit\u00e9 des &#171;&nbsp;passeurs-citoyens&nbsp;&#187; <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 la fronti\u00e8re franco-italienne, un r\u00e9seau de solidarit\u00e9 avec les exil\u00e9s bloqu\u00e9s \u00e0 Vintimille s\u2019est constitu\u00e9 dans la clandestinit\u00e9. Menac\u00e9s de poursuite judiciaire pour leur avoir offert un repas ou fait passer la fronti\u00e8re, ces citoyens solidaires veulent faire de leur combat une cause&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.726696, 48.117141]},
		"id":"305",
		"properties": {
			"title":"Rennes (35000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/jefklak.org\/?p=3078' target='_blank'>&#171;&nbsp;On est fort.e.s quand on arrive \u00e0 composer ensemble&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Discussion crois\u00e9e sur la lutte contre la loi Travail et la violence d\u2019\u00c9tat \u00e0 Rennes  Propos recueillis par Cl\u00e9mence Durand et Ferdinand Cazalis Depuis le d\u00e9but du mouvement contre la loi Travail et son monde, les habitant.e.s de Rennes r\u00e9sistent et s\u2019organisent avec une constante d\u00e9termination. Face&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [18.0710935, 59.3251172]},
		"id":"306",
		"properties": {
			"title":"Stockholm",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.reporterre.net\/En-Suede-un-abattoir-mobile-pour-eviter-la-souffrance-animale' target='_blank'>En Su\u00e8de, un abattoir mobile pour \u00e9viter la souffrance animale<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En France, les scandales dans les abattoirs ont provoqu\u00e9 une r\u00e9flexion et une mission d\u2019enqu\u00eate parlementaire a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e. Elle pourrait s\u2019inspirer d\u2019une exp\u00e9rience su\u00e9doise : une entreprise y pratique l\u2019abattage \u00e0 la ferme, \u00e9rigeant la viande \u00ab \u00e9thique \u00bb et sans souffrace en mod\u00e8le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.949416, 50.420639]},
		"id":"307",
		"properties": {
			"title":"H\u00e9nin-Beaumont (62110)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Medias-de-proximite-A-Henin-Beaumont-Nuit-debout-tente-de-braver-la-grisaille' target='_blank'>Nuit debout \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont&nbsp;: comment braver la grisaille du Front national<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Nuit debout existe aussi \u00e0 H\u00e9nin-Beaumont dans le Nord-Pas-de-Calais, la municipalit\u00e9 fer de lance du Front national, dirig\u00e9e depuis 2014 par l\u2019un de ses vice-pr\u00e9sidents Steeve Briois. Si le rassemblement est loin d\u2019y mobiliser les foules, il remplit une fonction qui est peut-\u00eatre devenue vitale apr\u00e8s&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.287842, 51.014228]},
		"id":"308",
		"properties": {
			"title":"Grande-Synthe (59760)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-Grande-Synthe-dans-le-Nord-les-elus-conjuguent-ecologie-et-lutte-contre-les' target='_blank'>Conjuguer accueil des migrants, \u00e9cologie et \u00e9mancipation sociale&nbsp;: l&#8217;\u00e9tonnant exemple de Grande-Synthe<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Grande-Synthe, dans le Nord, est l\u2019une des rares villes qui accueillent des centaines de migrants dignement. Malgr\u00e9 30% de sa population active au ch\u00f4mage et un tiers de foyers vivant en dessous du seuil de pauvret\u00e9, c\u2019est aussi l\u00e0 que se m\u00e8nent des politiques \u00e9cologiques et sociales ambitieuses. Le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [23.7279843, 37.9841493]},
		"id":"309",
		"properties": {
			"title":"Ath\u00e8nes",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.equaltimes.org\/solidarite-squats-et-autogestion' target='_blank'>Solidarit\u00e9, squats et autogestion au secours des migrants en Gr\u00e8ce<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans la cour int\u00e9rieure du squat de Dervenion, Samir pr\u00e9pare une salade dans une bassine g\u00e9ante, tandis qu\u2019un cuisinier iranien travesti frit avec savoir-faire des galettes de pomme de terre. \u00c0 l\u2019entr\u00e9e de cet espace collectif situ\u00e9 dans le quartier Exarchia, des femmes afghanes et africaines&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.874164, 43.593686]},
		"id":"310",
		"properties": {
			"title":"Montpellier (34000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/reporterre.net\/A-Montpellier-Nuit-debout-cree-une-ZAD-ecologique-en-quartier-populaire' target='_blank'>A Montpellier, Nuit debout cr\u00e9e une ZAD \u00e9cologique en quartier populaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les habitants d\u2019un quartier populaire occupent un parc menac\u00e9 par des constructions. Ce poumon vert est indispensable pour l\u2019harmonie de la vie ici et la lutte contre la criminalit\u00e9. Le mouvement Nuit debout a redonn\u00e9 de l\u2019\u00e9nergie aux habitants en lutte. Les enfants appr\u00e9cient : ils jouent dans le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.6327025, 46.5218269]},
		"id":"311",
		"properties": {
			"title":"Lausanne",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lecourrier.ch\/140908\/les_ruches_essaiment_en_ville_mario_togni' target='_blank'>Les ruches essaiment en ville Mario Togni<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les abeilles dopent la biodiversit\u00e9 urbaine tout en produisant un miel de grande qualit\u00e9. Reportage.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.459518, 48.704761]},
		"id":"312",
		"properties": {
			"title":"Montgeron (91230)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Grace-au-recyclage-une-association-permet-aux-familles-populaires-d-acquerir-un' target='_blank'>Gr\u00e2ce au recyclage, une association permet aux familles populaires d&#8217;acqu\u00e9rir un ordinateur pour 50 euros - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Montgeron en Essonne, mais aussi dans les communes voisines de Corbeil et de Ris-Orangis, un r\u00e9seau de ressourceries r\u00e9cup\u00e8re les objets en fin de vie pour leur offrir une seconde jeunesse et les remettre en circulation. Mais La fabrique \u00e0 neuf va plus loin : elle r\u00e9pare les ordinateurs pour les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.153556, 48.696057]},
		"id":"313",
		"properties": {
			"title":"Nancy (54000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Menacee-par-les-promoteurs-une-MJC-et-son-jardin-partage-offrent-une' target='_blank'>A Nancy, jardin partag\u00e9 et \u00e9ducation populaire s&#8217;opposent \u00e0 la convoitise des promoteurs immobiliers<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apprentissage du mara\u00eechage, animation d\u2019activit\u00e9s p\u00e9riscolaires \u00ab alternatives \u00bb, insertion de jeunes aux parcours scolaires difficiles... \u00c0 Nancy, la MJC des Trois-Maisons \u00e9tend sa mission d\u2019\u00e9ducation populaire bien au-del\u00e0 des murs de son enceinte. Elle a ainsi r\u00e9am\u00e9nag\u00e9 une ancienne \u00e9cole en ateliers&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.386404, 48.851768]},
		"id":"314",
		"properties": {
			"title":"Paris (75011)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1469710280-etudiants-grandes-ecoles-coachent-refugies' target='_blank'>Des \u00e9tudiants de grandes \u00e9coles coachent des r\u00e9fugi\u00e9s qui veulent reprendre les cours<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis d\u00e9but 2016, des \u00e9tudiants de Sciences Po et de l\u2019ESCP proposent \u00e0 des r\u00e9fugi\u00e9s des ateliers de fran\u00e7ais et du coaching. Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019asso Wintegreat, Fadi va int\u00e9grer une licence de langues.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.1466014, 46.2017559]},
		"id":"315",
		"properties": {
			"title":"Gen\u00e8ve",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lecourrier.ch\/141282\/aux_vergers_le_commerce_sera_social_et_solidaire' target='_blank'>Aux Vergers, le commerce sera social et solidaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Journaliste : Nathalie Gerber Mccrae  (2) L\u2019\u00e9coquartier en construction \u00e0 Meyrin privil\u00e9gie les synergies et l\u2019innovation pour ses futures arcades. \u00ab Arcades \u00e0 Meyrin cherchent locataires en phase avec l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire. Activit\u00e9s polluantes et individualistes s\u2019abstenir. \u00bb La petite&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.995641, 47.23086]},
		"id":"316",
		"properties": {
			"title":"Besan\u00e7on (25000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lutopik.com\/article\/au-cafe-du-faire-ensemble' target='_blank'>Au caf\u00e9 du faire ensemble<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le Caf\u00e9 des pratiques semble avoir r\u00e9ussi son pari, ouvrir ses portes \u00e0 des gens de tout \u00e2ge, de tout milieu et de toutes les cultures. Chacun peut apprendre ou enseigner des savoir-faire tr\u00e8s vari\u00e9s, le tout dans une ambiance chaleureuse&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.728714, 45.188804]},
		"id":"317",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.placegrenet.fr\/2016\/08\/23\/la-bonne-pioche-premiere-epicerie-grenobloise-100-sans-emballages\/99442' target='_blank'>La Bonne Pioche, \u00e9picerie 100&nbsp;% sans emballages<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019\u00e9picerie La Bonne Pioche ouvrira ses portes le 12 septembre prochain en plein c\u0153ur de Grenoble. Son concept : proposer des produits \u2026 Lire la suite \u2192  Cet article La Bonne Pioche, premi\u00e8re \u00e9picerie grenobloise 100 % sans emballages est apparu en premier sur Place&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.355352, 48.85878]},
		"id":"319",
		"properties": {
			"title":"Paris (75003)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Paris-l-Amap-Transpedegouine-et-feministe-cultive-la-diversite' target='_blank'>\u00c0 Paris, l&#8217;Amap Transp\u00e9d\u00e9gouine et f\u00e9ministe cultive la diversit\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis 2010, Jean-Michel et Christophe fournissent en l\u00e9gumes cette Amap d\u2019un genre particulier : le soutien aux paysans va de pair avec la lutte contre les discriminations de genre et d\u2019orientation sexuelle.  Paris, reportage  Cagettes de choux raves et de salades, pains dor\u00e9s, sachets de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.353831, 48.878731]},
		"id":"320",
		"properties": {
			"title":"Paris (75010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Quand-Francais-Syriens-ou-Afghans-cuisinent-ensemble-pour-abolir-les-frontieres-et-detendre-l-atmosphere' target='_blank'>Quand Fran\u00e7ais, Syriens ou Afghans cuisinent ensemble pour abolir les fronti\u00e8res et d\u00e9tendre l&#8217;atmosph\u00e8re<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">D\u2019un c\u00f4t\u00e9 les camps de migrants fuyant guerres, terrorismes et dictatures, install\u00e9s sous les ponts du m\u00e9tro parisien. De l\u2019autre, les habitants, les commer\u00e7ants, les passants qui vaquent \u00e0 leurs occupations. Gr\u00e2ce \u00e0 la cuisine, ce mur invisible s\u2019estompe peu \u00e0 peu. De ces b\u00e9n\u00e9voles qui concoctent un&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3806, 43.2804]},
		"id":"321",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Quand-l-ecologie-populaire-permet-de-lutter-contre-la-desesperance-sociale-et' target='_blank'>Quand l&#8217;\u00e9cologie populaire permet de lutter contre la d\u00e9sesp\u00e9rance sociale et la criminalit\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans les quartiers nord de Marseille, marqu\u00e9s par le ch\u00f4mage massif et la violence, une initiative pourrait bien am\u00e9liorer un peu la vie des habitants. La cit\u00e9 de Font-Vert, enclav\u00e9e g\u00e9ographiquement et sinistr\u00e9e socialement, exp\u00e9rimente des jardins en pied d\u2019immeubles, cultiv\u00e9s par les habitants. Une&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.674128, 48.101111]},
		"id":"322",
		"properties": {
			"title":"Rennes (35000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lejournalminimal.fr\/une-startup-bretonne-invente-le-livret-arbre\/' target='_blank'>Une startup bretonne invente le &#171;&nbsp;Livret Arbre&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">EcoTree n\u2019est pas une banque mais une startup sp\u00e9cialis\u00e9e dans le placement vert : elle propose de la compensation carbone par le biais de la plantation d\u2019arbres.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.428524, 43.606596]},
		"id":"323",
		"properties": {
			"title":"Toulouse (31000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Habitat-cooperatif-economique-et-bioclimatique-quand-le-reve-s-apprete-a' target='_blank'>Habitat coop\u00e9ratif, \u00e9conomique et bioclimatique&nbsp;: quand le r\u00eave s&#8217;appr\u00eate \u00e0 devenir r\u00e9alit\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">B\u00e2tir son propre cadre de vie, avec des logements aux loyers peu chers, tout en combinant \u00e9cologie et solidarit\u00e9s, locales comme internationales. C\u2019est ce que tentent les participants de la coop\u00e9rative d\u2019habitants Mas Coop, pr\u00e8s de Toulouse. Ils sont int\u00e9rimaires, cadres, ch\u00f4meurs ou retrait\u00e9s et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.675302, 48.097461]},
		"id":"324",
		"properties": {
			"title":"Rennes (35000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Quand-le-slam-poesie-sociale-et-participative-connecte-toutes-les-generations' target='_blank'>Quand le slam, po\u00e9sie sociale et participative, connecte toutes les g\u00e9n\u00e9rations, de 8 \u00e0 88 ans<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La po\u00e9sie n\u2019est pas un mus\u00e9e. C\u2019est un art vivant et une pratique tr\u00e8s contemporaine. C\u2019est ainsi qu\u2019Aur\u00e9lia et Charlotte, salari\u00e9es de l\u2019association rennaise Slam Connexion, con\u00e7oivent le slam. Apparu aux \u00c9tats-Unis dans les ann\u00e9es 1980, le slam est ouvert \u00e0 celles et ceux qui souhaitent exprimer leur&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.074048, 49.449669]},
		"id":"346",
		"properties": {
			"title":"Rouen (76000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/L-extraordinaire-productivite-d-un-petit-potager-de-50-m2-un-exemple-pour' target='_blank'>L&#8217;extraordinaire productivit\u00e9 d&#8217;un petit potager de 50 m<sup class=\"typo_exposants\">2<\/sup>&nbsp;: un exemple pour nourrir la ville de demain&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans la banlieue de Rouen, un jardinier amateur arrive \u00e0 produire 300 kg de fruits et l\u00e9gumes par an, avec son potager d\u2019\u00e0 peine 50 m2. Et ce, sans pesticides ni engrais chimiques. Optimiser l\u2019espace, favoriser les \u00e9changes entre v\u00e9g\u00e9taux, bien choisir les endroits o\u00f9 pousseront tels types de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.848021, 44.683423]},
		"id":"347",
		"properties": {
			"title":"Laguiole (12210)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Cette-petite-cooperative-fromagere-qui-paie-ses-agriculteurs-bien-mieux-que-les' target='_blank'>Cette petite coop\u00e9rative fromag\u00e8re qui paie ses agriculteurs bien mieux que les g\u00e9ants agroalimentaires<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Une petite coop\u00e9rative fromag\u00e8re de l\u2019Aubrac paie ses \u00e9leveurs laitiers bien mieux que les g\u00e9ants agroalimentaires : ses adh\u00e9rents re\u00e7oivent 80% de plus par litre de lait compar\u00e9 aux prix pratiqu\u00e9s par Lactalis, Danone ou Bel. Quelle sont les cl\u00e9s du succ\u00e8s ? Ici, pas de multiples interm\u00e9diaires, ni&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.180416, 49.098513]},
		"id":"348",
		"properties": {
			"title":"Metz (57000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Agriculture-urbaine-comment-les-jardins-etudiants-fleurissent-aux-abords-des' target='_blank'>Agriculture urbaine&nbsp;: comment les jardins \u00e9tudiants fleurissent aux abords des r\u00e9sidences universitaires<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 proximit\u00e9 des campus, des \u00ab maisons de l\u2019\u00e9tudiant \u00bb ou des r\u00e9sidences du Crous, les projets de jardins partag\u00e9s, bas\u00e9s sur des d\u00e9marches solidaires et autog\u00e9r\u00e9es, attirent de plus en plus de jeunes gens \u00e0 mesure qu\u2019ils fleurissent sur le territoire. Inspir\u00e9es des \u00ab Incroyables comestibles \u00bb, ces&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.773946, 48.584695]},
		"id":"353",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.rue89strasbourg.com\/la-fabrique-bricolage-112183?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>Strasbourg&nbsp;: La Fabrique, l&#8217;endroit qu&#8217;ont r\u00eav\u00e9 les bricolos du dimanche<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Fabrique est un atelier de fabrication partag\u00e9 \u00e0 l\u2019ouest de Strasbourg. Depuis un an, l\u2019association met \u00e0 disposition des bricoleurs occasionnels comme professionnels une quarantaine de machines-outils pour r\u00e9aliser leurs projets.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [113.7676736, 34.2156961]},
		"id":"354",
		"properties": {
			"title":"Changge",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Pour-se-liberer-des-semenciers-des-agriculteurs-redecouvrent-le-mais-population' target='_blank'>Pour se lib\u00e9rer des semenciers, des agriculteurs red\u00e9couvrent le ma\u00efs population<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un agriculteur qui veut planter du ma\u00efs ne peut qu\u2019acheter des semences \u00ab hybrides \u00bb, propri\u00e9t\u00e9 des semenciers. Mais une alternative existe maintenant : le programme \u00ab l\u2019Aquitaine cultive la biodiversit\u00e9 \u00bb d\u00e9veloppe les ma\u00efs paysans \u2014 dits \u00ab population \u00bb - et sans&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.598006, 44.844784]},
		"id":"355",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Juste-lance-le-coopek-est-la-premiere-monnaie-nationale-d-interet-local' target='_blank'>Juste lanc\u00e9, le coopek est la premi\u00e8re monnaie &#171;&nbsp;nationale d\u2019int\u00e9r\u00eat local&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le coopek est une nouvelle monnaie compl\u00e9mentaire, lanc\u00e9e lundi 3 octobre. Mais pas locale : c\u2019est dans tout le pays qu\u2019on pourra l\u2019utiliser. Parmi ses innovations, la d\u00e9mat\u00e9rialisation et la capacit\u00e9 d\u2019emprunter.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "129"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-129.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.773946, 48.584695]},
		"id":"356",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.rue89strasbourg.com\/reseaux-de-chaleur-strasbourg-biomasse-112676?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>Strasbourg&nbsp;: avant la g\u00e9othermie les r\u00e9seaux de chaleur passent au vert<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le nouveau r\u00e9seau de chaleur du quartier Wacken \u00e0 Strasbourg est inaugur\u00e9 ce lundi. Les autres r\u00e9seaux de la ville passent progressivement aux \u00e9nergies renouvelables aussi, avec un gain esp\u00e9r\u00e9 pour le consommateur.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.8430234, 44.6464053]},
		"id":"358",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/En-Italie-une-cooperative-resiste-a-la-Mafia-calabraise-et-offre-un-autre-futur' target='_blank'>En Italie, une coop\u00e9rative r\u00e9siste \u00e0 la Mafia calabraise et offre un autre futur \u00e0 la jeunesse<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La coop\u00e9rative sociale Valle del Marro s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9e au c\u0153ur de la Calabre. Dans une r\u00e9gion o\u00f9 l\u2019emprise de la \u2019Ndranghetta \u2013 la mafia calabraise \u2013 a d\u00e9courag\u00e9 bien des initiatives, la coop\u00e9rative r\u00e9cup\u00e8re les biens \u2013 b\u00e2timents ou terrains \u2013 que la justice a repris au crime organis\u00e9 et s\u2019en sert comme&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.7035824, 40.4167047]},
		"id":"359",
		"properties": {
			"title":"Madrid",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Bienvenue-dans-la-redaction-d-un-journal-cooperatif-et-independant-entierement' target='_blank'>Bienvenue dans la r\u00e9daction d&#8217;un journal coop\u00e9ratif et ind\u00e9pendant enti\u00e8rement dirig\u00e9 par des femmes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Fond\u00e9 dans le sillage des mouvements sociaux qui ont \u00e9merg\u00e9 en Espagne, La Marea, revue et site d\u2019information ind\u00e9pendants et tourn\u00e9s vers l\u2019investigation, cultive son ind\u00e9pendance \u00e9conomique et \u00e9ditoriale gr\u00e2ce \u00e0 sa forme coop\u00e9rative. Elle associe journalistes, personnels administratifs et lecteurs dans&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.8494005, 47.9960901]},
		"id":"361",
		"properties": {
			"title":"Fribourg-en-Brisgau",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Vauban-l-ecoquartier-du-futur' target='_blank'>Vauban, l&#8217;\u00e9coquartier du futur \u00e9cologiquement exemplaire, mais socialement discutable - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Construit sur une base militaire d\u00e9saffect\u00e9e, le quartier Vauban, pr\u00e8s de Fribourg en Allemagne, est devenu la vitrine europ\u00e9enne des \u00e9coquartiers. (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.424947, 43.345075]},
		"id":"362",
		"properties": {
			"title":"Lescar (64230)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Pres-de-Pau-des-compagnons-d' target='_blank'>Pr\u00e8s de Pau, des compagnons d&#8217;Emma\u00fcs r\u00e9alisent leurs utopies - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Lescar, les 125 membres de la communaut\u00e9 Emma\u00fcs ont de l\u2019\u00e9nergie et des id\u00e9es. Professionnels de la r\u00e9cup\u00e9ration, ils se sont lanc\u00e9s dans (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.582866, 47.50172]},
		"id":"363",
		"properties": {
			"title":"Saffr\u00e9 (44390)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Biolait-la-cooperative-des-paysans-qui-echappe-a-la-crise' target='_blank'>Biolait, la coop\u00e9rative des paysans qui \u00e9chappe \u00e0 la crise<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">N\u00e9e il y a 20 ans, la coop\u00e9rative Biolait n\u2019a cess\u00e9 de grandir et fournit aujourd\u2019hui 28 % du march\u00e9 fran\u00e7ais de lait bio. Sa particularit\u00e9 : conserver l\u2019esprit solidaire des coop\u00e9ratives et assurer une transparence compl\u00e8te vis-\u00e0-vis de ses membres et des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.150804, 45.613396]},
		"id":"365",
		"properties": {
			"title":"Villefontaine (38090)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/L-habitat-en-terre-une-voie-alternative-de-construction-bloquee-par-les-lobbys' target='_blank'>La construction en terre, une technique performante et \u00e9cologique entrav\u00e9e par les lobbies du ciment<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Is\u00e8re, le Domaine de la terre est un quartier d\u2019habitat social unique en France. Les 70 logements y sont tous construits en terre crue, une ressource naturelle et locale, 100% recyclable et non polluante. Trente ans apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 b\u00e2ti, ce quartier apporte la preuve qu\u2019il est possible d\u2019\u00e9difier \u00e0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.601841, 44.841493]},
		"id":"366",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2016\/10\/epiceries-solidaires-etendent-rayons-gironde\/' target='_blank'>Faire son shopping pour rester digne<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">S\u2019il n\u2019y a pas de chocolatine \u00e0 15 centimes, les \u00e9piceries sociales et solidaires proposent de quoi se mijoter des petits plats \u00e0 des prix plus que comp\u00e9titifs. Face \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9, elles se multiplient en Gironde, et s\u2019ouvrent \u00e0 un public de plus en plus&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.1466014, 46.2017559]},
		"id":"367",
		"properties": {
			"title":"Gen\u00e8ve",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/economie\/291016\/une-nouvelle-monnaie-s-installe-sur-la-frontiere-franco-suisse' target='_blank'>Une nouvelle monnaie s\u2019installe sur la fronti\u00e8re franco-suisse<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est une premi\u00e8re pour la France : la cr\u00e9ation d\u2019une monnaie locale compl\u00e9mentaire, partag\u00e9e avec la Suisse. Le l\u00e9man vient de f\u00eater un an de mise en circulation et monte en puissance, se heurtant \u00e0 un probl\u00e8me, celui du taux de change.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "129"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-129.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.935836, 43.132382]},
		"id":"368",
		"properties": {
			"title":"Toulon (83000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2497' target='_blank'>Se restaurer\u2026<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Toulon, le restaurant le Mistral Gagnant offre une seconde chance \u00e0 des mineurs en r\u00e9insertion avec pour mot d\u2019ordre \u00ab l\u2019estime de soi et le go\u00fbt des autres \u00bb\u2026<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.6253361, 6.4990718]},
		"id":"369",
		"properties": {
			"title":"Porto-Novo",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/premiere-amap-benin\/' target='_blank'>Une premi\u00e8re Amap au B\u00e9nin<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans les paniers de cette Amap (1), on trouve des carottes, des concombres, mais aussi des ananas, des bottes d\u2019amarante \u00ab fot\u00eat\u00ea \u00bb\u2026 L\u2019Amap B\u00e9nin est la premi\u00e8re de ce pays d\u2019Afrique de l\u2019Ouest, situ\u00e9 entre le Togo et le Nig\u00e9ria. Aujourd\u2019hui, elle rassemble 40 producteurs et 200 amapiens dans la r\u00e9gion de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.03034, 45.260549]},
		"id":"370",
		"properties": {
			"title":"Hauterives (26390)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Comment-le-mouvement-des-semences-libres-veut-liberer-les-paysans-des-trusts' target='_blank'>Des semences libres pour d\u00e9livrer les paysans des g\u00e9ants agro-industriels<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">emer, s\u00e9lectionner, \u00e9changer librement ses semences : ces pratiques ancestrales contribuent \u00e0 l\u2019autonomie des paysans et \u00e0 la diversit\u00e9 des cultures. Mais ces derni\u00e8res d\u00e9cennies, \u00e0 cause d\u2019une r\u00e9glementation de plus en plus complexe, une partie des savoirs a \u00e9t\u00e9 perdue. Refusant la mainmise de quelques&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.084558, 43.660666]},
		"id":"371",
		"properties": {
			"title":"Riscle (32400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Un-centre-d-experimentation-permanente-pour-eco-construire-habiter-mieux-et' target='_blank'>Un centre d\u2019exp\u00e9rimentation permanente pour \u00e9co-construire, habiter mieux et\u2026 sauver la plan\u00e8te<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au c\u0153ur du Gers rural et agricole, une association sensibilise et accompagne les d\u00e9marches d\u2019\u00e9co-construction et de gestion de l\u2019eau. Un long travail de terrain pour montrer qu\u2019habiter mieux est \u00e0 la port\u00e9e du plus grand nombre. Comment b\u00e2tir sa maison en \u00e9co-construction, en s\u2019appuyant sur les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-81.5258918, 37.4150262]},
		"id":"372",
		"properties": {
			"title":" (24853)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Cette-Amerique-populaire-victime-du-declin-industriel-qui-se-tourne-vers-des' target='_blank'>Cette Am\u00e9rique populaire, victime du d\u00e9clin industriel, qui se tourne vers des alternatives locales<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans l\u2019\u00c9tat de Virginie-Occidentale, au c\u0153ur des Appalaches, le d\u00e9clin de l\u2019industrie du charbon laisse les habitants sans perspective \u00e9conomique. La solution est-elle dans un renouveau de la production agricole ? Apporter aux habitants pauvres de la r\u00e9gion une alimentation saine et abordable, c\u2019est&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8353, 45.7579]},
		"id":"373",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Creation-d-emplois-reparation-insertion-a-Lyon-une-belle-experience' target='_blank'>Cr\u00e9ation d&#8217;emplois, r\u00e9paration, insertion&nbsp;: \u00e0 Lyon, une belle exp\u00e9rience<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Envie Rh\u00f4ne est une entreprise embl\u00e9matique de l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire. Elle lutte contre l\u2019exclusion socioprofessionnelle en donnant une seconde vie aux produits \u00e9lectrom\u00e9nagers destin\u00e9s au rebut.  Lyon (Rh\u00f4ne), correspondance  Lorsque l\u2019on p\u00e9n\u00e8tre dans le magasin d\u2019Envie , \u00e0 Lyon, on trouve&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.391857, 43.305606]},
		"id":"374",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/Marseille-Occupy-la-psychiatrie' target='_blank'>Marseille&nbsp;: Occupy la psychiatrie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">R\u00e9cemment encore, ils \u00e9taient condamn\u00e9s \u00e0 la rue ou aux foyers d\u2019accueil, exclus par une soci\u00e9t\u00e9 rechignant \u00e0 prendre en charge leurs troubles psychiatriques. Depuis ao\u00fbt 2015, la trentaine d\u2019habitants du 3 rue Socrate cohabite dans un b\u00e2timent r\u00e9quisitionn\u00e9 par l\u2019association Marabout, en plein&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.561222, 47.222374]},
		"id":"375",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.side-ways.net\/episode7\/#slide-1' target='_blank'>Un lieu participatif, \u00e0 la fois \u00e9picerie bio et atelier de recyclage, pour &#171;&nbsp;restaurer&nbsp;&#187; le monde de demain<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est un lieu plein d\u2019utopies concr\u00e8tes mais difficilement d\u00e9finissable. On y vend tr\u00e8s peu cher des produits bio et locaux. On y partage un caf\u00e9 ou un repas. On s\u2019active dans des ateliers pour cuisiner ou r\u00e9parer un v\u00e9lo. On y \u00e9change des v\u00eatements, on y pr\u00eate du mat\u00e9riel de bricolage. Un reportage&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.205317, 47.273137]},
		"id":"376",
		"properties": {
			"title":"Saint-Nazaire (44600)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/A-Saint-Nazaire-la-vie-revee-des-lyceens' target='_blank'>&#171;&nbsp;Ici, on apprend \u00e0 parler et \u00e0 \u00e9couter, pas la soumission&nbsp;&#187;&nbsp;: bienvenue au lyc\u00e9e exp\u00e9rimental de Saint-Nazaire - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Imaginez une \u00e9cole o\u00f9 les cours ne sont pas obligatoires, o\u00f9 il n\u2019y a ni notes ni contr\u00f4les, o\u00f9 les \u00e9l\u00e8ves participent \u00e0 la gestion de leur (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [16.3725042, 48.2083537]},
		"id":"377",
		"properties": {
			"title":"Vienne",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Encadrement-des-loyers-pourquoi-Anne-Hidalgo-ferait-bien-de-visiter-Vienne-l' target='_blank'>Pourquoi Anne Hidalgo devrait s&#8217;inspirer de Vienne, l\u2019une des capitales les moins ch\u00e8res d\u2019Europe - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est la capitale de l\u2019un des pays les plus riches d\u2019Europe. Et pourtant, s\u2019y loger co\u00fbte bien moins cher qu\u2019\u00e0 Paris, Londres ou Munich. Quelle est la (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.103582, 42.517907]},
		"id":"378",
		"properties": {
			"title":"Port-Vendres (66660)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Zero-pesticide-travail-collaboratif-permaculture-le-pari-reussi-d-un-collectif' target='_blank'>Z\u00e9ro pesticide, travail collaboratif, permaculture&nbsp;: le pari r\u00e9ussi d&#8217;un collectif de vignerons anonymes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Que cache ce \u00ab collectif anonyme \u00bb de vignerons ? Une joyeuse bande qui op\u00e8re depuis quelques ann\u00e9es, depuis les Dans les Pyr\u00e9n\u00e9es Atlantiques, une petite r\u00e9volution dans le monde viticole fran\u00e7ais. Vignerons et vigneronnes adeptes du bio y exp\u00e9rimentent un mode de production alternatif, depuis la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.125212, 46.434861]},
		"id":"379",
		"properties": {
			"title":"Lusignan (86600)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lutopik.com\/article\/autoconstruire-son-systeme-energetique' target='_blank'>Autoconstruire son syst\u00e8me \u00e9nerg\u00e9tique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans la Vienne, l\u2019association l\u2019Atelier du soleil et du vent organise des formations pour apprendre \u00e0 construire des syst\u00e8mes bas\u00e9s sur les \u00e9nergies renouvelables. Fours, \u00e9oliennes ou encore s\u00e9choirs solaires sont pour beaucoup de participants la premi\u00e8re \u00e9tape d\u2019un processus d\u2019auto-suffisance&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.823556, 48.250084]},
		"id":"380",
		"properties": {
			"title":"Langouet (35630)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/reporterre.net\/Langouet-la-commune-bretonne-qui-a-dit-non-aux-energies-fossiles' target='_blank'>Langou\u00ebt, la commune bretonne qui a dit non aux \u00e9nergies fossiles<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Langou\u00ebt (Ille-et-Vilaine) a d\u00e9cid\u00e9 en 2003 de se passer des \u00e9nergies fossiles. La commune est en passe d\u2019y parvenir, prouvant que la transition \u00e9nerg\u00e9tique est possible, m\u00eame \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019une ville sans technicien ni moyens financiers&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.443101, 46.329275]},
		"id":"382",
		"properties": {
			"title":"Niort (79000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Au-milieu-des-arbres-et-des-oeuvres-d-art-bienvenue-dans-un-des-premiers' target='_blank'>Au milieu des arbres et des oeuvres d&#8217;art, bienvenue dans un des premiers &#171;&nbsp;cimeti\u00e8res naturels&nbsp;&#187; de France <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Lasse d\u2019utiliser des produits chimiques pour entretenir ses all\u00e9es, et de constater la chute de fr\u00e9quentation des tristes cimeti\u00e8res traditionnels, la ville de Niort (Deux-S\u00e8vres) a d\u00e9cid\u00e9 de cre\u0301er un \u00ab cimetie\u0300re naturel \u00bb. Les tombes, discre\u0300tes et non polluantes, sont place\u0301es au c\u0153ur d\u2019un parc o\u00f9 la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-87.6244211, 41.8755546]},
		"id":"383",
		"properties": {
			"title":"Chicago",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/jefklak.org\/?p=3458' target='_blank'>Tout le monde peut se passer de la police<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Scandale apr\u00e8s scandale, meurtre apr\u00e8s meurtre, la police \u00e9tats-unienne s\u2019est taill\u00e9e une solide r\u00e9putation de brutalit\u00e9, notamment aupr\u00e8s des populations noires. Dans le South Side de Chicago, des militant.e.s de terrain s\u2019organisent pour d\u00e9passer la simple critique de l\u2019institution polici\u00e8re, et mettre&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.7035824, 40.4167047]},
		"id":"384",
		"properties": {
			"title":"Madrid",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.equaltimes.org\/artivisme-creativite-et-changement' target='_blank'>Artivisme, cr\u00e9ativit\u00e9 et changement politique en Espagne<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab Avec le 15M a surgi la n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019innover des approches de mobilisation et de lutte pour rallier les citoyens indign\u00e9s qui n\u2019\u00e9taient pas des activistes, celles et ceux qui \u00e9taient pr\u00eats \u00e0 descendre dans la rue, toutefois en sortant des sentiers battus. Et c\u2019est pr\u00e9cis\u00e9ment l\u00e0 qu\u2019intervint&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-6.3443976, 38.9174665]},
		"id":"385",
		"properties": {
			"title":"M\u00e9rida",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/8e-etage.fr\/2017\/01\/23\/ni-notes-ni-profs-une-journee-dans-la-derniere-ecole-anarchiste-despagne\/' target='_blank'>Ni notes, ni profs&nbsp;: Une journ\u00e9e dans la derni\u00e8re \u00e9cole anarchiste d\u2019Espagne<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au sud-ouest de l\u2019Espagne, la ville de M\u00e9rida accueille ce qui est probablement la derni\u00e8re \u00e9cole anarchiste du pays. Alors qu\u2019en France, le syst\u00e8me traditionnel est remis en question, Paideia exp\u00e9rimente depuis quatre g\u00e9n\u00e9rations une forme in\u00e9dite&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-122.6741948, 45.5202471]},
		"id":"386",
		"properties": {
			"title":"Portland",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.revue-projet.com\/articles\/2017-02_susan-anderson_portland-faire-du-climat-un-enjeu-local' target='_blank'>Portland&nbsp;: faire du climat un enjeu local<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Entretien - Depuis les ann\u00e9es 1970, Portland, dans l\u2019Oregon, met en place une politique publique en faveur d\u2019une ville \u00e9cologiquement responsable et tourn\u00e9e vers ses habitants. \u00c0 l\u2019inverse de la plupart des grandes villes... | De : Susan&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.484662, 48.873115]},
		"id":"387",
		"properties": {
			"title":"Rosny-sous-Bois (93110)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/La-construction-en-paille-se-developpe-en-France' target='_blank'>La construction en paille se d\u00e9veloppe en France<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c9cologique, pourvoyeuse d\u2019emplois, disponible localement, \u00e9conomique\u2026 la paille se r\u00e9v\u00e8le un mat\u00e9riau de construction de premier choix. Encore peu populaire, elle pourrait le devenir comme les collectivit\u00e9s territoriales s\u2019y int\u00e9ressent.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.326987, 48.907711]},
		"id":"388",
		"properties": {
			"title":"Saint-Ouen (93400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Les-Maraudeurs-du-93-ces-benevoles-qui-vont-a-la-rencontre-des-precaires-et' target='_blank'>Ces b\u00e9n\u00e9voles qui bravent le froid et la nuit \u00e0 la rencontre des pr\u00e9caires et sans-abris<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">On les appelle \u00ab les maraudeurs \u00bb. Chaque soir, des b\u00e9n\u00e9voles des Restos du c\u0153ur parcourent les villes et leurs banlieues en camion. Leur mission : aller au-devant des sans domicile et des familles mal log\u00e9es pour leur offrir ce qui sera peut-\u00eatre leur seul repas de la journ\u00e9e. Un petit r\u00e9confort pour&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.443101, 46.329275]},
		"id":"389",
		"properties": {
			"title":"Niort (79000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Au-milieu-des-arbres-et-des-oeuvres-d-art-bienvenue-au-cimetiere-naturel-de' target='_blank'>Au milieu des arbres et des oeuvres d&#8217;art, bienvenue dans un des premiers &#171;&nbsp;cimeti\u00e8res naturels&nbsp;&#187; de France<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Lasse d\u2019utiliser des produits chimiques pour entretenir ses all\u00e9es, et de constater la chute de fr\u00e9quentation des tristes cimeti\u00e8res traditionnels, la ville de Niort (Deux-S\u00e8vres) a d\u00e9cid\u00e9 de cre\u0301er un \u00ab cimetie\u0300re naturel \u00bb. Les tombes, discre\u0300tes et non polluantes, sont place\u0301es au c\u0153ur d\u2019un parc o\u00f9 la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3888599, 52.5170365]},
		"id":"390",
		"properties": {
			"title":"Berlin",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lesnouvellesnews.fr\/travail-egal-salaire-egal-allemagne-avance\/' target='_blank'>&#8220;\u00c0 travail \u00e9gal, salaire \u00e9gal&#8221;&nbsp;: l\u2019Allemagne avance<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le gouvernement allemand donne son feu vert au projet de loi sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 salariale entre les femmes et les hommes. Les entreprises seront tenues de divulguer les salaires \u00e0 poste comparable.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.388998, 45.433335]},
		"id":"391",
		"properties": {
			"title":"Saint-\u00c9tienne (42000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-Saint-Etienne-l-association-Terrain-d-entente-recree-du-lien-et-des' target='_blank'>A Saint-Etienne, une nouvelle forme de p\u00e9dagogie sociale \u00e9mancipe les femmes et les enfants d\u2019un quartier pauvre <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans un quartier populaire de Saint-Etienne, des \u00ab ateliers de rue \u00bb sont propos\u00e9s r\u00e9guli\u00e8rement aux enfants. Leur principe : un accueil libre, inconditionnel et gratuit. Sur cet espace en milieu ouvert, les enfants, parfois accompagn\u00e9s par leurs parents, sont invit\u00e9s \u00e0 prendre des initiatives et \u00e0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [24.9425683, 60.1674086]},
		"id":"392",
		"properties": {
			"title":"Helsinki (81000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/la-finlande-peut-elle-reformer-son' target='_blank'>La Finlande peut-elle r\u00e9former son syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 sociale gr\u00e2ce au revenu de base&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Si le d\u00e9but de janvier a peut-\u00eatre \u00e9t\u00e9 froid dans le nord-est de l\u2019Europe, pour deux mille ch\u00f4meurs finlandais, le 9 janvier a \u00e9t\u00e9 une journ\u00e9e particuli\u00e8rement douce. Ils venaient en effet de recevoir le premier versement d\u2019un revenu de base qui leur sera vers\u00e9 pendant deux ans. La somme de 560 euros ne&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "140"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-140.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.187669, 50.63323]},
		"id":"393",
		"properties": {
			"title":"Forest-sur-Marque (59510)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Pocheco-l-entreprise-industrielle-qui-place-l-environnement-et-la-protection' target='_blank'>La belle r\u00e9ussite d&#8217;une industrie qui prend soin de ses salari\u00e9s et de l&#8217;environnement tout en cr\u00e9ant des emplois<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A l\u2019heure o\u00f9 le \u00ab co\u00fbt du travail \u00bb devrait \u00eatre r\u00e9duit, la sant\u00e9 des salari\u00e9s n\u00e9glig\u00e9e et les \u00ab contraintes \u00bb \u00e9cologiques combattues, Pocheco, une PME industrielle du Nord, prend le chemin inverse : celui d\u2019une \u00e9conomie qui place l\u2019\u00e9cologie, l\u2019humain et les investissements avant les profits et les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.18787, 44.696155]},
		"id":"394",
		"properties": {
			"title":"Saillans (26340)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-Saillans-l-utopie-se-travaille-d-arrache-pied' target='_blank'>Saillans, laboratoire de la d\u00e9mocratie rurale, cherche \u00e0 amplifier sa r\u00e9volution participative<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans ce village de Dr\u00f4me, un quart des adultes participe \u00e0 la politique locale et \u00e0 la gestion municipale \u00e0 travers des commissions et des groupes de travail. La municipalit\u00e9, remport\u00e9e en 2014 par une liste citoyenne, veut continuer \u00e0 \u00e9largir le cercle des personnes concern\u00e9es et, malgr\u00e9 les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.517262, 45.541299]},
		"id":"395",
		"properties": {
			"title":"Valfleury (42320)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Dans-un-village-de-la-Loire-la-haine-submergee-par-une-vague-de-solidarite-avec' target='_blank'>Dans un village de la Loire, la haine et les clich\u00e9s submerg\u00e9s par une vague de solidarit\u00e9 avec les migrants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En septembre 2016, l\u2019annonce de l\u2019ouverture d\u2019un centre d\u2019accueil et d\u2019orientation pour r\u00e9fugi\u00e9s, en plein centre du village de Valfleury, dans la Loire, a d\u2019abord g\u00e9n\u00e9r\u00e9 un torrent de peurs fantasm\u00e9es, voire de haine. Mais depuis l\u2019arriv\u00e9e des migrants, contraints de quitter la jungle de Calais, un&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.3759512, 39.4699014]},
		"id":"396",
		"properties": {
			"title":"Valence",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.imagine-magazine.com\/lire\/spip.php?article2269' target='_blank'>Au c\u0153ur de la Biovall\u00e9e<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Dr\u00f4me est connue pour \u00eatre le d\u00e9partement le plus bio de France, en termes de surfaces cultiv\u00e9es comme en nombre d\u2019agriculteurs. Haut lieu du protestantisme, terre hospitali\u00e8re, \u00e9loign\u00e9e du pouvoir central, elle a conserv\u00e9 un caract\u00e8re d\u2019ind\u00e9pendance et de cr\u00e9ativit\u00e9. Depuis 30 ans, mille et une&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.6098994, 43.792458]},
		"id":"397",
		"properties": {
			"title":"Vintimille (18039)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/Des-breches-dans-la-forteresse' target='_blank'>Des br\u00e8ches dans la forteresse<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Roya, vall\u00e9e encaiss\u00e9e et perdue des Alpes-Maritimes. Quelques communes escarp\u00e9es, des paysages d\u00e9sertiques, les cimes enneig\u00e9es marquant l\u2019horizon... On est loin de Calais ou de Melilla. Les derniers temps ont pourtant \u00e9t\u00e9 fort agit\u00e9s dans la vall\u00e9e, entre emballement m\u00e9diatique et d\u00e9cha\u00eenement des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.295724, 49.204249]},
		"id":"398",
		"properties": {
			"title":"Colombelles (14460)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Territoires-zero-chomeurs-l-initiative-qui-veut-prendre-les-choses-a-l-envers' target='_blank'>&#171;&nbsp;Territoires z\u00e9ro ch\u00f4meurs&nbsp;&#187;&nbsp;: l\u2019initiative qui souhaite partir des envies des gens pour cr\u00e9er leurs emplois<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un taux de ch\u00f4mage qui stagne \u00e0 plus de 10%, avec 2,5 millions de ch\u00f4meurs de longue dur\u00e9e. Face \u00e0 l\u2019inefficacit\u00e9 des politiques, l\u2019association ATD Quart Monde propose une autre voie : partir r\u00e9ellement des comp\u00e9tences des demandeurs d\u2019emplois, pour cr\u00e9er des activit\u00e9s d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral, et non des listes&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "140"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-140.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [23.7279843, 37.9841493]},
		"id":"399",
		"properties": {
			"title":"Ath\u00e8nes",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/oulaviesauvage.wordpress.com\/2017\/03\/08\/fleurs-de-ruines-lieux-de-creation-alternatifs-dans-la-grece-des-memorandums\/' target='_blank'>Fleurs de ruines&nbsp;: lieux de cr\u00e9ation alternatifs dans la Gr\u00e8ce des m\u00e9morandums<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 partir de 2010, des dizaines de lieux de cr\u00e9ation alternatifs commencent \u00e0 appara\u00eetre dans les ruines laiss\u00e9es par le retrait et la faillite de l\u2019\u00c9tat grec. Dans le m\u00eame temps, des fondations priv\u00e9es aux moyens colossaux ouvrent leurs portes ou sont mises en chantier. \u00c0 partir de notre exp\u00e9rience&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.047256, 43.404463]},
		"id":"400",
		"properties": {
			"title":"Martigues (13500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/090317\/martigues-un-jeune-migrant-ivoirien-porte-par-un-elan-de-solidarite' target='_blank'>A Martigues, un jeune migrant ivoirien port\u00e9 par un \u00e9lan de solidarit\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En arrivant \u00e0 Marseille, Jules, un orphelin ivoirien de 15 ans, a tap\u00e9 \u00e0 toutes les portes. Faute de r\u00e9ponse des autorit\u00e9s, c\u2019est la mobilisation de militants de Martigues qui a permis de l\u2019h\u00e9berger chez un retrait\u00e9 pendant cinq mois.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3806, 43.2804]},
		"id":"401",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2674' target='_blank'>&#171;&nbsp;Les oignons, \u00e7a se ramasse pas tout seul&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Notre \u00ab contr\u00f4le technique de la d\u00e9mocratie \u00bb a test\u00e9 l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de l\u2019AMAP (association pour le maintien de l\u2019agriculture paysanne) \u00ab La Roustide \u00bb, Cours Julien \u00e0 Marseille. Ce soir l\u00e0, le 9 janvier 2017, entre choux et potimarrons, \u00e7a sent la grimace ... 19:30 Alignement de cagettes et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8353, 45.7579]},
		"id":"402",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.rue89lyon.fr\/2017\/03\/16\/a-lyon-une-experimentation-pionniere-de-justice-restaurative\/' target='_blank'>\u00c0 Lyon, une exp\u00e9rimentation pionni\u00e8re de justice restaurative<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab Aujourd\u2019hui, le syst\u00e8me est abrupt et punitif \u00bb<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-77.0365255, -12.0621064]},
		"id":"403",
		"properties": {
			"title":"Lima",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/les-gardiens-de-la-pomme-de-terre' target='_blank'>Les gardiens de la pomme de terre andine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Pachamama ou Terre-m\u00e8re est l\u2019endroit le plus sacr\u00e9 pour les agriculteurs andins. Aujourd\u2019hui \u00e2g\u00e9 de 65 ans, Jose Palomino, originaire d\u2019Andahuaylas, s\u2019est initi\u00e9 \u00e0 la culture de pommes de terre d\u00e8s sa plus tendre enfance, aux c\u00f4t\u00e9s de ses parents. Dans cette province du P\u00e9rou situ\u00e9e \u00e0 2995 m\u00e8tres&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.342445, 48.844591]},
		"id":"404",
		"properties": {
			"title":"Paris (75005)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.humanite.fr\/exiles-paris-iii-les-refugies-retrouvent-les-bancs-de-la-fac-633716#xtor=RSS-1' target='_blank'>Exil\u00e9s. \u00c0 Paris-III, les r\u00e9fugi\u00e9s retrouvent les bancs de la fac<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un collectif d\u2019enseignants et d\u2019\u00e9tudiants de l\u2019universit\u00e9 se mobilise depuis le mois d\u2019octobre pour permettre la r\u00e9insertion de r\u00e9fugi\u00e9s dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur. Difficile alors que le minist\u00e8re de l\u2019Int\u00e9rieur tente de multiplier les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.706723, 48.579517]},
		"id":"405",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Un-Samu-ecolo-pour-detecter-les' target='_blank'>Un Samu \u00e9colo pour d\u00e9tecter les pollutions - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Une rivi\u00e8re pas tr\u00e8s nette ? Une allergie suspecte ? Une pr\u00e9somption de pollution ? Besoin de rassurer ou de prot\u00e9ger la population ? Pas de panique, (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "216"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-216.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.711048, 48.578892]},
		"id":"406",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Un-logement-ecolo-collectif-et' target='_blank'>Un logement \u00e9colo, collectif et participatif en projet \u00e0 Strasbourg - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cr\u00e9\u00e9e en 2000 \u00e0 Strasbourg, Eco quartier se bat pour un habitat collectif, \u00e9cologique et participatif, qui colle aux besoins des habitants. Les (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.552501, 48.892934]},
		"id":"407",
		"properties": {
			"title":"Montfermeil (93370)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1490107465-crowdfundig-quartiers-populaires' target='_blank'>Le crowdfundig peut-il aider les quartiers populaires&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Gr\u00e2ce au financement participatif, Karim a pu financer sa web-s\u00e9rie humoristique et Wa\u00ebl son voyage dans le 93. Le crowdfunding est pourtant loin d\u2019\u00eatre la solution miracle : rares encore sont les porteurs de projets issus des quartiers pop \u00e0 y recourir.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.714421, 48.529105]},
		"id":"408",
		"properties": {
			"title":"Illkirch-Graffenstaden (67400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/Rue89Strasbourg\/~3\/NsC8fuU1U_4\/illkirch-transition-energetique-panneaux-solaire-lacs-117637' target='_blank'>Illkirch veut recouvrir une partie de ses \u00e9tangs de panneaux solaires<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Face au d\u00e9fi de la transition \u00e9nerg\u00e9tique, Illkirch-Graffenstaden compte intensifier le d\u00e9ploiement de panneaux solaires. Pour cela elle mise sur ses plans d\u2019eau et la participation financi\u00e8re... [Cliquez sur le titre pour lire la suite de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.010467, 43.198573]},
		"id":"409",
		"properties": {
			"title":"Martres-Tolosane (31220)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.village.tm.fr\/les-frangines-sunissent-pour-legalite-homme-femme' target='_blank'>Les Frangines s\u2019unissent pour l\u2019\u00e9galit\u00e9 homme femme<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab Quand on est une femme et qu\u2019en plus on est \u00e0 la campagne, on ne nous prend pas toujours au s\u00e9rieux. Au t\u00e9l\u00e9phone, des commerciaux me parlent parfois sur un ton tr\u00e8s infantilisant. \u00bb La petite trentaine, Farah Ayyadi vient de monter avec une amie une conserverie artisanale \u00e0 Saint-Sulpice-sur-L\u00e8ze,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.617592, 43.301756]},
		"id":"410",
		"properties": {
			"title":"G\u00e9menos (13420)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1490719652-fralib-continuent-combat' target='_blank'>Le combat continue pour les Fralib <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">O\u00f9 en sont les Fralibs ? Les anciens salari\u00e9s du groupe Unilever se sont battus quatre ans pour emp\u00eacher la fermeture de leur usine puis ont cr\u00e9\u00e9 leur coop\u00e9rative, Scop-Ti. Alors qu\u2019ils amorcent leur 3e ann\u00e9e d\u2019activit\u00e9, Olivier Leberquier fait le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8353, 45.7579]},
		"id":"411",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Ce-bar-est-alternatif-bienvenue-a-l-Alternatibar-a-Lyon' target='_blank'>Ce bar est alternatif, bienvenue \u00e0 l\u2019Alternatibar, \u00e0 Lyon<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019Alternatibar, \u00e0 Lyon, est l\u2019une des \u00e9manations des centaines de Villages des alternatives climatiques organis\u00e9s depuis 2013 par le r\u00e9seau Alternatiba. Le r\u00e9seau publie par ailleurs un guide m\u00e9thodologique pour multiplier le nombre de ces endroits destin\u00e9s \u00e0 dynamiser le mouvement&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.307405, 49.891865]},
		"id":"412",
		"properties": {
			"title":"Amiens (80000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Un-peu-d-humanite-dans-un-monde-de' target='_blank'>Un peu d\u2019humanit\u00e9 dans un monde de brutes&nbsp;: un centre d\u2019appels en coop\u00e9rative<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans l\u2019univers impitoyable des centres d\u2019appels, une petite entreprise se d\u00e9marque en arrivant \u00e0 concilier politique sociale et performance (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.823268, 48.249661]},
		"id":"413",
		"properties": {
			"title":"Langouet (35630)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Une-maison-ecolo-accessible-aux' target='_blank'>Une maison \u00e9colo accessible aux petits revenus, c&#8217;est possible&nbsp;!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Bretagne, des petites communes arrivent \u00e0 construire des maisons \u00e9cologiques \u00e0 peine plus ch\u00e8res que les bungalows propos\u00e9s par Christine Boutin (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-38.5217988, -3.7304511]},
		"id":"414",
		"properties": {
			"title":"Fortaleza",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Quand-les-pauvres-inventent-une' target='_blank'>Quand les pauvres inventent une banque v\u00e9ritablement populaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Face \u00e0 la faillite du syst\u00e8me financier, et si nous repartions de z\u00e9ro ? C\u2019est ce qu\u2019ont os\u00e9 faire les habitants d\u2019une favela de Fortaleza, dans le (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "129"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-129.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-11.4379139, 14.443406]},
		"id":"415",
		"properties": {
			"title":"Kayes",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Des-caisses-d-epargne-autogerees' target='_blank'>Des caisses d\u2019\u00e9pargne autog\u00e9r\u00e9es fleurissent au Mali<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le malien Alou Keita g\u00e8re un r\u00e9seau de caisses villageoises qui finance des projets locaux gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9pargne des migrants. Son ambition : concurrencer (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "129"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-129.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-73.6103641, 45.4972159]},
		"id":"416",
		"properties": {
			"title":"Montr\u00e9al",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/A-Montreal-les-jardins-autonomes' target='_blank'>\u00c0 Montr\u00e9al, les jardins autonomes squattent les toits<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Montr\u00e9al, les habitants investissent les toits b\u00e9tonn\u00e9s pour construire des serres, faire pousser des plantes potag\u00e8res, tropicales ou m\u00e9dicinales. (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.024806, 44.729467]},
		"id":"417",
		"properties": {
			"title":"Crest (26400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Avec-les-Amap-Bois-une-autre-foret-est-possible' target='_blank'>Avec les Amap Bois, une autre for\u00eat est possible<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Coupes rases, usines \u00e0 bois, disparition des emplois et des savoir-faire\u2026 la for\u00eat subit les m\u00eames d\u00e9rives industrielles que l\u2019agriculture. Dans la Dr\u00f4me, un collectif a cr\u00e9\u00e9 une Amap qui montre qu\u2019une autre for\u00eat est possible. Crest (Dr\u00f4me), reportage La nuit de janvier est fra\u00eeche. \u00c0 l\u2019int\u00e9rieur de la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-87.9224969, 43.0349931]},
		"id":"418",
		"properties": {
			"title":"Milwaukee",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Comment-reconvertir-son-usine-en' target='_blank'>Comment reconvertir son usine en ferme \u00e9cologique&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Milwaukee<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-17.4479379, 14.693425]},
		"id":"419",
		"properties": {
			"title":"Dakar (75020)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Le-canacla-outil-revolutionnaire' target='_blank'>Le canacla, outil r\u00e9volutionnaire pour \u00e9conomiser l&#8217;eau&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le canacla, objet d\u2019art en c\u00e9ramique ou fer forg\u00e9, permet d\u2019utiliser trente fois moins d\u2019eau lors du lavage des mains. Une technologie d\u2019avenir pour (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-71.9645945, -42.619689]},
		"id":"420",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Une-journee-a-Gaia-ecovillage' target='_blank'>Une journ\u00e9e \u00e0 Gaia, \u00e9covillage argentin<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Navarro<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.411479, 48.892868]},
		"id":"421",
		"properties": {
			"title":"Pantin (93500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.saphirnews.com\/MediaLab93-un-incubateur-de-medias-et-creatifs-des-quartiers-lance_a23682.html' target='_blank'>M\u00e9diaLab93, un incubateur de m\u00e9dias et cr\u00e9atifs des quartiers, lanc\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Une centaine de personnes se sont r\u00e9unies mardi 28 mars \u00e0 Pantin, en Seine-Saint-Denis, \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019inauguration du M\u00e9diaLab93.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.347193, 48.856691]},
		"id":"422",
		"properties": {
			"title":"Paris (75000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Un-an-apres-Nuit-debout-a-mute-en-un-archipel-d-initiatives' target='_blank'>Un an apr\u00e8s, Nuit debout a mut\u00e9 en un archipel d&#8217;initiatives<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Il y a un an, des manifestants s\u2019installaient place de la R\u00e9publique, \u00e0 Paris, lan\u00e7ant la Nuit debout contre \u00ab la loi El Khomri et son monde \u00bb. Faisant des \u00e9mules ailleurs en France, ce mouvement d\u2019occupation des places a vu fleurir les collectifs et les initiatives, port\u00e9s par le d\u00e9sir de renouveler&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [18.0710935, 59.3251172]},
		"id":"423",
		"properties": {
			"title":"Stockholm",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lecourrier.ch\/148257\/la_paix_par_l_autogestion' target='_blank'>Ecole&nbsp;: La paix par l\u2019autogestion<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le Courrier Journaliste : Benjamin Leclercq  Qui mieux que les \u00e9l\u00e8ves pour prendre en main la lutte contre la violence \u00e0 l\u2019\u00e9cole ? Reportage dans un \u00e9tablissement scolaire de la banlieue de Stockholm, qui a exp\u00e9riment\u00e9 cette m\u00e9thode avec succ\u00e8s.  Poya Ashna saisit sur l\u2019\u00e9tag\u00e8re de son bureau le grand&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.847982, 50.946933]},
		"id":"424",
		"properties": {
			"title":"Calais (62100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.politis.fr\/articles\/2017\/04\/pour-utopia-56-laccueil-nest-pas-une-utopie-36635\/' target='_blank'>Pour Utopia 56, l\u2019accueil n\u2019est pas une utopie <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">De Calais \u00e0 Paris, les militants d\u2019Utopia 56 se d\u00e9m\u00e8nent depuis plus d\u2019un an pour les droits des migrants.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8353, 45.7579]},
		"id":"425",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.rue89lyon.fr\/2017\/04\/07\/les-fermes-urbaines-cultiver-a-verticale-pour-nourrir-lyon\/' target='_blank'>Les fermes urbaines&nbsp;: cultiver \u00e0 la verticale pour nourrir Lyon&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Culture hors-sol et serre verticale. Deux exp\u00e9riences sont en cours \u00e0 Lyon. Ces nouveaux mode d\u2019agriculture sont-ils la solution pour permettre une production suffisante en milieu urbain ?<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.235186, 46.196543]},
		"id":"426",
		"properties": {
			"title":"Annemasse (74100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bastamag.net\/Developpement-local-participatif-contre-betonnisation-en-Haute-Savoie' target='_blank'>D\u00e9veloppement local participatif contre b\u00e9tonisation en Haute-Savoie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est un \u00e9ni\u00e8me projet de grignotage des terres agricoles qui se profile sur l\u2019agglom\u00e9ration d\u2019Annemasse, au nord de la Haute-Savoie, non loin de Gen\u00e8ve. Vingt hectares, actuellement exploit\u00e9s par trois \u00e9leveurs laitiers, pourraient \u00eatre transform\u00e9s en vaste zone artisanale. Le projet de zone dit \u00ab&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3888599, 52.5170365]},
		"id":"427",
		"properties": {
			"title":"Berlin",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/L-Allemagne-teste-le-revenu-universel-par-tirage-au-sort' target='_blank'>L&#8217;Allemagne teste le revenu universel... par tirage au sort<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 l\u2019initiative d\u2019un chef d\u2019entreprise, pr\u00e8s de 80 Allemands tir\u00e9s au sort b\u00e9n\u00e9ficient ou ont b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 depuis 2014 d\u2019un revenu mensuel de 1.000 euros sans condition. Ce dispositif, financ\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 civile, conna\u00eet des retours positifs.  Berlin (Allemagne), correspondance  Depuis fin janvier 2017,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.755145, 48.607803]},
		"id":"428",
		"properties": {
			"title":"Schiltigheim (67300)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/Rue89Strasbourg\/~3\/Y9rUE_-ZHvc\/la-mosaique-ecole-freinet-sans-notes-ni-punitions-118044' target='_blank'>&#171;&nbsp;La Mosa\u00efque&nbsp;&#187; \u00e0 Schiltigheim&nbsp;: une \u00e9cole sans notes, ni punitions<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">19 \u00e9l\u00e8ves du CP au CE2 fr\u00e9quentent la classe unique de l\u2019\u00e9cole priv\u00e9e La Mosa\u00efque \u00e0 Schiltigheim. La p\u00e9dagogie pratiqu\u00e9e est inspir\u00e9e de celle de C\u00e9lestin Freinet. Elle passe notamment par le travail... [Cliquez sur le titre pour lire la suite de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.986239, 39.6594496]},
		"id":"429",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/L-ile-ou-les-enfants-ont-ecole-dans-les-bois' target='_blank'>L&#8217;\u00eele o\u00f9 les enfants ont \u00e9cole dans les bois<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Sur l\u2019\u00eele de Majorque, des parents ont cr\u00e9\u00e9 une \u00ab \u00e9cole des bois \u00bb o\u00f9 les enfants passent leur journ\u00e9e dehors, quelle que soit la m\u00e9t\u00e9o. Au contact de la nature, les petits sont ravis. Et leurs parents aussi.  Ile de Majorque (Espagne), reportage  Cela se passe \u00e0 Bunyola, un village de montagne d\u2019environ&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.773946, 48.584695]},
		"id":"430",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/Rue89Strasbourg\/~3\/Bosf-RC275M\/un-marchand-strasbourgeois-propose-de-distribuer-fruits-et-legumes-en-barque-118660' target='_blank'>Un mara\u00eecher strasbourgeois propose de distribuer fruits et l\u00e9gumes\u2026 en barque<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Strasbourg bient\u00f4t \u00e0 l\u2019avant-garde de la livraison alternative ? C\u2019est en tout cas ce qu\u2019esp\u00e8re Christophe Moeglin, via le projet qu\u2019il a soumis \u00e0 la Ville : parcourir en... [Cliquez sur le titre pour lire la suite de l\u2019article]<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.364471, 48.851725]},
		"id":"431",
		"properties": {
			"title":"Paris (75004)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Des-lyceens-opposent-leur-optimisme-a-la-crise-ecologique' target='_blank'>Des lyc\u00e9ens opposent leur optimisme \u00e0 la crise \u00e9cologique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le lyc\u00e9e Sophie-Germain a amorc\u00e9 sa transition \u00e9colo. Lors d\u2019ateliers sur les alternatives organis\u00e9s par leurs camarades, les lyc\u00e9ens ont d\u00e9couvert qu\u2019il \u00e9tait possible d\u2019agir contre la crise \u00e9cologique. Reporterre a assist\u00e9 \u00e0 cet apr\u00e8s-midi pleine d\u2019optimisme.  Paris, reportage  Un petit air de vacances&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.041502, 49.294728]},
		"id":"432",
		"properties": {
			"title":"Saint-Pierre-Azif (14950)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/En-Normandie-une-culture-artisanale-et-ecologique-de-spiruline-bacterie-aux' target='_blank'>En Normandie, une culture artisanale et \u00e9cologique de spiruline, bact\u00e9rie aux pouvoirs nutritionnels d\u00e9tonants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Des vitamines en pagaille, une forte teneur en fer, de la phycocyanine qui stimulerait le syst\u00e8me immunitaire : les pouvoirs nutritionnels de la spiruline feraient d\u2019elle un aliment capable de compenser de nombreuses carences, voire d\u2019\u00eatre en meilleure sant\u00e9. En Normandie, une petite exploitation&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.710474, 47.380559]},
		"id":"433",
		"properties": {
			"title":"Notre-Dame-des-Landes (44130)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Pendant-ce-temps-sur-la-Zad-Agir-nous-meme-pour-changer-le-monde' target='_blank'>Pendant ce temps, sur la Zad&nbsp;: &#171;&nbsp;Agir nous-m\u00eame pour changer le monde&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Sur la Zad de Notre-Dame-des-Landes, on ne parle pas politique, on fait la politique : au quotidien, dans les actes communs. Tout en observant ce qui se passe sur la sc\u00e8ne officielle. Avec une conviction : il faut agir plut\u00f4t que d\u00e9l\u00e9guer.  Notre-Dame-des-Landes (Loire-Atlantique), reportage&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8353, 45.7579]},
		"id":"434",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Lyon-la-Legumerie-fait-pousser-le-lien-social' target='_blank'>\u00c0 Lyon, la L\u00e9gumerie fait pousser le lien social<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019association lyonnaise la L\u00e9gumerie promeut une agriculture urbaine port\u00e9e par les habitants. Rencontres, \u00e9changes et convivialit\u00e9 leur permettent de se r\u00e9approprier les connaissances et les savoir-faire li\u00e9s \u00e0 l\u2019alimentation.  Mettre au centre de leur vie un projet d\u2019agriculture urbaine et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.381594, 48.898303]},
		"id":"435",
		"properties": {
			"title":"Paris (75019)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/La-Fabrique-nomade-l-association-d-insertion-qui-valorise-les-savoir-faire-des' target='_blank'>La Fabrique nomade, l\u2019association d\u2019insertion qui valorise les savoir-faire des migrants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Poterie, marbrerie, broderie... Nombreux sont les migrants \u00e0 ne plus exercer l\u2019activit\u00e9 professionnelle qu\u2019ils pratiquaient autrefois avec brio. Cr\u00e9\u00e9e \u00e0 Paris il y a un an, la Fabrique nomade accompagne ces artisans-migrants dans un projet visant \u00e0 remobiliser les savoir-faire mis de c\u00f4t\u00e9 dans l\u2019exil.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3806, 43.2804]},
		"id":"436",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2746' target='_blank'>Quand Paca tisse sa toile<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les petits diffuseurs doivent se confronter aux gros multiplex. Mais quand on n\u2019a pas de 3D, on a des id\u00e9es ! Programmation alternative, d\u00e9bats citoyens, ateliers aupr\u00e8s des jeunes, lieu de convivialit\u00e9 : les cin\u00e9mas non commerciaux ont de la ressource\u2026 Au mur, de vieilles photos jaunies de Claudia&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.079606, 43.48764]},
		"id":"437",
		"properties": {
			"title":"Correns (83570)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/correns-plus-bio-village-de-france\/' target='_blank'>Correns, le plus bio village de France<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Correns (Var), \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1990, les vignerons ont opt\u00e9 pour une approche biologique, influant sur tous les secteurs de la vie locale (agriculture, \u00e9nergie, d\u00e9mocratie, culture). Vingt ans plus tard, au c\u0153ur du Pays de la Provence verte, c\u2019est la seule commune fran\u00e7aise \u00e0 faire partie du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.427722, 48.997669]},
		"id":"438",
		"properties": {
			"title":"Gonesse (95500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Ces-ultimes-terres-agricoles-qui-resistent-encore-a-la-betonisation-du-grand' target='_blank'>Ces ultimes terres agricoles qui r\u00e9sistent encore \u00e0 la b\u00e9tonisation du &#171;&nbsp;grand Paris&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ils cultivent du bl\u00e9, du colza, du thym, vivent au rythme des saisons, se plient aux caprices de la nature. Mais leur horizon, c\u2019est les avions, l\u2019autoroute et Leroy-Merlin. Au nord-est de Paris, 700 hectares ont miraculeusement \u00e9chapp\u00e9 \u00e0 un demi-si\u00e8cle de b\u00e9tonisation. Dernier projet en date :&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.427722, 48.997669]},
		"id":"439",
		"properties": {
			"title":"Gonesse (95500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Plutot-que-le-beton-a-Gonesse-une-belle-alternative-est-possible' target='_blank'>Plut\u00f4t que le b\u00e9ton \u00e0 Gonesse, une belle alternative est possible<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les opposants au projet de m\u00e9gacomplexe commercial EuropaCity, dans le Val-d\u2019Oise, portent une alternative ambitieuse : faire du triangle de Gonesse un p\u00f4le d\u2019excellence de l\u2019agro\u00e9cologie p\u00e9riurbaine. En guise de \u00ab premi\u00e8re pierre \u00bb de leur projet, ils organisent ce dimanche 21 mai des semis&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.427954, 43.863154]},
		"id":"440",
		"properties": {
			"title":"Saignon (84400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Le-combat-tranquille-d-un-paysan-pour-la-liberte-des-semences' target='_blank'>Le combat tranquille d&#8217;un paysan pour la libert\u00e9 des semences<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Jean-Luc Danneyrolles a fait de son \"Potager d\u2019un curieux\" un lieu de conservation de la diversit\u00e9 des vari\u00e9t\u00e9s potag\u00e8res. Ni les enqu\u00eates de gendarmerie ni la R\u00e9pression des fraudes ne l\u2019ont priv\u00e9 de son sourire d\u00e9sinvolte ni fait d\u00e9vier de son r\u00eave de grainier.  Saignon (Vaucluse), reportage  \u00ab Pour&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.917416, 47.652053]},
		"id":"441",
		"properties": {
			"title":"Plougoumelen (56400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/La-Fontaine-du-Hallate-en-Morbihan-un-camping-a-energie-positive' target='_blank'>Vid\u00e9o&nbsp;: un camping &#171;&nbsp;\u00e0 \u00e9nergie positive&nbsp;&#187; pour les vacanciers comme pour le climat<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A quelques kilom\u00e8tres du Golfe du Morbihan, le camping la Fontaine du Hallate prend soin des estivants et de l\u2019environnement. L\u2019eau chaude est produite \u00e0 95 % par les panneaux solaires thermiques, et la consommation d\u2019eau se limite \u00e0 65 litres par nuit\u00e9e, contre 150 litres pour un camping&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [25.6751284035245, 62.39925855]},
		"id":"442",
		"properties": {
			"title":"Jyv\u00e4skyl\u00e4 (41160)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Le-Finlandais-qui-inventait-des-velos-extraordinaires' target='_blank'>Le Finlandais qui inventait des v\u00e9los extraordinaires<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le Finlandais Sakari Holma a r\u00e9uni sa passion du bricolage et celle du v\u00e9lo pour inventer des mod\u00e8les adapt\u00e9s \u00e0 tous les terrains et \u00e0 toutes les personnes. Convaincu que ses id\u00e9es sont un bien commun, il met en ligne les plans des prototypes r\u00e9alis\u00e9s, une trentaine \u00e0 ce jour.  Jyv\u00e4skyl\u00e4 (Finlande),&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [28.9651646, 41.0096334]},
		"id":"443",
		"properties": {
			"title":"Istanbul",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Istanbul-les-potagers-font-vivre-l-esprit-de-liberte' target='_blank'>\u00c0 Istanbul, les potagers font vivre l&#8217;esprit de libert\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Istanbul, la tradition des \u00ab bostan \u00bb, les jardins potagers, est vieille d\u2019un mill\u00e9naire et demi. Depuis les grandes manifestations de la place Taksim, ils se sont multipli\u00e9s, comme autant d\u2019espaces de contact avec la nature et de r\u00e9sistance \u00e0 l\u2019urbanisation de la ville voulue par le pr\u00e9sident&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.020865, 44.727499]},
		"id":"444",
		"properties": {
			"title":"Crest (26400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-La-Colombine-un-habitat-partage-entre-personnes-ordinaires-et-en-handicap' target='_blank'>\u00c0 La Colombine, un habitat partag\u00e9 entre personnes ordinaires et en handicap<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Crest, dans la Dr\u00f4me, La Colombine est un habitat partag\u00e9 pour des adultes en situation de handicap souhaitant vivre ensemble sur le \u00ab chemin de l\u2019autonomie \u00bb. Et avec un grand souci de l\u2019\u00e9cologie.  Le projet d\u2019habitat partag\u00e9 \u00e0 La Colombine, grande maison dans laquelle vivent Claire et Pascal,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.375518, 51.037327]},
		"id":"445",
		"properties": {
			"title":"Dunkerque (59140)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.metropolitiques.eu\/Dunkerque-nouveau-laboratoire-de.html' target='_blank'>Dunkerque, nouveau &#171;&nbsp;laboratoire&nbsp;&#187; de la gratuit\u00e9 des transports<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En 2018, le r\u00e9seau de transport public de Dunkerque sera gratuit pour tous les usagers. L\u2019\u00e9tude de Henri Briche et Maxime Hur\u00e9 sur la gratuit\u00e9 qui y est d\u00e9j\u00e0 instaur\u00e9e le week-end montre la faisabilit\u00e9 d\u2019une politique publique en faveur du d\u00e9veloppement urbain et soucieuse des classes populaires,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.355859, 48.504587]},
		"id":"446",
		"properties": {
			"title":"Bure (55290)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/L-Atelier-paysan-veut-retrouver-l-autonomie-technique' target='_blank'>L&#8217;Atelier paysan veut retrouver l&#8217;autonomie technique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La coop\u00e9rative l\u2019Atelier paysan vise la r\u00e9appropriation des savoir-faire technologiques pour renforcer l\u2019autonomie des paysans. Dans ce but, elle organise des formations \u00e0 travers la France, comme ici \u00e0 Bure, dans la Meuse, o\u00f9 le four \u00e0 pain \u00e9tait \u00e0 l\u2019honneur.  Bure (Meuse), reportage  Le chantier fait&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.770364, 48.072653]},
		"id":"447",
		"properties": {
			"title":"Laval (53000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Comment-une-cooperative-laitiere-emancipe-les-agriculteurs-de-leur-soumission' target='_blank'>Comment une coop\u00e9rative laiti\u00e8re \u00e9mancipe les agriculteurs de leur soumission aux multinationales et au march\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Mayenne, le succ\u00e8s de la fromagerie coop\u00e9rative d\u2019Entrammes montre que produire du lait n\u2019est pas forc\u00e9ment synonyme de mis\u00e8re et de soumission aux multinationales, que relocaliser la production alimentaire est possible. R\u00e9unissant une quarantaine de fermes laiti\u00e8res bio, cette coop\u00e9rative produit&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.6253361, 6.4990718]},
		"id":"448",
		"properties": {
			"title":"Porto-Novo",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.kaizen-magazine.com\/benin-developpement-economique-rime-avec-environnement\/' target='_blank'>Au B\u00e9nin, d\u00e9veloppement \u00e9conomique rime avec environnement<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le Sud du B\u00e9nin, entre oc\u00e9an et lagune, l\u2019association Eco-Benin aide les populations locales \u00e0 pr\u00e9server leurs moyens de subsistance traditionnels en replantant la mangrove, mais aussi \u00e0 en cr\u00e9er de nouveaux en d\u00e9veloppant l\u2019\u00e9cotourisme. En habit traditionnel, pianotant sur son ordinateur portable&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.355859, 48.504587]},
		"id":"449",
		"properties": {
			"title":"Bure (55290)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.revue-ballast.fr\/bure-reenchante-lutte-antinucleaire\/' target='_blank'>Bure r\u00e9enchante la lutte antinucl\u00e9aire <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Comment faire vivre \u00e0 nouveau la flamme du combat antinucl\u00e9aire ?  Cet article Bure r\u00e9enchante la lutte antinucl\u00e9aire est apparu en premier sur BALLAST.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.079657, 44.126689]},
		"id":"450",
		"properties": {
			"title":"Al\u00e8s (30100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-la-Cantine-solidaire-d-Ales-les-riches-payent-un-peu-pour-les-pauvres' target='_blank'>\u00c0 la Cantine solidaire d&#8217;Al\u00e8s, &#171;&nbsp;les riches payent un peu pour les pauvres&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le quartier populaire de Rochebelle, \u00e0 Al\u00e8s (Gard) souffre de l\u2019arr\u00eat des mines et du ch\u00f4mage. Ses habitants, isol\u00e9s du reste de la ville, ont trouv\u00e9 dans la Cantine solidaire un endroit o\u00f9 \u00ab \u00e7a se m\u00e9lange \u00bb, et qui est un moteur d\u2019initiatives pour redynamiser le quartier.  Al\u00e8s (Gard), reportage  Dans la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.441876, 46.222409]},
		"id":"451",
		"properties": {
			"title":"Loix (17111)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/L-huitre-bio-seule-garantie-d-une-huitre-naturelle' target='_blank'>L&#8217;hu\u00eetre bio, seule garantie d&#8217;une hu\u00eetre naturelle<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La grande majorit\u00e9 des hu\u00eetres \u00e9lev\u00e9es en France proviennent de croisements r\u00e9alis\u00e9s en laboratoire. Or, en l\u2019absence d\u2019une obligation d\u2019affichage, seul le label bio garantit une reproduction naturelle. Mais les \u00e9leveurs ne se bousculent pas : si les hu\u00eetres bio sont plus r\u00e9sistantes et plus parfum\u00e9es&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"452",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2017\/06\/hydroliennes-centrale-solaire-bonne-vibe-energies-vertes-bordeaux\/' target='_blank'>Hydroliennes, centrale solaire&nbsp;: une bonne vibe d\u2019\u00e9nergies vertes \u00e0 Bordeaux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les \u00e9nergies renouvelables ont le vent en poupe \u00e0 Bordeaux : une premi\u00e8re mondiale d\u00e9marre, l\u2019exp\u00e9rimentation d\u2019hydroliennes produisant de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 gr\u00e2ce aux courants du fleuve et des mar\u00e9es de l\u2019estuaire. Au m\u00eame moment, la mairie annonce qu\u2019une des plus grandes centrales photovolta\u00efque de France va&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.62618, 43.295657]},
		"id":"453",
		"properties": {
			"title":"G\u00e9menos (13420)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/fralib-scop-ti-nest-geree-entreprise-capitaliste\/' target='_blank'>Fralib&nbsp;: &#171;&nbsp;La Scop-Ti n\u2019est pas g\u00e9r\u00e9e comme une entreprise capitaliste&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Scop-TI : interview de G\u00e9rard Cazorla La Scop-Ti est n\u00e9e au terme des 1336 jours de lutte des ouvriers de Fralib, pr\u00e8s de Marseille, contre...  Cet article Fralib : \u00ab La Scop-Ti n\u2019est pas g\u00e9r\u00e9e comme une entreprise capitaliste \u00bb est apparu en premier sur Le site du journal L\u2019\u00e2ge de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.634121, 44.895379]},
		"id":"454",
		"properties": {
			"title":"Brian\u00e7on (05100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Regie-de-l-eau-autonomie-energetique-zero-dechet-quand-villages-et-villes' target='_blank'>R\u00e9gie de l&#8217;eau, autonomie \u00e9nerg\u00e9tique, z\u00e9ro d\u00e9chet&nbsp;: quand villages et villes moyennes montrent la voie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Viser l\u2019autonomie \u00e9nerg\u00e9tique pour un territoire o\u00f9 vivent 35 000 habitants, r\u00e9duire la production de d\u00e9chets d\u2019un tiers en quelques ann\u00e9es, remettre la gestion de l\u2019eau au service des usagers : telles sont les dynamiques qui guident des maires, des \u00e9lus et des citoyens de Brian\u00e7on et de ses environs,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.33571, 48.863817]},
		"id":"455",
		"properties": {
			"title":"Paris (75001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.politis.fr\/articles\/2017\/06\/demos-une-tentative-de-democratisation-de-la-musique-classique-37220\/' target='_blank'>D\u00e9mos, une tentative de d\u00e9mocratisation de la musique classique <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Huit ans apr\u00e8s son lancement, le dispositif de la Philarmonie de Paris continue de favoriser l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la musique par la pratique.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.855514, 50.946642]},
		"id":"456",
		"properties": {
			"title":"Calais (62100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.revue-projet.com\/articles\/2017-06_deconinck_un-conseil-des-migrants-s-invente-a-calais' target='_blank'>Un Conseil des migrants s\u2019invente \u00e0 Calais<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Entretien - L\u2019initiative a pris naissance au c\u0153ur du bidonville, dans la jungle de Calais, en 2015. Pendant plus d\u2019un an, un Conseil a r\u00e9uni des migrants. L\u2019objectif : repr\u00e9senter \u00ab les exil\u00e9s \u00bb de mani\u00e8re la plus... | De : Vincent De&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.886641, 43.57014]},
		"id":"457",
		"properties": {
			"title":"Cuq-Toulza (81470)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.revue-projet.com\/articles\/2017-06-leclair_les-migrants-au-village' target='_blank'>Les migrants au village<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En milieu rural, l\u2019arriv\u00e9e de migrants constitue un \u00e9v\u00e9nement. Elle suscite certes des peurs, mais quand les habitants se mobilisent, elle peut aussi revitaliser un tissu social fragilis\u00e9. Reportage en f\u00e9vrier 2017, dans... | De : Lucile&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.05644, 50.631564]},
		"id":"458",
		"properties": {
			"title":"Lille (59000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lutopik.com\/article\/spartak-lillois-du-sport-populaire-solidaire' target='_blank'>Spartak Lillois&nbsp;: du sport populaire et solidaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Des sportifs unis par leurs valeurs, \u00e0 commencer par leur volont\u00e9 d\u2019\u00e9galit\u00e9. C\u2019est \u00e0 Fives que \u00e7a se passe, un quartier de Lille o\u00f9 les membres du Spartak lillois, club fond\u00e9 en 2010, souhaitent revenir aux bases du sport, sans pression ni enjeux financiers. Pour un euro mensuel, chacun peut pratiquer&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.583847, 48.724314]},
		"id":"459",
		"properties": {
			"title":"Vitry-le-Fran\u00e7ois (51300)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.metropolitiques.eu\/Decroitre-pour-survivre.html' target='_blank'>D\u00e9cro\u00eetre pour survivre&nbsp;? D\u00e9molitions et transition \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 Vitry\u2011le\u2011Fran\u00e7ois<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Confront\u00e9s \u00e0 des processus de d\u00e9clin avanc\u00e9s, les acteurs de Vitry-le-Fran\u00e7ois ont \u00e9labor\u00e9 une strat\u00e9gie originale marqu\u00e9e par une acceptation de la d\u00e9croissance d\u00e9mographique de leur ville. Cette strat\u00e9gie, centr\u00e9e sur la transition \u00e9nerg\u00e9tique, montre que les contextes de r\u00e9tr\u00e9cissement urbain peuvent&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [116.391248, 39.9059631]},
		"id":"460",
		"properties": {
			"title":"P\u00e9kin (100010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Menacee-par-l-exode-rural-et-l-etalement-urbain-l-agriculture-chinoise-se' target='_blank'>Menac\u00e9e par l\u2019exode rural et l\u2019\u00e9talement urbain, l\u2019agriculture chinoise tente de se r\u00e9inventer dans les villes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Chine ne dispose que de 10% des surfaces cultivables du globe, pour nourrir 20% de la population mondiale. Jusque dans les plus grandes villes de la nouvelle superpuissance, chaque m\u00e8tre carr\u00e9 cultivable tend \u00e0 \u00eatre exploit\u00e9. En r\u00e9ponse \u00e0 des d\u00e9fis \u00e9cologiques et sociaux consid\u00e9rables, des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.6824892, 45.0677551]},
		"id":"461",
		"properties": {
			"title":"Turin",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/8e-etage.fr\/2017\/07\/03\/en-italie-le-cafe-des-fous-delie-les-camisoles\/' target='_blank'>En Italie, le &#171;&nbsp;caf\u00e9 des fous&nbsp;&#187; d\u00e9lie les camisoles<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au c\u0153ur du quartier \u00e9tudiant de la ville de Turin, en bordure du fleuve P\u00f4, un lieu pas comme les autres a ouvert ses portes en 2007. Son nom : le caf\u00e9 Basaglia. Sa mission : r\u00e9ins\u00e9rer les malades mentaux dans la soci\u00e9t\u00e9. \"Au Caf\u00e9 Basaglia, tu ne sais pas qui est [\u2026] La suite [\u2026]  The post En Italie, le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1774322, 41.3828939]},
		"id":"462",
		"properties": {
			"title":"Barcelone",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Barcelone-une-communaute-ecolo-et-autogeree-ouverte-sur-le-monde' target='_blank'>A Barcelone, une communaut\u00e9 \u00e9colo et autog\u00e9r\u00e9e ouverte sur le monde<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Nich\u00e9 dans les collines du parc naturel de Collserola, \u00e0 l\u2019ouest de Barcelone, l\u2019\u00e9covillage Can Mas Deu occupe depuis quinze ans les murs d\u2019une ancienne l\u00e9proserie. Pr\u00e8s de trente personnes y vivent, pr\u00f4nant l\u2019autogestion, la reconnexion avec la nature et la \u00ab d\u00e9sob\u00e9issance cr\u00e9ative \u00bb.  Barcelone&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [116.391248, 39.9059631]},
		"id":"463",
		"properties": {
			"title":"P\u00e9kin (100010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Menacee-par-l-exode-rural-et-l-etalement-urbain-l-agriculture-chinoise-se' target='_blank'>Menac\u00e9e par l&#8217;exode rural et l&#8217;\u00e9talement urbain, l&#8217;agriculture chinoise tente de se r\u00e9inventer dans les villes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Chine ne dispose que de 10% des surfaces cultivables du globe, pour nourrir 20% de la population mondiale. Jusque dans les plus grandes villes de la nouvelle superpuissance, chaque m\u00e8tre carr\u00e9 cultivable tend \u00e0 \u00eatre exploit\u00e9. En r\u00e9ponse \u00e0 des d\u00e9fis \u00e9cologiques et sociaux consid\u00e9rables, des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-73.6103642, 45.4972159]},
		"id":"464",
		"properties": {
			"title":"Montr\u00e9al",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Les-Montrealais-transforment-leurs-ruelles-en-jardins-conviviaux' target='_blank'>Les Montr\u00e9alais transforment leurs ruelles en jardins conviviaux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ouvertes au XIXe si\u00e8cle, les ruelles de Montr\u00e9al ont longtemps servi la voiture. Mais la tendance s\u2019est invers\u00e9e et 350 d\u2019entre elles ont aujourd\u2019hui \u00e9t\u00e9 \u00ab verdies \u00bb par les riverains. Diminution des \u00eelots de chaleur, am\u00e9lioration de la qualit\u00e9 de l\u2019air, augmentation de la biodiversit\u00e9, des surfaces&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3469, 48.8589]},
		"id":"465",
		"properties": {
			"title":"Paris (75000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Uberisation-l-immense-peloton-des-livreurs-a-velo-se-lance-dans-la-course-pour' target='_blank'>Ub\u00e9risation&nbsp;: l&#8217;immense peloton des livreurs \u00e0 v\u00e9lo se lance dans la course pour le respect de leurs droits<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ils acheminent des repas \u00e0 domicile, en bicyclette, pour le compte des nouvelles applications de livraison sur smartphone : Deliveroo, foodora ou UberEATS. Ils seraient 10 000 \u00e0 circuler, \u00e0 toute allure, dans les villes de France. Depuis quelques mois, des coursiers \u00e0 v\u00e9los se r\u00e9voltent, dans le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.584908, 43.645806]},
		"id":"466",
		"properties": {
			"title":"Auch (32000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Barcelone-la-mairie-alternative-tache-de-maitriser-le-tourisme-qui-chasse-les' target='_blank'>\u00c0 Barcelone, la mairie alternative t\u00e2che de ma\u00eetriser le tourisme qui chasse les habitants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Il y a deux ans, Ada Colau, une militante du droit au logement, et le mouvement Barcelona en Com\u00fa s\u2019installaient \u00e0 la mairie de Barcelone. Les activistes qui les ont port\u00e9s au pouvoir h\u00e9sitent entre impatience et compr\u00e9hension face aux difficult\u00e9s \u00e0 mettre en \u0153uvre les r\u00e9formes.  Barcelone (Espagne),&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.62618, 43.295657]},
		"id":"467",
		"properties": {
			"title":"G\u00e9menos (13420)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/economie\/230817\/la-scop-ti-besoin-de-quelques-mois-pour-transformer-l-essai' target='_blank'>La Scop-TI a besoin de quelques mois pour transformer l\u2019essai<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00a9 LF Deux ans apr\u00e8s la reprise de la production sur le site de G\u00e9menos, la coop\u00e9rative des anciens Fralib a lanc\u00e9 un plan de socio-financement pour faire face \u00e0 ses besoins de tr\u00e9sorerie. L\u2019entreprise, qui esp\u00e8re atteindre l\u2019\u00e9quilibre financier fin 2018, mise sur un r\u00e9seau de vente alternatif aux grandes&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.1276474, 51.5073219]},
		"id":"468",
		"properties": {
			"title":"Londres",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/economie\/230817\/face-la-flambee-des-loyers-de-jeunes-londoniens-s-improvisent-gardiens-de-proprietes' target='_blank'>Face \u00e0 la flamb\u00e9e des loyers, de jeunes Londoniens s\u2019improvisent gardiens de propri\u00e9t\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est une nouvelle technique pour \u00e9viter de payer des loyers colossaux : des gardiens occupent des propri\u00e9t\u00e9s vides. Ils renoncent \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 du statut de locataire au risque de se faire expulser \u00e0 tout moment. Ce mode de vie pr\u00e9caire s\u2019est popularis\u00e9 au Royaume-Uni et pourrait bient\u00f4t \u00eatre&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [24.9425683, 60.1674086]},
		"id":"469",
		"properties": {
			"title":"Helsinki",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lecourrier.ch\/151961\/un_logement_pour_tous' target='_blank'>En Finlande, un logement pour tous<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le Courrier Journaliste : H\u00e9l\u00e8ne Molinari  Depuis un peu plus de dix ans, la Finlande a adopt\u00e9 une politique volontariste visant \u00e0 garantir un toit \u00e0 tous ses habitants, SDF compris. Succ\u00e8s au rendez-vous.  Le logement S\u00e4llikoti dans le centre-ville \u00e0 Helsinki. Marit fume une cigarette avec son&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.53775, 50.724045]},
		"id":"470",
		"properties": {
			"title":"Hazebrouck (59190)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/De-l-Europe-aux-Etats-Unis-ces-villes-qui-s-opposent-a-leurs-gouvernements-pour' target='_blank'>De l&#8217;Europe aux Etats-Unis, ces villes qui s&#8217;opposent \u00e0 leurs gouvernements pour mieux accueillir les migrants - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Aux Etats-Unis, des centaines de municipalit\u00e9s ont fait le choix de ne pas contribuer \u00e0 la chasse aux sans-papiers lanc\u00e9e par Donald Trump. En Europe, des communes s\u2019engagent pour un accueil digne des migrants. \u00ab Villes sanctuaires \u00bb, \u00ab villes refuges \u00bb... De l\u2019Italie \u00e0 la Grande-Bretagne, de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.916223, 42.77569]},
		"id":"471",
		"properties": {
			"title":"Claira (66530)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Lutte-contre-la-corruption-appropriation-des-biens-communs-la-revolution' target='_blank'>Lutte contre la corruption, appropriation des biens communs&nbsp;: la r\u00e9volution &#171;&nbsp;municipaliste&nbsp;&#187; qui vient - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Elles sont 180 \u00ab villes sans peurs \u00bb qui se sont r\u00e9unies \u00e0 Barcelone, ces 10 et 11 juin. Des m\u00e9gapoles, villes moyennes ou modestes bourgades de tous les continents dont les \u00e9lus et les citoyens engag\u00e9s ambitionnent de construire une alternative de grande ampleur au p\u00e9ril x\u00e9nophobe, \u00e0 la menace&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [39.0494106, 34.6401861]},
		"id":"472",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/En-Syrie-une-experience-de-democratie-directe-egalitaire-et' target='_blank'>En Syrie, une exp\u00e9rience de d\u00e9mocratie directe, \u00e9galitaire et multiconfessionnelle tient t\u00eate \u00e0 l&#8217;Etat islamique - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les m\u00e9dias occidentaux relaient abondamment les d\u00e9capitations, les appels au meurtre et les exactions perp\u00e9tr\u00e9s par Daech, le pseudo \u00ab Etat islamique (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-43.444755, -22.7472936]},
		"id":"473",
		"properties": {
			"title":"Nova Igua\u00e7u",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Quand-l-agroecologie-enrichit-les' target='_blank'>Quand l&#8217;agro\u00e9cologie enrichit les femmes des quartiers populaires - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Nova Igua\u00e7u<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [24.9425683, 60.1674086]},
		"id":"474",
		"properties": {
			"title":"Helsinki",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/La-Finlande-loge-les-SDF-et-ca-va-beaucoup-mieux' target='_blank'>La Finlande loge les SDF... et \u00e7a va beaucoup mieux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis plus de trente ans, la Finlande met en \u0153uvre une politique volontariste pour r\u00e9soudre la question des SDF : \u00ab un logement d\u2019abord \u00bb et la r\u00e9insertion suit. Selon ses promoteurs, cette politique \u00ab permet d\u2019\u00e9conomiser 15.000 euros par an et par personne \u00bb.  Helsinki et Espoo (Finlande), reportage&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-56.1913569, -34.9059039]},
		"id":"476",
		"properties": {
			"title":"Montevideo",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/En-Uruguay-l-experience-d-une-ecole-recyclee-100-autonome-en-eau-et-en-energie' target='_blank'>En Uruguay, l&#8217;exp\u00e9rience d&#8217;une \u00e9cole recycl\u00e9e 100% autonome en eau et en \u00e9nergie - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Architecture en d\u00e9chets recycl\u00e9s, r\u00e9cup\u00e9ration et r\u00e9utilisation des eaux de pluie, autonomie \u00e9nerg\u00e9tique, cr\u00e9ation d\u2019un potager p\u00e9dagogique... Les (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.945418, 44.189692]},
		"id":"477",
		"properties": {
			"title":"Sisteron (04200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/La-boulangerie-bio-a-son-ecole-qui-rencontre-un-etonnant-succes' target='_blank'>La boulangerie bio a son \u00e9cole, qui rencontre un \u00e9tonnant succ\u00e8s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">N\u00e9e en 2005, l\u2019\u00c9cole internationale de boulangerie accueille une trentaine d\u2019adultes par an dans une petite commune des Alpes-de-Haute-Provence. Unique en son genre, le lieu rencontre un vif succ\u00e8s, notamment \u00e0 l\u2019\u00e9tranger.  Thomas Teffri-Chambelland, enseignant en biologie jusqu\u2019en 2001, a d\u00e9cid\u00e9 de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [12.4829321, 41.8933203]},
		"id":"478",
		"properties": {
			"title":"Rome",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.politis.fr\/articles\/2017\/09\/en-italie-legalite-dabord-37568\/' target='_blank'>En Italie, l\u2019\u00e9galit\u00e9 d\u2019abord<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Face \u00e0 une gauche \u00e9clat\u00e9e, des militants et des intellectuels r\u00e9fl\u00e9chissent \u00e0 un populisme d\u00e9mocratique et progressiste, \u00e0 rebours du sulfureux Mouvement cinq \u00e9toiles.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.891653, 47.16419]},
		"id":"479",
		"properties": {
			"title":"Dolus-le-Sec (37310)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Une-ferme-en-Scop-de-jeunes-paysans-explorent-une-nouvelle-solution-prometteuse' target='_blank'>L&#8217;une des premi\u00e8res fermes fran\u00e7aises en coop\u00e9rative&nbsp;: de jeunes paysans explorent une alternative prometteuse<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Indre-et-Loire, la Coop\u00e9rative paysanne de Bel\u00eatre est l\u2019une des premi\u00e8res fermes fran\u00e7aises a avoir adopt\u00e9, en novembre 2016, le statut de soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative de production (Scop). Une mani\u00e8re, notamment, d\u2019\u00e9viter le pi\u00e8ge du surendettement, et de garantir \u00e0 ses salari\u00e9s-paysans une protection sociale&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.894336, 44.946778]},
		"id":"480",
		"properties": {
			"title":"Bourg-l\u00e8s-Valence (26500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Le-salon-de-l-agriculture-bio-imagine-les-solutions-de-l-avenir' target='_blank'>Le salon de l&#8217;agriculture bio imagine les solutions de l&#8217;avenir<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">N\u00e9 il y a dix ans, le salon agricole Tech et Bio accueille des milliers de visiteurs venus du monde entier. Entre machines agricoles originales et \u00e9colos, et club d\u2019affaires o\u00f9 se croisent banquiers et paysans, ce salon t\u00e9moigne du dynamisme du secteur.  Bourg-l\u00e8s-Valence (Dr\u00f4me), reportage  \u00ab Nous&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.02007, 47.242188]},
		"id":"481",
		"properties": {
			"title":"Besan\u00e7on (25000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lutopik.com\/article\/sur-les-routes-de-philo' target='_blank'>Sur les routes de la philo<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 bord de la Philomobile, son camion jaune, Laurence Bouchet propose de la philosophie dans les villes et les villages. \u00c0 l\u2019oppos\u00e9 du cours magistral, la pratique que propose cette disciple de Socrate repose sur le questionnement et l\u2019\u00e9change, pour permettre \u00e0 chacun\u00b7e de prendre conscience de sa&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"482",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2017\/09\/ruche-squat-dit-oui-aux-enfants-exiles\/' target='_blank'>La Ruche, le squat qui dit oui aux enfants exil\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ouvert depuis un mois, le squat de la rue du Mirail \u00e9vite \u00e0 des ados en exils de dormir dans la rue. Cette mise \u00e0 l\u2019abri essentielle pallie au manque d\u2019h\u00e9bergement mais est suspendue \u00e0 une proc\u00e9dure judiciaire en cours.  The post La Ruche, le squat qui dit oui aux enfants exil\u00e9s appeared first on Rue89&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.441019, 43.604268]},
		"id":"483",
		"properties": {
			"title":"Toulouse (31000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2826' target='_blank'>Aux Izards, dialogue et mise en r\u00e9seau<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans les quartiers nords de Toulouse, des associations \u0153uvrent \u00e0 retisser les liens entre habitants et avec les institutions. Tactikollectif et Izards Attitude, soutenus par la Fondation Abb\u00e9 Pierre, sont aux avant-postes de ce travail de fond men\u00e9 dans un environnement difficile. La crainte de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.811489, 43.639051]},
		"id":"484",
		"properties": {
			"title":"Saint-Martin-de-Crau (13310)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lutopik.com\/article\/on-ne-travaille-pas-longo-mai-on-y-vit' target='_blank'>&#171;&nbsp;On ne travaille pas \u00e0 Longo Ma\u00ef, on y vit&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La remise en cause du salariat constitue l\u2019un des fondements de la communaut\u00e9 Longo Ma\u00ef, cr\u00e9ee dans les ann\u00e9es 1970. Dans plusieurs lieux, comme au Mas de Granier dans les Bouches-du-Rh\u00f4ne, cette exp\u00e9rience de vie et de travail communautaire sans salaire fonctionne encore, malgr\u00e9 les d\u00e9saccords et les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.1466014, 46.2017559]},
		"id":"485",
		"properties": {
			"title":"Gen\u00e8ve",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lecourrier.ch\/153208\/a_geneve_900_futurs_logements_confies_a_des_cooperatives' target='_blank'>A Gen\u00e8ve, 900 futurs logements confi\u00e9s \u00e0 des coop\u00e9ratives<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Journaliste : Eric Lecoultre  Les terrains en mains publiques notamment, tels ceux du PAV, doivent permettre de pallier la chert\u00e9 des loyers genevois.  L\u2019Etat veut rattraper le retard du canton dans le domaine des coop\u00e9ratives d\u2019habitation. Jeudi, le conseiller d\u2019Etat Antonio Hodgers, charg\u00e9 du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3806, 43.2804]},
		"id":"486",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Pas-de-3D-mais-des-idees-ces-cinemas-non-commerciaux-qui-se-confrontent-aux' target='_blank'>Pas de 3D, mais des id\u00e9es&nbsp;: ces cin\u00e9mas non commerciaux qui se confrontent aux gros multiplex<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les petits diffuseurs doivent se confronter aux gros multiplex. Mais quand on n\u2019a pas de 3D, on a des id\u00e9es ! Le journal Le Ravi, partenaire de Basta!, a fait le tour de plusieurs cin\u00e9mas alternatifs et inventifs en Provence-Alpes-C\u00f4te d\u2019Azur, qui tentent de proposer autre chose : du cin\u00e9ma&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [101.701506799265, 2.74552395]},
		"id":"487",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/visionscarto.net\/rohingyas-malaisie' target='_blank'>En Malaisie, la soci\u00e9t\u00e9 civile au chevet des r\u00e9fugi\u00e9s rohingyas<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En mai 2015, des charniers sont d\u00e9couverts dans la jungle tha\u00eflandaise \u00e0 la fronti\u00e8re Malaisienne. Les victimes \u00e9taient des Rohingyas (peuple musulman de Birmanie) r\u00e9fugi\u00e9s ayant fui la Malaisie et les violentes pers\u00e9cutions de ses militaires. Bien que majoritairement musulman, la Malaisie leur refuse&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.851376, 48.035171]},
		"id":"488",
		"properties": {
			"title":"\u00cele-de-Sein (29990)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.lutopik.com\/article\/lautonomie-fleur-deau' target='_blank'>L&#8217;autonomie \u00e9nerg\u00e9tique \u00e0 fleur d&#8217;eau pour les \u00eeles bretonnes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">De par leur isolement, les \u00eeles sont des territoires propices au d\u00e9veloppement de solutions d\u2019autonomie \u00e9nerg\u00e9tique. Si aucune en France n\u2019est encore autonome, plusieurs se sont lanc\u00e9es dans l\u2019aventure des \u00e9nergies renouvelables. Zoom sur les \u00eeles bretonnes du Ponant, situ\u00e9es sur la fa\u00e7ade atlantique.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.552615, 46.6742]},
		"id":"489",
		"properties": {
			"title":"Lons-le-Saunier (39000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.alternatives-economiques.fr\/municipalite-cuisine-bio-local\/00080820' target='_blank'>Quand la municipalit\u00e9 cuisine bio et local<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis quinze ans, la cuisine centrale communale contribue \u00e0 la structuration des fili\u00e8res agricoles bio locales en leur offrant des d\u00e9bouch\u00e9s.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-58.437076, -34.6075616]},
		"id":"490",
		"properties": {
			"title":"Buenos Aires (C1405CAE)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/jefklak.org\/?p=4556' target='_blank'>Poing par poing, une \u00e9ducation populaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La grande crise argentine, qui a frappe\u0301 le pays entre 1998 et 2002, n\u2019a pas seulement ge\u0301ne\u0301re\u0301 de la sueur, du sang et des larmes. L\u2019e\u0301pisode a aussi e\u0301te\u0301 l\u2019occasion de multiplier les expe\u0301rimentations passionnantes. Parmi elles, les ouvertures d\u2019e\u0301coles populaires, initie\u0301es en 2004 a\u0300 Buenos Aires&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.634121, 44.895379]},
		"id":"491",
		"properties": {
			"title":"Brian\u00e7on (05100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2865' target='_blank'>L&#8217;autre Roya solidaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les r\u00e9fugi\u00e9s sont de plus en plus nombreux \u00e0 tenter le passage par les Hautes-Alpes. Sur cette route, Brian\u00e7on se fait ville solidaire. Depuis la mi-juillet dans le Brian\u00e7onnais, \u00ab de 10 \u00e0 50 passages de la fronti\u00e8re se font par nuit \u00bb renseigne L\u00e6titia Cuvilier de l\u2019association Tous Migrants. La Police&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.7933, 50.457281]},
		"id":"492",
		"properties": {
			"title":"Loos-en-Gohelle (62750)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Le-jardin-bio-ou-les-personnes-en-galere-retrouvent-de-l-allant' target='_blank'>Le jardin bio o\u00f9 les personnes en gal\u00e8re retrouvent de l&#8217;allant<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis un an, neuf salari\u00e9s en insertion cultivent fruits et l\u00e9gumes dans le jardin d\u2019une ancienne maison mini\u00e8re, au c\u0153ur de l\u2019ancien bassin minier. Dans ce lieu consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9cologie et \u00e0 l\u2019\u00e9ducation populaire, au contact des habitants, ils se r\u00e9approprient leur alimentation et se reconstruisent un&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.688541, 44.303561]},
		"id":"493",
		"properties": {
			"title":"Lapalud (84840)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2824' target='_blank'>S&#8217;\u00e9clater sur sc\u00e8ne<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Nord-Vaucluse, une compagnie s\u2019est sp\u00e9cialis\u00e9e dans le th\u00e9\u00e2tre itin\u00e9rant en milieu rural. Certains \u00e9l\u00e8ves du territoire, o\u00f9 faible offre culturelle se conjugue avec personnel politique d\u2019extr\u00eame droite, participent \u00e0 des ateliers d\u2019\u00e9criture et de cr\u00e9ation avant la repr\u00e9sentation, sur sc\u00e8ne. \u00ab Mamou,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3469, 48.8589]},
		"id":"494",
		"properties": {
			"title":"Paris (75000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Climat-qualite-de-vie-inegalites-vers-un-Grand-Paris-des-alternatives' target='_blank'>Climat, qualit\u00e9 de vie, in\u00e9galit\u00e9s&nbsp;: vers un &#171;&nbsp;Grand Paris&nbsp;&#187; des alternatives&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Avec le \u00ab Grand Paris \u00bb et les JO, l\u2019agglom\u00e9ration parisienne s\u2019appr\u00eate \u00e0 conna\u00eetre une vague de grands projets urbains, port\u00e9s par des \u00e9lus et des multinationales. D\u2019un c\u00f4t\u00e9, plusieurs de ces projets r\u00e9pondent \u00e0 des pr\u00e9occupations sociales ind\u00e9niables. De l\u2019autre, ils entra\u00eeneront une nouvelle hausse de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.430235, 47.327458]},
		"id":"495",
		"properties": {
			"title":"Gu\u00e9rande (44350)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Guerande-la-cooperative-du-sel-pratique-avec-succes-l-entraide-et-l-ecologie' target='_blank'>\u00c0 Gu\u00e9rande, la coop\u00e9rative du sel pratique avec succ\u00e8s l&#8217;entraide et l&#8217;\u00e9cologie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Si la r\u00e9putation du sel gris de Gu\u00e9rande n\u2019est plus \u00e0 faire, son mode de production enti\u00e8rement naturel reste m\u00e9connu. Sa r\u00e9colte est le fruit du travail artisanal des membres d\u2019une coop\u00e9rative qui pratique l\u2019entraide et la protection de l\u2019environnement.  Au sud de la Bretagne, presque isol\u00e9s de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.554456, 47.216354]},
		"id":"496",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/A-Nantes-des-ecoles-alternatives-pour-les-jeunes-exiles-refuses-par-l-Education' target='_blank'>Des \u00e9coles alternatives pour les jeunes exil\u00e9s refus\u00e9s par l&#8217;Education nationale<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Loire-Atlantique, plus de mille jeunes exil\u00e9s sont arriv\u00e9s, seuls, \u00e0 Nantes ou \u00e0 Saint-Nazaire depuis le mois de janvier. Pr\u00e8s de la moiti\u00e9 d\u2019entre-eux ont \u00e9t\u00e9 pris en charge par le D\u00e9partement, qui en a l\u2019obligation. Mais pour ceux dont la minorit\u00e9 n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 reconnue, retrouver le chemin de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"497",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2017\/10\/cooperative-funeraire-enterrements-laics-ecolos-a-bordeaux\/' target='_blank'>Une coop\u00e9rative fun\u00e9raire pour des enterrements la\u00efcs et \u00e9colos \u00e0 Bordeaux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour parler librement de la mort sans passer par la case psy, Edileuza Gallet anime des \u00ab Caf\u00e9s mortels \u00bb \u00e0 Bordeaux. Cette psychanalyste travaille d\u00e9sormais \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019une coop\u00e9rative fun\u00e9raire, qui veut proposer des c\u00e9r\u00e9monies la\u00efques, des enterrements \u00e9cologiques et un accompagnement des familles.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"498",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/rue89bordeaux.com\/2017\/10\/coursiers-bordelais-cooperative-locale-liveurs-a-velo\/' target='_blank'>Les Coursiers Bordelais, une coop\u00e9rative locale de livreurs \u00e0 v\u00e9lo se lance<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s avoir connu les d\u00e9boires de l\u2019ub\u00e9risation dans leur profession, quatre cyclistes viennent de lancer une coop\u00e9rative de livraison de repas. Les coursiers ont le choix d\u2019avoir le statut salari\u00e9 ou ind\u00e9pendant.  The post Les Coursiers Bordelais, une coop\u00e9rative locale de livreurs \u00e0 v\u00e9lo se lance&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.807461, 45.713796]},
		"id":"499",
		"properties": {
			"title":"Oullins (69600)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/La-Super-Halle-d-Oullins-bien-plus-qu-une-epicerie-ecolo' target='_blank'>La Super Halle d&#8217;Oullins, bien plus qu&#8217;une \u00e9picerie \u00e9colo<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un magasin o\u00f9 producteurs et paysans fixent leurs prix, un resto qui ne propose que du local et du bio, des \u00e9v\u00e9nements gastronomiques et culturels, une gouvernance collective\u2026 la Super Halle est pleine de promesses, m\u00eame si le projet a mis du temps \u00e0 trouver sa voie. Oullins (m\u00e9tropole de Lyon),&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.21044, 48.205543]},
		"id":"500",
		"properties": {
			"title":"Pl\u00e9lauff (22570)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Bretagne-une-communaute-vit-sereinement-l-utopie-concrete' target='_blank'>En Bretagne, une communaut\u00e9 vit sereinement l&#8217;utopie concr\u00e8te<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au c\u0153ur de la Bretagne, il existe un lieu o\u00f9 chacun est le bienvenu et o\u00f9 la vie s\u2019organise en autonomie et en ad\u00e9quation avec la nature. Cette \u00ab oasis \u00bb est le fruit des r\u00eaves d\u2019Audrey, surnomm\u00e9e \u00ab Mama Terra \u00bb. Reporterre vous convie \u00e0 une visite en photos. Pl\u00e9lauff (C\u00f4tes-d\u2019Armor), reportage  Dans la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.681632, 48.113844]},
		"id":"501",
		"properties": {
			"title":"Rennes (35000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1510149292-open-data-bug-rennes' target='_blank'>Open data&nbsp;: un kif breton<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En analysant les donn\u00e9es publiques, l\u2019asso Bug oeuvre pour la transparence du quotidien des Rennais. Pour tout savoir sur le m\u00e9tro, les Transmusicales ou les frites, suivez le guide.Stats<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.05644, 50.631564]},
		"id":"502",
		"properties": {
			"title":"Lille (59000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1510149874-superquinquin-le-supermarche-collaboratif' target='_blank'>Superquinquin, le supermarch\u00e9 o\u00f9 le client est vraiment le patron<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En \u00e9change de quelques heures de b\u00e9n\u00e9volat par mois, les clients de Superquinquin ont leur mot \u00e0 dire sur les d\u00e9cisions du supermarch\u00e9. Zoom sur cette grande surface new look qui a ouvert en avril 2017.Salade tomates oignons<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-91.2861742, 14.6951715]},
		"id":"503",
		"properties": {
			"title":" (07017)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/guatemala-lycee-plastique-recycle\/' target='_blank'>Au Guatemala, un lyc\u00e9e en plastique recycl\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">San Juan la Laguna, Guatemala : nich\u00e9 au creux des montagnes qui retiennent le lac Atitlan, ce bourg de 10 000 habitants est visit\u00e9 par...  Cet article Au Guatemala, un lyc\u00e9e en plastique recycl\u00e9 est apparu en premier sur Le site du journal L\u2019age de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.355859, 48.504587]},
		"id":"504",
		"properties": {
			"title":"Bure (55290)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Bure-contre-le-desert-nucleaire-habitants-et-neo-paysans-font-revivre-la' target='_blank'>A Bure, contre le d\u00e9sert nucl\u00e9aire, habitants et n\u00e9o-paysans font revivre la campagne<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Venus \u00e0 Bure pour s\u2019opposer \u00e0 la poubelle nucl\u00e9aire, des activistes ont choisi de s\u2019installer dans la Meuse pour enraciner la lutte. Malgr\u00e9 la constante pression polici\u00e8re, ils cultivent de multiples projets et regardent avec les habitants vers le long terme. Mandres-en-Barrois (Meuse), reportage  \u00c0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.271605, 48.537353]},
		"id":"505",
		"properties": {
			"title":"Montiers-sur-Saulx (55290)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/La-foret-contre-les-dechets-au-bois-Lejuc-c-est-dans-les-arbres-qu-on-resiste' target='_blank'>La for\u00eat contre les d\u00e9chets&nbsp;: au bois Lejuc, c&#8217;est dans les arbres qu&#8217;on r\u00e9siste<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019\u00e9picentre de la lutte contre la poubelle nucl\u00e9aire de l\u2019Andra se trouve au bois Lejuc. Depuis juin 2016, les opposants y organisent la r\u00e9sistance, entre cabanes arboricoles et espaces communs. Cet article est le deuxi\u00e8me volet de notre reportage, dont on peut lire ici le premier volet : A Bure,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.101763, 49.442832]},
		"id":"506",
		"properties": {
			"title":"Rouen (76000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Les-marches-de-femmes-un-outil-pour-bannir-le-harcelement-de-rue-les-insultes' target='_blank'>Les marches de femmes, un outil pour bannir le harc\u00e8lement de rue, les insultes et les violences&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Rouen<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.581355, 44.840796]},
		"id":"507",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rapportsdeforce.fr\/classes-en-lutte\/alternative-a-luberisation-livreurs-a-velo-lancent-leurs-cooperatives-12011181' target='_blank'>Alternative \u00e0 l\u2019uberisation&nbsp;: des livreurs \u00e0 v\u00e9lo lancent leurs coop\u00e9ratives <\/a><\/div>\n\t\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.442545, 48.859436]},
		"id":"508",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1511972218-montreuil-sans-pap-expulses-municipalite-habitants-solidaires' target='_blank'>A Montreuil, les habitants solidaires des sans-pap\u2019 expuls\u00e9s par la municipalit\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">30 demandeurs d\u2019asile expuls\u00e9s par la municipalit\u00e9 de Montreuil survivent gr\u00e2ce \u00e0 la solidarit\u00e9 des voisins. Mais l\u2019hiver sous la tente s\u2019annonce froid. ReportagesSolidarit\u00e9<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.554456, 47.216354]},
		"id":"509",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lundi.am\/La-vie-de-chateau' target='_blank'>Nantes&nbsp;: Etudiants et migrants occupent le chateau du Tertre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab De l\u2019audace, encore de l\u2019audace, toujours de l\u2019audace. \u00bb Depuis le 26 novembre des \u00e9tudiants et de jeunes exil\u00e9s nantais occupent un ch\u00e2teau de 888 m\u00b2. Nous leur avons demand\u00e9 de raconter cette nouvelle vie de ch\u00e2telains.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.343089, 48.96415]},
		"id":"510",
		"properties": {
			"title":"Villetaneuse (93430)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/La-ferme-urbaine-ou-les-jeunes-en-rupture-reprennent-leur-vie-en-main' target='_blank'>La ferme urbaine o\u00f9 les jeunes en rupture reprennent leur vie en main<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019association les Fermiers de la Francilienne accueille des jeunes gens condamn\u00e9s \u00e0 des travaux d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. \u00c0 la ferme P13, \u00e0 Villetaneuse, en Seine-Saint-Denis, ils n\u2019apprennent pas le m\u00e9tier d\u2019agriculteur mais se \u00ab remobilisent \u00bb au contact de la terre et des animaux. Villetaneuse&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.356543, 48.876029]},
		"id":"511",
		"properties": {
			"title":"Paris (75010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1512403727-mandeeq-resto-epicerie-refugies-somaliens' target='_blank'>Le Mandeeq, resto-\u00e9picerie des r\u00e9fugi\u00e9s somaliens<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le Mandeeq est bien plus qu\u2019un simple resto. Dans cette petite \u00e9picerie qui fait aussi restaurant, \u00e0 deux pas de la Chapelle, les r\u00e9fugi\u00e9s somaliens viennent chercher conseil et coups de main.SpotsFederation<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.725358, 45.18627]},
		"id":"512",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.politis.fr\/articles\/2017\/12\/reparer-son-velo-un-cadre-de-resistance-38113\/' target='_blank'>R\u00e9parer son v\u00e9lo, un cadre de r\u00e9sistance <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Grenoble, les ateliers solidaires d\u2019autor\u00e9paration sont un puissant vecteur de lien social et un outil d\u2019\u00e9mancipation.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-9.1365919, 38.7077507]},
		"id":"513",
		"properties": {
			"title":"Lisbonne (1100-148)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/international\/281217\/portugal-au-pays-de-la-gauche-qui-marche' target='_blank'>Portugal, au pays de la gauche qui marche<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le PC portugais demande une revalorisation du SMIC \u00e0 600 euros d\u00e8s 2018. \u00a9 AP Depuis octobre 2015, les socialistes tiennent les r\u00eanes de l\u2019ex\u00e9cutif portugais. Avec l\u2019appui d\u2019une coalition originale au Parlement : la gauche radicale du Bloco et le parti communiste. Un attelage qui pourrait \u00eatre riche&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.685991, 47.430382]},
		"id":"514",
		"properties": {
			"title":"Tours (37100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.alternatives-economiques.fr\/danemark-sattaque-gaspillage-alimentaire\/00082254' target='_blank'>Le Danemark s\u2019attaque au gaspillage alimentaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au 58 de la rue N\u00f8rrebrogade, dans un quartier branch\u00e9 de Copenhague, au Danemark, une inscription en grosses lettres blanches sur une vitrine interpelle les passants : \u00ab Mindre madspil \u00bb (moins de d\u00e9chets alimentaires). Dans ce supermarch\u00e9 sp\u00e9cialis\u00e9 de Wefood, on vend de la nourriture p\u00e9rim\u00e9e ou des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-7.6187768, 33.5950627]},
		"id":"515",
		"properties": {
			"title":"Casablanca",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/frigo-de-desert\/' target='_blank'>Le frigo de d\u00e9sert<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Prenez de l\u2019eau et placez-la dans une atmosph\u00e8re plus ou moins chaude. Le liquide s\u2019\u00e9vapore et en passant de l\u2019\u00e9tat liquide \u00e0 l\u2019\u00e9tat gazeux,...  Cet article Le frigo de d\u00e9sert est apparu en premier sur Le site du journal L\u2019age de (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.184794, 36.800108]},
		"id":"516",
		"properties": {
			"title":"Tunis (1062)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Nawaat-le-site-qui-reinvente-le' target='_blank'>Nawaat, le site qui r\u00e9invente le journalisme dans le monde arabe - Basta!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les Tunisiens d\u00e9couvrent la libert\u00e9 de la presse, mais le m\u00e9tier de journaliste est \u00e0 r\u00e9inventer apr\u00e8s un demi-si\u00e8cle de r\u00e9gime autoritaire. Le site (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [31.243666, 30.048819]},
		"id":"517",
		"properties": {
			"title":"Le Caire",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Dans-le-monde-arabe-aussi-les-medias-libres-s-organisent-malgre-la-censure-les' target='_blank'>Dans le monde arabe aussi, les m\u00e9dias libres s&#8217;organisent malgr\u00e9 la censure, les menaces et la propagande<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Egypte, en Tunisie, en Alg\u00e9rie ou m\u00eame en Syrie, des m\u00e9dias ind\u00e9pendants ont \u00e9clos depuis les Printemps arabes. Tous partagent des aspirations communes : informer face aux intox et \u00e0 la propagande, consolider leur ind\u00e9pendance malgr\u00e9 des moyens r\u00e9duits, faire de l\u2019investigation et traiter des sujets&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.184794, 36.800108]},
		"id":"518",
		"properties": {
			"title":"Tunis (1062)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Comment-obliger-a-la-transparence' target='_blank'>Comment obliger \u00e0 la transparence des \u00e9lus du peuple qui cultivent l&#8217;opacit\u00e9&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">217 d\u00e9put\u00e9s planchent sur la nouvelle Constitution tunisienne. Alors que l\u2019opacit\u00e9 r\u00e8gne et que certains d\u00e9bats se d\u00e9roulent \u00e0 huis-clos, une (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.184794, 36.800108]},
		"id":"519",
		"properties": {
			"title":"Tunis (1062)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Sidi-Amor-une-oasis-ecologique-au' target='_blank'>Sidi Amor&nbsp;: une oasis \u00e9cologique au c\u0153ur de la Tunisie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Situ\u00e9e \u00e0 une quinzaine de kilom\u00e8tres de Tunis, Sidi Amor est une propri\u00e9t\u00e9 collective de quatre hectares sur laquelle de nombreux savoirs-faire sont (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [90.3788136, 23.7593572]},
		"id":"520",
		"properties": {
			"title":"Dacca (12)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Au-Bangladesh-des-ouvrieres-rescapees-du-Rana-Plaza-creent-leur-propre' target='_blank'>Au Bangladesh, des ouvri\u00e8res rescap\u00e9es du Rana Plaza cr\u00e9ent leur propre coop\u00e9rative textile<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Il y a eu les 1 135 morts et les milliers de bless\u00e9s de l\u2019effondrement du Rana Plaza, au Bangladesh. Puis les engagements des multinationales de (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [77.2022662, 28.6141793]},
		"id":"521",
		"properties": {
			"title":"New Delhi",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/En-Inde-contre-les-tisons' target='_blank'>En Inde, contre les tisons nationalistes, le claquement des baisers<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis l\u2019arriv\u00e9e de la droite nationaliste hindoue au pouvoir en mai dernier, en Inde, la n\u00e9buleuse \u00adfascisante ultranationaliste se sent pousser des (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [77.5912997, 12.9791198]},
		"id":"522",
		"properties": {
			"title":"Bengaluru (560001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Ces-femmes-indiennes-qui-relevent' target='_blank'>Ces femmes indiennes qui rel\u00e8vent la t\u00eate face aux violences machistes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Bangalore<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.349666, 48.89845]},
		"id":"523",
		"properties": {
			"title":"Paris (75018)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.bondyblog.fr\/201801051222\/le-premier-frigo-solidaire-pour-lutter-contre-le-gaspillage-alimentaire-debarque-a-paris\/#.Wk-kniPhB68' target='_blank'>Le premier frigo solidaire pour lutter contre le gaspillage alimentaire d\u00e9barque \u00e0 Paris<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Port\u00e9 par les associations CAP ou pas Cap ? et Le Carillon, le projet du frigo solidaire s\u2019enracine dans le XVIIIe arrondissement, et plus pr\u00e9cis\u00e9ment dans le restaurant de La Cantine du 18. Margaux Nasreddine, cheffe de projet, a accept\u00e9 de nous recevoir.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.182711, 48.692365]},
		"id":"524",
		"properties": {
			"title":"Nancy (54000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/La-maison-de-retraite-ou-vieux-et-jeunes-sont-ecolos-et-heureux' target='_blank'>La maison de retraite o\u00f9 vieux et jeunes sont \u00e9colos et heureux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Nancy, la maison de retraite Simon-B\u00e9nichou est un lieu ouvert sur son voisinage, o\u00f9 les pensionnaires vivent la fin de leur existence au contact notamment d\u2019\u00e9coliers. L\u2019\u00e9tablissement a pris un virage \u00e9colo. Reporterre vous le fait d\u00e9couvrir en photos. Nancy (Meurthe-et-Moselle), reportage  Install\u00e9&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [11.5213344, 3.8689867]},
		"id":"525",
		"properties": {
			"title":"Yaound\u00e9 (34457)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Au-Cameroun-les-refugies-de-Boko-Haram-luttent-pour-le-reboisement-de-leur-camp' target='_blank'>Au Cameroun, les r\u00e9fugi\u00e9s de Boko Haram luttent pour le reboisement de leur camp<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le nord du Cameroun, l\u2019afflux de dizaines de milliers de r\u00e9fugi\u00e9s fuyant Boko Haram menace un environnement d\u00e9j\u00e0 fragile et cr\u00e9e des tensions avec les habitants. Pour lutter contre la d\u00e9forestation, certains d\u00e9plac\u00e9s se mobilisent pour reboiser et proposent des solutions de rechange \u00e0 la coupe de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.356543, 48.876029]},
		"id":"526",
		"properties": {
			"title":"Paris (75010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1516013114-centre-social-accueille-sdf-migrants' target='_blank'>Le centre social qui accueille SDF et migrants sans distinction<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le Camres est n\u00e9 de la rencontre entre un pr\u00eatre et le bassiste du groupe de hard-rock Trust. 25 ans apr\u00e8s sa cr\u00e9ation, le centre accueille toujours \u00ab paum\u00e9s \u00bb, SDF et migrants, sans distinction.ReportagesAntisocial<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.896176, 48.526848]},
		"id":"527",
		"properties": {
			"title":"Colombey-les-Belles (54170)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/prtg.sc\/articles\/2018\/01\/15\/en-lorraine-une-entreprise-a-ete-creee-pour-embaucher-tous-les-ch.html' target='_blank'>En Lorraine, une entreprise a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e pour embaucher tous les ch\u00f4meurs du coin<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le territoire z\u00e9ro ch\u00f4meur de Colombey-les-Belles (Meurthe-et-Moselle) f\u00eate son premier anniversaire. Vir\u00e9e dans cette contr\u00e9e lorraine qui tente petit \u00e0 petit de tuer le ch\u00f4mage \u00e0 coups de travail pour tous<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.330784, 48.091424]},
		"id":"528",
		"properties": {
			"title":"Douarnenez (29100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Le-transport-de-marchandises-a-la-voile-commence-a-travers-l-Atlantique' target='_blank'>Le transport de marchandises \u00e0 la voile commence \u00e0 travers l&#8217;Atlantique<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s des ann\u00e9es de cabotage, Towt, la soci\u00e9t\u00e9 finist\u00e9rienne de transport de marchandises \u00e0 la voile, a \u00e9largi l\u2019horizon de ses routes aux Am\u00e9riques. Et ne compte pas changer de cap de sit\u00f4t. Douarnenez (Finist\u00e8re), reportage  Au cr\u00e9puscule, le Port-Rhu de Douarnenez se nappe d\u2019un ciel mauve presque&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [14.2487826, 40.8359336]},
		"id":"529",
		"properties": {
			"title":"Naples",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Quand-l-agriculture-biologique-repare-les-crimes-de-la-mafia-napolitaine' target='_blank'>Quand l&#8217;agriculture biologique r\u00e9pare les crimes de la mafia napolitaine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le sud de l\u2019Italie, la \u00ab terre des feux \u00bb doit son surnom \u00e0 l\u2019incin\u00e9ration de d\u00e9chets clandestins bien souvent toxiques. Sur ces terres domin\u00e9es par la mafia napolitaine s\u2019\u00e9panouit pourtant L\u2019Auberge du g\u00e9ant, une ferme m\u00ealant respect de l\u2019environnement et r\u00e9insertion sociale de d\u00e9tenus en fin de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-46.6333824, -23.5506507]},
		"id":"530",
		"properties": {
			"title":"S\u00e3o Paulo",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Comment-des-habitants-de-Sao-Paulo-s-organisent-pour-transformer-des-sources' target='_blank'>Comment des habitants de S\u00e3o Paulo s&#8217;organisent pour transformer des sources urbaines en parcs et jardins autog\u00e9r\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les 11 millions d\u2019habitants de S\u00e3o Paulo ont fr\u00f4l\u00e9 la catastrophe il y a trois ans. Suite \u00e0 une longue s\u00e9cheresse et \u00e0 une gestion d\u00e9sastreuse, les r\u00e9servoirs destin\u00e9s \u00e0 approvisionner la ville en eau potable \u00e9taient vides. L\u2019eau est pourtant abondante dans les sous-sols de cette m\u00e9galopole tentaculaire.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.875521, 43.611024]},
		"id":"531",
		"properties": {
			"title":"Montpellier (34000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/La-ferme-collective-de-la-Condamine-cultive-l-entraide-et-la-sobriete' target='_blank'>La ferme collective de la Condamine cultive l&#8217;entraide et la sobri\u00e9t\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En p\u00e9riph\u00e9rie de Montpellier, un collectif fait vivre la Ferme urbaine collective de la Condamine, o\u00f9 se nourrissent agriculture biologique et activit\u00e9s p\u00e9dagogiques et culturelles. Montpellier (H\u00e9rault), reportage  Le 25 juillet 2017, la caravane de l\u2019AlterTour , apr\u00e8s un passage par le bord de mer&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [14.2487826, 40.8359336]},
		"id":"532",
		"properties": {
			"title":"Naples",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/SfruttaZero-une-sauce-tomate-contre-l-exploitation-des-travailleurs-migrants-et' target='_blank'>&#171;&nbsp;SfruttaZero&nbsp;&#187;, une sauce tomate contre l&#8217;exploitation des travailleurs migrants et des pr\u00e9caires en Italie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ils travaillent jusqu\u2019\u00e0 12 heures par jour, pay\u00e9es une mis\u00e8re, par une chaleur accablante qui parfois les terrasse. Tout cela pour ramasser des tomates \u00ab 100% italiennes \u00bb et \u00ab \u00e0 savourer en famille \u00bb\u2026 Eux, ce sont les travailleurs migrants exploit\u00e9s par un syst\u00e8me quasi-f\u00e9odal dans le sud de l\u2019Italie.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.351697, 50.8465573]},
		"id":"533",
		"properties": {
			"title":"Bruxelles (1000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/international\/180218\/bruxelles-les-reseaux-de-solidarite-sorganisent-face-aux-politiques-anti-migrants' target='_blank'>A Bruxelles, les r\u00e9seaux de solidarit\u00e9 s&#8217;organisent face aux politiques anti-migrants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Idris, Bruxelles, 17 f\u00e9vrier 2018 Dans la capitale belge, un surgissement civique s\u00e8me les graines d\u2019une solidarit\u00e9 renforc\u00e9e avec les migrants pourchass\u00e9s. En r\u00e9action \u00e0 une descente de police dans une association culturelle : Globe Aroma. Petit coup d\u2019\u0153il sur un grand dessein qui prenait forme,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.823268, 48.249661]},
		"id":"534",
		"properties": {
			"title":"Langouet (35630)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Emprunter-aux-habitants-pour-la-transition-ecologique-ca-marche-a-Langouet' target='_blank'>Emprunter aux habitants pour la transition \u00e9cologique&nbsp;: \u00e7a marche \u00e0 Langou\u00ebt<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour financer un projet de permaculture, la commune bretonne de Langou\u00ebt vient de recourir \u00e0 l\u2019emprunt citoyen. Ce type de financement est fort utile pour des communes au budget serr\u00e9. Mais il pose aussi la question du d\u00e9sengagement de l\u2019\u00c9tat. Langou\u00ebt (Ille-et-Vilaine), reportage  En Bretagne,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [12.3810549, 51.3391827]},
		"id":"535",
		"properties": {
			"title":"Leipzig (04103)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Leipzig-la-bicyclette-est-reine' target='_blank'>\u00c0 Leipzig, la bicyclette est reine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La ville allemande de Leipzig pr\u00e9serve sa singularit\u00e9 populaire et \u00e9cologique. L\u2019un des exemples les plus visibles est la place accord\u00e9e \u00e0 la petite reine. Leipzig (Allemagne), reportage  Un touriste fran\u00e7ais, inform\u00e9 des \u00e9v\u00e8nements majeurs qui ont \u00e9maill\u00e9 l\u2019histoire r\u00e9cente de Leipzig, pourrait sans&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.484753, 45.333323]},
		"id":"536",
		"properties": {
			"title":"Renage (38140)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Le-succes-d-une-cooperative-qui-aide-les-paysans-a-acquerir-leur-autonomie' target='_blank'>Le succ\u00e8s d&#8217;une coop\u00e9rative qui aide les paysans \u00e0 acqu\u00e9rir leur autonomie technologique et \u00e0 ne pas se surendetter<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Machines, engrais, semences... L\u2019intensification agricole s\u2019est accompagn\u00e9e d\u2019un endettement et d\u2019une d\u00e9pendance croissants du monde paysan. Pour les membres de l\u2019Atelier Paysan, cette spirale n\u2019est pas une fatalit\u00e9 : la coop\u00e9rative, qui compte aujourd\u2019hui 14 salari\u00e9s, organise des dizaines de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-73.9866136, 40.7306458]},
		"id":"537",
		"properties": {
			"title":"New York",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.axellemag.be\/resist-magazine-contre-trump\/' target='_blank'>Resist&nbsp;!, un magazine au poing lev\u00e9 contre Trump<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au lendemain de l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle aux \u00c9tats-Unis, en 2017, beaucoup ont pleur\u00e9. D\u2019autres se sont retrouss\u00e9 les manches et, parmi les r\u00e9sistant\u00b7es, certain\u00b7es ont lanc\u00e9 un magazine f\u00e9ministe. Resist ! \u00e9tait n\u00e9. [Article extrait du dossier \u00ab La Fronde des m\u00e9dias f\u00e9ministes&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.301891, 51.012722]},
		"id":"538",
		"properties": {
			"title":"Grande-Synthe (59760)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Grande-Synthe-elus-et-associatifs-ont-reflechi-a-un-accueil-digne-des' target='_blank'>Des dizaines de villes inventent une politique d&#8217;accueil des migrants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Jeudi et vendredi s\u2019est tenue \u00e0 Grande-Synthe la premi\u00e8re Convention nationale sur l\u2019accueil et les migrations. Des \u00e9lus aux associatifs, tous les acteurs de l\u2019aide aux migrants ont jet\u00e9 des ponts entre les initiatives locales, cherchant \u00e0 construire un r\u00e9seau des villes accueillantes. Grande-Synthe&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.637437, 44.898766]},
		"id":"539",
		"properties": {
			"title":"Brian\u00e7on (05100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/A-Briancon-la-politique-en-actes-d-une-population-fortement-mobilisee-pour-l' target='_blank'>A Brian\u00e7on, la &#171;&nbsp;politique en actes&nbsp;&#187; d&#8217;une population fortement mobilis\u00e9e pour l&#8217;accueil des migrants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab En montagne, on ne laisse jamais quelqu\u2019un en difficult\u00e9. \u00bb Cyniquement oubli\u00e9e par les autorit\u00e9s, cette \u00e9vidence ne l\u2019a pas \u00e9t\u00e9 par les habitants de la sous-pr\u00e9fecture des Hautes-Alpes, perch\u00e9e \u00e0 1300 m\u00e8tres d\u2019altitude et situ\u00e9e sur l\u2019une des voies de passage les plus emprunt\u00e9es \u2013 et les plus dangereuses&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.862977, 47.753494]},
		"id":"540",
		"properties": {
			"title":"Montoire-sur-le-Loir (41800)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Dans-ce-lycee-les-jeunes-paysans-apprennent-l-agriculture-bio' target='_blank'>Dans ce lyc\u00e9e, les jeunes paysans apprennent l&#8217;agriculture bio<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les lyc\u00e9es agricoles, lieu de formation des futurs agriculteurs, ont longtemps promu les m\u00e9thodes conventionnelles et les intrants chimiques. Mais les mentalit\u00e9s \u00e9voluent, comme \u00e0 Montoire-sur-le-Loir, o\u00f9 l\u2019\u00e9quipe enseignante d\u00e9montre les vertus de l\u2019agriculture biologique \u00e0 des jeunes encore r\u00e9tifs.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.13544, 42.4440202]},
		"id":"541",
		"properties": {
			"title":" (25560)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/graines-de-berger' target='_blank'>Graines de berger<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019Escola de Pastors de Catalunya, un projet audacieux visant la r\u00e9cup\u00e9ration et la redynamisation du secteur de l\u2019\u00e9levage, f\u00eate cette ann\u00e9e sa premi\u00e8re d\u00e9cennie d\u2019existence, et elle le fait en restant impassible face aux avis pessimistes qui consid\u00e8rent que le pastoralisme est vou\u00e9 \u00e0 dispara\u00eetre.  L\u2019un&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.05644, 50.631564]},
		"id":"542",
		"properties": {
			"title":"Lille (59800)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/labrique.net\/index.php\/thematiques\/droit-a-la-ville\/975-a-p-u-fives-a-nous-la-ville' target='_blank'>Atelier populaire d&#8217;urbanisme&nbsp;: &#171;&nbsp;\u00e0 nous la ville&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019Atelier populaire d\u2019urbanisme de Fives est la petite derni\u00e8re des APU. N\u00e9e en 2014, l\u2019association est nourrie par l\u2019histoire d\u2019une lutte qui d\u00e9marre en 1973 \u00e0 l\u2019Alma-Gare \u00e0 Roubaix. Premiers pas, et d\u00e9j\u00e0 sur ses deux jambes, pour d\u00e9fendre les locataires contre les marchands de sommeil et les bailleurs&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [11.2555757, 43.7698712]},
		"id":"544",
		"properties": {
			"title":"Florence",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Italie-la-Zad-de-Mondeggi-cultive-le-bien-commun' target='_blank'>En Italie, la Zad de Mondeggi cultive le bien commun<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis quatre ans, les occupants de la ferme de Mondeggi, pr\u00e8s de Florence, exp\u00e9rimentent l\u2019autogestion et la d\u00e9fense du territoire comme \u00ab bien commun \u00bb. Les auteurs de cette tribune y voient des parall\u00e8les avec Notre-Dame-des-Landes.  Clara Lesbros est \u00e9tudiante \u00e0 l\u2019\u00c9cole nationale sup\u00e9rieure&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.624973, 44.891172]},
		"id":"545",
		"properties": {
			"title":"Puy-Saint-Pierre (05100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Chez-Marcel-havre-autogere-sur-la-route-des-migrants' target='_blank'>Chez Marcel, havre autog\u00e9r\u00e9 sur la route des migrants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis l\u2019\u00e9t\u00e9 2017, un collectif a r\u00e9nov\u00e9 une maison \u00e0 l\u2019abandon pr\u00e8s de Brian\u00e7on afin d\u2019y accueillir des demandeurs d\u2019asile. Ceux-ci restent toujours aussi nombreux \u00e0 franchir les Alpes depuis que la vall\u00e9e de la Roya leur a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e. Puy-Saint-Pierre (Hautes-Alpes), reportage  \u00ab Vous avez pris contact&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.107396, 49.493304]},
		"id":"546",
		"properties": {
			"title":"Le Havre (76600)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.revue-projet.com\/articles\/2018-gilli-le-havre-quand-des-citoyens-se-reapproprient-leur-quartier' target='_blank'>Quand des citoyens se r\u00e9approprient leur quartier<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La d\u00e9mocratie participative est souvent en butte aux critiques : elle serait capt\u00e9e par des groupes de citoyens actifs, peu repr\u00e9sentatifs de la diversit\u00e9 des populations, moins l\u00e9gitimes que les \u00e9lus, d\u00e9fendant une... | De : Fr\u00e9d\u00e9ric&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [36.3095814, 33.5130695]},
		"id":"547",
		"properties": {
			"title":"Damas (2277)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Dans-le-Rojava-syrien-une-marche-vers-l-ecologie-ralentie-par-la-guerre' target='_blank'>Dans le &#171;&nbsp;Rojava&nbsp;&#187; syrien, une marche vers l&#8217;\u00e9cologie ralentie par la guerre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le Kurdistan syrien \u2013 plus connu sous le nom de Rojava, r\u00e9cemment rebaptis\u00e9 F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9mocratique du Nord-Syrie \u2013 les institutions locales mettent en avant la dimension \u00e9cologique de leur projet de soci\u00e9t\u00e9. Investie sur les questions agricoles, le recyclage des d\u00e9chets ou le reverdissement des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.364993, 48.833751]},
		"id":"548",
		"properties": {
			"title":"Paris (75013)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1523545563-auto-media-tolbiac-prepare-jt' target='_blank'>L\u2019auto-m\u00e9dia de Tolbiac pr\u00e9pare son JT<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans la fac de Paris 1 occup\u00e9e, rebaptis\u00e9e Commune libre de Tolbiac, la commission m\u00e9dia s\u2019active : tri des journalistes, conf de presse masqu\u00e9e et bient\u00f4t un Journal T\u00e9l\u00e9vis\u00e9.NewsDog<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3806, 43.2804]},
		"id":"549",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article2991' target='_blank'>Droit au logement \u00e0 Marseille&nbsp;: le Cedis, entre r\u00e9quisitions et institutions<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis 4 ans, \u00e0 Toulouse, le Collectif d\u2019entraide et d\u2019innovation sociale a permis la mise \u00e0 l\u2019abri de centaines de personnes. Men\u00e9 par des militants et des travailleurs sociaux, il d\u00e9fend, en mati\u00e8re de logement, une approche \u00ab exigeante mais constructive \u00bb du dialogue avec les institutions. Vous&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.437913, 48.909776]},
		"id":"550",
		"properties": {
			"title":"Bobigny (93000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/240418\/comment-des-policiers-de-seine-saint-denis-sont-formes-aux-violences-conjugales' target='_blank'>Comment des policiers de Seine-Saint-Denis sont form\u00e9s aux violences conjugales<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le cycle de la violence. \u00a9 LF En Seine-Saint-Denis, d\u00e9partement pionnier en mati\u00e8re de lutte contre les violences envers les femmes, des policiers volontaires sont r\u00e9guli\u00e8rement form\u00e9s au traitement des violences conjugales. L\u2019enjeu est de comprendre la strat\u00e9gie de l\u2019agresseur, pourquoi les femmes&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [36.3095814, 33.5130695]},
		"id":"551",
		"properties": {
			"title":"Damas (2277)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.axellemag.be\/femmes-kurdistan\/' target='_blank'>Un village de femmes au Kurdistan syrien&nbsp;: leur f\u00e9minisme, &#171;&nbsp;c\u2019est la ligne de front&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Particuli\u00e8rement m\u00e9diatis\u00e9es, 26.000 femmes originaires de Syrie du Nord ont combattu Daesh \u00e0 Koban\u00e9, Raqqa et Deir ez-Zor. Mais que sait-on vraiment de leur projet politique ? Fragments de r\u00e9ponses \u00e0 Jinwar, un petit village syrien cr\u00e9\u00e9 par une poign\u00e9e de femmes, qui n\u2019accueillera quasiment que des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3888599, 52.5170365]},
		"id":"552",
		"properties": {
			"title":"Berlin (10117)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Fann-magazin-le-nouveau-media-qui-jette-un-pont-entre-l-Allemagne-et-les' target='_blank'>&#171;&nbsp;Fann magazin&nbsp;&#187;, le nouveau m\u00e9dia qui jette un pont entre l&#8217;Allemagne et les soci\u00e9t\u00e9s arabes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Inventer \/ M\u00e9dias libres, Solidarit\u00e9s internationales, Europe, Proche et Moyen Orient, Migrations, Guerres et r\u00e9solution des conflits, Arts et cultures<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"553",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2018\/05\/supermarche-cooperatif-supercoop-debarque-terres-neuves\/' target='_blank'>Le supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif Supercoop d\u00e9barque aux Terres Neuves<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s trois ans de gestation, le premier supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif bordelais est ouvert depuis mercredi 2 mai. Situ\u00e9 dans le quartier des Terres Neuves, \u00e0 Bordeaux, le local de 350 m2 propose d\u00e9sormais 3000 produits. Exceptionnellement ouvert \u00e0 tous jusqu\u2019\u00e0 la fin de la semaine, Supercoop souhaite&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.441019, 43.604268]},
		"id":"554",
		"properties": {
			"title":"Toulouse (31000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediacites.fr\/toulouse\/enquete-toulouse\/2018\/05\/08\/des-citoyens-a-lassaut-du-capitole\/' target='_blank'>A Toulouse, des citoyens \u00e0 l\u2019assaut du Capitole<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Salle Os\u00e8te, dans le centre-ville de Toulouse, un lundi soir. Le rassemblement d\u2019Archipel Citoyen ne ressemble pas \u00e0 une r\u00e9union politique comme les autres. On d\u00e9couvre une quinzaine de personnes assises, dispos\u00e9es en cercle, avec un animateur et un secr\u00e9taire de s\u00e9ance. Pas de micro, pas de long&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.875521, 43.611024]},
		"id":"555",
		"properties": {
			"title":"Montpellier (34000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.radioparleur.net\/single-post\/2018\/05\/09\/A-Montpellier-on-exp%C3%A9rimente-la-fac-autog%C3%A9r%C3%A9e' target='_blank'>A Montpellier, on exp\u00e9rimente la fac autog\u00e9r\u00e9e<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Alors qu\u2019ils occupent leur fac depuis mi-f\u00e9vrier, les \u00e9tudiants de Paul Val\u00e9ry \u00e0 Montpellier ont lanc\u00e9 une Universit\u00e9 libre, critique et ouverte. Un pied de nez au gouvernement qui souhaite plus \u00ab d\u2019autonomie et d\u2019exp\u00e9rimentation \u00bb dans les facs, mais qui n\u2019a certainement pas envie de voir resurgir&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [18.6915686, 44.5310532]},
		"id":"556",
		"properties": {
			"title":"Tuzla (75000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/La-Peche-monnaie-locale-et-citoyenne-debarque-le-12-mai-a-Paris' target='_blank'>La P\u00eache, monnaie locale et citoyenne, d\u00e9barque le 12&nbsp;mai \u00e0 Paris<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La P\u00eache, monnaie locale citoyenne lanc\u00e9e \u00e0 Montreuil en 2014, franchit un pallier et s\u2019implante dans huit arrondissements parisiens. \u00c9changer ses euros contre des P\u00eaches, puis faire ses achats dans cette monnaie compl\u00e9mentaire et citoyenne, doit permettre de favoriser les \u00e9changes locaux, et de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "129"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-129.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.492228, 48.936098]},
		"id":"557",
		"properties": {
			"title":"Aulnay-sous-Bois (93600)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/les-batisseurs\/apres-un-parcours-du-combattant-la-nouvelle-vie-de-karim-jemai-apiculteur-aulnaysien\/' target='_blank'>Apr\u00e8s un parcours du combattant, la nouvelle vie de Karim Jema\u00ef, apiculteur aulnaysien<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Karim Jema\u00ef est apiculteur. Il a grandi \u00e0 la cit\u00e9 des 3000 d\u2019Aulnay-sous-Bois. Il y a encore quelques ann\u00e9es, il n\u2019imaginait pas pouvoir vivre de l\u2019apiculture et pourtant, il l\u2019a fait. Portrait.  The post Apr\u00e8s un parcours du combattant, la nouvelle vie de Karim Jema\u00ef, apiculteur aulnaysien appeared&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.910499, 43.129199]},
		"id":"558",
		"properties": {
			"title":"Toulon (83200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.metropolitiques.eu\/De-la-critique-theorique-au-faire-la-transformation-du-droit-a-la-ville-a.html' target='_blank'>De la critique th\u00e9orique au &#171;&nbsp;faire&nbsp;&#187;&nbsp;: la transformation du droit \u00e0 la ville \u00e0 travers les communs madril\u00e8nes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les Laboratoires urbains madril\u00e8nes se sont d\u00e9velopp\u00e9s ces derni\u00e8res ann\u00e9es dans les interstices de la ville laiss\u00e9s vacants par le march\u00e9 ou les pouvoirs publics. Rapha\u00ebl Besson dresse un panorama de ce renouvellement urbain \u00ab par le bas \u00bb et open source, o\u00f9 les communs se dessinent moins comme une&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.6724097, 42.8464529]},
		"id":"559",
		"properties": {
			"title":"Vitoria-Gasteiz",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lundi.am\/ERREKALEOR-Le-plus-grand-squat-du-Pays-basque' target='_blank'>Le plus grand squat du Pays basque<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le collectif Mauvaise Troupe se lance dans une nouvelle s\u00e9rie intitul\u00e9e \u00ab Territoire en bataille \u00bb. Nous publions ici un extrait du premier volet consacr\u00e9 \u00e0 Errekaleor, le plus grand squat du Pays basque.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-90.1847691, 32.2990384]},
		"id":"560",
		"properties": {
			"title":"Jackson (39201)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/international\/030618\/jackson-mississippi-improbable-laboratoire-de-la-gauche-americaine' target='_blank'>Jackson, Mississippi, improbable laboratoire de la gauche am\u00e9ricaine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Chokwe Antar Lumumba. \u00a9 DR Le jeune maire de Jackson, dans le Mississippi, s\u2019est lanc\u00e9 un d\u00e9fi insens\u00e9 : faire de sa ville de 175 000 habitants la plus \u00e0 gauche \u00ab de la plan\u00e8te \u00bb, sous Trump, dans un \u00c9tat au pass\u00e9 raciste, le plus pauvre des \u00c9tats-Unis, et l\u2019un des plus&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"561",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2018\/06\/cooperative-locale-de-livraison-a-velo-devenus-coursiers-bordelais\/' target='_blank'>Que sont devenus les Coursiers bordelais, coop\u00e9rative de livraison \u00e0 v\u00e9lo&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La roue tourne. Apr\u00e8s avoir connu les d\u00e9boires de l\u2019ub\u00e9risation, des livreurs \u00e0 v\u00e9lo avaient lanc\u00e9 en novembre 2017 leur propre soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative et participative (SCOP). Sobrement renomm\u00e9s les Coursiers bordelais, Arthur, Th\u00e9o et Arthur ont fait le pari du local, de l\u2019\u00e9thique et de l\u2019\u00e9coresponsable pour&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.260768, 45.833763]},
		"id":"562",
		"properties": {
			"title":"Limoges (87000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/gaec-de-la-tournerie-10-copains-creent-leur-communaute-agricole\/' target='_blank'>Gaec de la Tournerie&nbsp;: 10 copains cr\u00e9ent leur communaut\u00e9 agricole<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ils savaient que c\u2019\u00e9tait possible, alors ils l\u2019ont fait : cr\u00e9er une ferme, entre copains, qui g\u00e9n\u00e8re dix salaires sur une surface qui n\u2019en d\u00e9gageait qu\u2019un...  Cet article Gaec de la Tournerie : 10 copains cr\u00e9ent leur communaut\u00e9 agricole est apparu en premier sur Le site du journal L\u2019age de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.746735, 48.58353]},
		"id":"563",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/Une-Zad-en-Alsace-2235' target='_blank'>Une Zad en Alsace&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est bien connu, les abords des villes fran\u00e7aises manquent cruellement de voies rapides et d\u2019\u00e9changeur. Qu\u2019\u00e0 cela ne tienne : Vinci et l\u2019\u00c9tat veulent doter Strasbourg d\u2019un p\u00e9riph\u00e9rique. Mais les opposants se mobilisent. Zad ou pas Zad ? Quelques minutes \u00e0 l\u2019ouest de Strasbourg, les premi\u00e8res&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8353, 45.7579]},
		"id":"564",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/A-Lyon-il-sera-bientot-possible-de-faire-la-tournee-des-bars-autogeres' target='_blank'>\u00c0 Lyon, sera-t-il bient\u00f4t possible de faire la tourn\u00e9e des bars... autog\u00e9r\u00e9s&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Des bars autog\u00e9r\u00e9s en coop\u00e9rative, o\u00f9 les co-g\u00e9rants sont \u00e9lus par les serveurs et les cuisiniers tout en percevant le m\u00eame salaire, qui proposent bi\u00e8re artisanale et alimentation locale... Cela se passe dans la r\u00e9gion lyonnaise. Deux bars, le Court-circuit et le Bieristan commencent \u00e0 essaimer leur&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-21.9422367, 64.145981]},
		"id":"565",
		"properties": {
			"title":"Reykjavik (101)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/energie-renouvelable-le-paradoxe-islandais\/' target='_blank'>Energie renouvelable&nbsp;: le paradoxe islandais<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un pays aliment\u00e9 \u00e0 100 % avec de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 renouvelable, qui dit mieux ? L\u2019Islande y est parvenu en mettant \u00e0 profit ses atouts naturels,...  Cet article Energie renouvelable : le paradoxe islandais est apparu en premier sur Le site du journal L\u2019age de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.522216, 48.940718]},
		"id":"566",
		"properties": {
			"title":"Sevran (93270)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1529574879-ils-revent-de-batir-des-universites-auto-gerees' target='_blank'>Ils r\u00eavent de b\u00e2tir des universit\u00e9s autog\u00e9r\u00e9es<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Si nous b\u00e2tissions nous-m\u00eame l\u2019universit\u00e9 de nos r\u00eaves ? C\u2019est le projet port\u00e9 par un \u00ab un coll\u00e8ge d\u2019enseignants et d\u2019\u00e9tudiants \u00bb soutenus par des \u00e9lus de gauche. Ils ont jet\u00e9 leur d\u00e9volu sur un terrain, mais ils ont encore 2 ou 3 bricoles \u00e0 g\u00e9rer...ReportagesThe College&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.2441009, 53.4791301]},
		"id":"567",
		"properties": {
			"title":"Manchester",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/international\/260618\/dans-la-banlieue-de-manchester-des-reseaux-de-solidarite-tentent-de-parer-la-baisse-des-aides-socia' target='_blank'>Dans la banlieue de Manchester, des r\u00e9seaux de solidarit\u00e9 tentent de parer \u00e0 la baisse des aides sociales<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Plus de 1,5 million de Britanniques ont v\u00e9cu dans la grande pauvret\u00e9 en 2017, selon un rapport publi\u00e9 d\u00e9but juin par le Joseph Rowntree Foundation. Cet institut craint que ce nombre n\u2019augmente encore \u00e0 cause de l\u2019introduction du \"\u00ab cr\u00e9dit universel \u00bb, une mesure qui fusionne six aides sociales.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.101763, 49.442832]},
		"id":"569",
		"properties": {
			"title":"Rouen (76000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Rouen-des-explorations-pour-rendre-l-espace-public-aux-femmes' target='_blank'>\u00c0 Rouen, des &#171;&nbsp;explorations&nbsp;&#187; pour rendre l&#8217;espace public aux femmes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis trois ans, les femmes des quartiers populaires de Rouen ont voix au chapitre pour l\u2019am\u00e9nagement des rues et des transports en commun. En agissant pour rendre l\u2019espace public plus \u00e9galitaire, elles s\u2019investissent dans la vie de la cit\u00e9. Rouen (Seine-Maritime), reportage  Les in\u00e9galit\u00e9s entre&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.335191, 48.863258]},
		"id":"570",
		"properties": {
			"title":"Paris (75001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.humanite.fr\/precarite-paris-le-bus-de-la-solidarite-roule-pour-lacces-aux-droits-657949#xtor=RSS-1' target='_blank'>Pr\u00e9carit\u00e9. \u00c0 Paris, le Bus de la solidarit\u00e9 roule pour l\u2019acc\u00e8s aux droits<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis plusieurs ann\u00e9es, le Bus de la solidarit\u00e9 du barreau de Paris sillonne la capitale. En partenariat avec la Ville et l\u2019association Droits d\u2019urgence, 350 avocats b\u00e9n\u00e9voles se relaient pour proposer gratuitement aux plus d\u00e9munis des consultations&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.554456, 47.216354]},
		"id":"572",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Nantes-un-jardin-autogere-rejouit-enfants-et-habitants' target='_blank'>\u00c0 Nantes, un jardin autog\u00e9r\u00e9 r\u00e9jouit enfants et habitants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le jardin collectif et autog\u00e9r\u00e9 des Ronces, \u00e0 Nantes, r\u00e9siste \u00e0 un projet immobilier pr\u00e9sent\u00e9 sous un jour agricole qui modifierait en profondeur ce quartier populaire. Nantes (Loire-Atlantique), reportage  \u00ab Pour ouvrir la cosse, tu tires sur le fil, sur le c\u00f4t\u00e9, l\u00e0, comme \u00e7a. Vous vous les partagez,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.710474, 47.380559]},
		"id":"573",
		"properties": {
			"title":"Notre-Dame-des-Landes (44130)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.arretsurimages.net\/articles\/la-zad-a-mille-defauts-mais-lindgaard-hors-serie' target='_blank'>&#171;&nbsp;La ZAD a mille d\u00e9fauts, mais...&nbsp;&#187; (Lindgaard - Hors-S\u00e9rie)<\/a><\/div>\n\t\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.1276474, 51.5073219]},
		"id":"574",
		"properties": {
			"title":"Londres (SW1A 2DU)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/REP-En-Angleterre-les-pubs-cooperatifs-font-revivre-les-campagnes-En-Angleterre' target='_blank'>En sauvant leurs pubs, les Anglais font revivre leurs villages<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Lieux embl\u00e9matiques de la sociabilit\u00e9 en Angleterre, les pubs ferment en s\u00e9rie. Contre cette fatalit\u00e9, les Britanniques rach\u00e8tent en coop\u00e9rative leurs tavernes traditionnelles pour en faire des lieux de solidarit\u00e9 ancr\u00e9s dans le local. Somersham et Brighton (Royaume-Uni), reportage  C\u2019est un ph\u00e9nom\u00e8ne&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [18.6915686, 44.5310532]},
		"id":"575",
		"properties": {
			"title":"Tuzla (75000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Ces-simples-citoyens-qui-sauvent-l-honneur-d-une-Republique-en-faillite-morale' target='_blank'>Ces simples citoyens qui sauvent l\u2019honneur d\u2019une R\u00e9publique en faillite morale en ouvrant leurs portes aux exil\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ils et elles sont plus fid\u00e8les aux valeurs de la R\u00e9publique que tout le gouvernement r\u00e9uni : des r\u00e9seaux de citoyens se sont organis\u00e9s \u00e0 Paris et en banlieue, comme dans toute la France, pour h\u00e9berger chez eux les exil\u00e9s les plus vuln\u00e9rables, familles, enfants et adolescents isol\u00e9s ou femmes seules. Ils&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.792741, 47.819337]},
		"id":"576",
		"properties": {
			"title":"N\u00e9vez (29920)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Bretagne-un-camp-d-ete-nous-apprend-a-fabriquer-des-low-tech' target='_blank'>En Bretagne, un camp d&#8217;\u00e9t\u00e9 nous apprend \u00e0 fabriquer des&nbsp;low tech<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Trois semaines durant, jusqu\u2019au 5 ao\u00fbt, une petite ferme bretonne r\u00e9unit professionnels du bricolage et esprits cr\u00e9atifs engag\u00e9s dans la transition \u00e9cologique. Ils partagent leurs savoirs et fabriquent des low-tech. Pour tendre vers l\u2019autonomie. N\u00e9vez (Finist\u00e8re), reportage  Les enfants se battraient&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.388498, 48.65683]},
		"id":"577",
		"properties": {
			"title":"Grigny (91350)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.alternatives-economiques.fr\/geothermie-secours-territoires\/00085653' target='_blank'>La g\u00e9othermie au secours des territoires<\/a><\/div>\n\t\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-4.175676, 48.656586]},
		"id":"578",
		"properties": {
			"title":"Plouescat (29430)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.alternatives-economiques.fr\/kaol-kozh-cultive-biodiversite\/00085646' target='_blank'>Kaol Kozh cultive la biodiversit\u00e9 <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le champ de Ren\u00e9 L\u00e9a, \u00e0 Plouescat, dans le Finist\u00e8re, une poign\u00e9e de choux-fleurs semblent avoir \u00e9chapp\u00e9 au ramassage. Ce sont les plants choisis par ce mara\u00eecher bio pour produire les graines de ses futures r\u00e9coltes. Chou de Lorient, brocoli violet du Cap ou oignons ros\u00e9s d\u2019Armorique, sur sa ferme&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.364993, 48.833751]},
		"id":"579",
		"properties": {
			"title":"Paris (75013)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.regards.fr\/societe\/article\/le-pil-recharge-les-decrocheurs' target='_blank'>Le PIL recharge les d\u00e9crocheurs<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le d\u00e9crochage scolaire est un fl\u00e9au. Chaque ann\u00e9e, 100 000 jeunes sortent du syst\u00e8me scolaire sans dipl\u00f4me. Le P\u00f4le innovant lyc\u00e9en (PIL), un lyc\u00e9e du 13e arrondissement \u00e0 Paris, est l\u2019un des rares \u00e9tablissements de l\u2019\u00c9ducation nationale \u00e0 tenter de raccrocher ces jeunes. Et pourtant, il est menac\u00e9\u2026  D\u00e8s&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-74.0761028, 4.5980772]},
		"id":"580",
		"properties": {
			"title":"Bogota (110321)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Bogota-l-agriculture-urbaine-seme-l-espoir-dans-le-beton' target='_blank'>\u00c0 Bogot\u00e1, l&#8217;agriculture urbaine s\u00e8me l&#8217;espoir dans le b\u00e9ton<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Bogot\u00e1, la capitale colombienne, s\u2019\u00e9tend sur pr\u00e8s de 2.000 km\u00b2 et abrite plus de 8 millions d\u2019habitants. Dans cette ville chaotique, pollu\u00e9e et bruyante o\u00f9 le b\u00e9ton a gagn\u00e9 les collines, des initiatives agricoles locales poussent au milieu du bitume. Reportage photo. Bogot\u00e1 (Colombie), reportage  Ici,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.6098824, 43.7926874]},
		"id":"581",
		"properties": {
			"title":"Vintimille (18039)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/A-Vintimille-comment-faire-preuve-de-solidarite-avec-les-migrants-sans-se-faire' target='_blank'>\u00c0 Vintimille, comment faire preuve de solidarit\u00e9 avec les migrants sans se faire expulser de la ville<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La mairie aimerait se d\u00e9barrasser d\u2019eux, mais ils continuent d\u2019apporter aux exil\u00e9s de passage un soutien non seulement moral mais aussi mat\u00e9riel. A Vintimille, ville italienne situ\u00e9e \u00e0 la fronti\u00e8re avec la France, environ 200 b\u00e9n\u00e9voles venus d\u2019Italie, de France et du reste de l\u2019Europe s\u2019activent au&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.041742, 47.322982]},
		"id":"582",
		"properties": {
			"title":"Dijon (21000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Dijon-le-succes-d-un-quartier-autogere-et-agricole' target='_blank'>\u00c0 Dijon, le succ\u00e8s d&#8217;un quartier autog\u00e9r\u00e9 et agricole<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis 2010 dans la capitale bourguignonne, une friche est devenue le territoire d\u2019une exp\u00e9rimentation foisonnante, m\u00ealant agriculture, \u00e9conomie non marchande et autogestion. Le quartier libre des Lentill\u00e8res, marqu\u00e9 par une forte mixit\u00e9 sociale et g\u00e9n\u00e9rationnelle, prosp\u00e8re. Dijon (C\u00f4te-d\u2019Or),&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.001296, 46.15602]},
		"id":"583",
		"properties": {
			"title":"Lalizolle (03450)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.regards.fr\/societe\/article\/lalizolle-terroir-d-accueil' target='_blank'>Lalizolle, terroir d&#8217;accueil #pourlaccueildesmigrants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le manifeste pour l\u2019accueil des migrants, sign\u00e9 par 150 personnalit\u00e9s et lanc\u00e9 par Regards, Politis et Mediapart, rappelle combien l\u2019Europe fait face \u00e0 une crise de l\u2019accueil et non \u00e0 une crise migratoire. Regards s\u2019est rendu \u00e0 Lalizolle, en plein coeur de l\u2019Auvergne, o\u00f9 le maire a d\u00e9cid\u00e9&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [35.8225116, 34.4453581]},
		"id":"584",
		"properties": {
			"title":"Tripoli",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/orientxxi.info\/magazine\/tripoli-liban-un-libraire-peu-ordinaire,2648' target='_blank'>Tripoli, Liban. Un libraire peu ordinaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Entrer dans la librairie Al-Saeh de Tripoli c\u2019est se plonger dans une page de l\u2019histoire de la ville libanaise et d\u00e9couvrir comment un pr\u00eatre grec orthodoxe marxiste et commer\u00e7ant hors pair tient t\u00eate aux extr\u00e9mistes de tous bords, r\u00e9siste \u00e0 un incendie, survit \u00e0 une fusillade, se bat contre&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.336925, 46.576851]},
		"id":"585",
		"properties": {
			"title":"Poitiers (86000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.alternatives-economiques.fr\/verdir-villes-solution-faire-baisser-temperature\/00079431' target='_blank'>Verdir les villes&nbsp;: la solution pour faire baisser la temp\u00e9rature&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis longtemps d\u00e9j\u00e0, la v\u00e9g\u00e9tation est pr\u00e9sente en ville : pelouses, arbres, parcs et squares, jardini\u00e8res aux fen\u00eatres, sans oublier ces brins d\u2019herbes sauvages qui s\u2019obstinent \u00e0 pousser dans les interstices du macadam, sur les trottoirs ou les parkings. Mais d\u00e9sormais on trouve aussi des toitures et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.437913, 48.909776]},
		"id":"586",
		"properties": {
			"title":"Bobigny (93000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/reportages\/aux-arts-citoyens\/bobigny-une-ecole-des-arts-urbains-pour-faire-eclore-les-talents-de-demain\/' target='_blank'>\u00c0 Bobigny, une \u00e9cole des arts urbains pour faire \u00e9clore les talents de demain<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ce dimanche 30 septembre, l\u2019\u00c9cole des arts urbains, install\u00e9e par le Canal 93 au 67 de l\u2019avenue Jean Jaur\u00e8s \u00e0 Bobigny (93), ouvrait ses portes au public. Une occasion unique pour les habitants de Seine-Saint-Denis de d\u00e9couvrir des disciplines artistiques dont ils ont r\u00eav\u00e9 peut-\u00eatre sans jamais oser se&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.746735, 48.58353]},
		"id":"587",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/Rue89Strasbourg\/~3\/tJMZ02mtD6s\/association-jesuit-refugee-service-refugies-strasbourg-143095' target='_blank'>Accueillir des r\u00e9fugi\u00e9s chez soi, la solution des J\u00e9suites d\u00e9barque \u00e0 Strasbourg<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Une association li\u00e9e aux J\u00e9suites veut connecter les particuliers et les demandeurs d\u2019asile en mal de logement, tout en encadrant cette \u00ab exp\u00e9rience de rencontre r\u00e9ciproque. \u00bb es premiers... [Cliquez sur le titre pour lire la suite de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.746735, 48.58353]},
		"id":"588",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/Rue89Strasbourg\/~3\/F7OsWUZRAWQ\/quartier-coop-economie-sociale-solidaire-bureaux-logements-143489' target='_blank'>Au quartier Coop, un peu d\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire, entre bureaux et logements<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019ancien si\u00e8ge historique de Coop Alsace \u00e0 Strasbourg doit devenir \u00ab un village coop\u00e9ratif. \u00bb Comprendre : des colocations, du coworking et des espaces partag\u00e9s. Alors que le nouveau quartier... [Cliquez sur le titre pour lire la suite de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.05644, 50.631564]},
		"id":"589",
		"properties": {
			"title":"Lille (59000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.metropolitiques.eu\/Take-back-the-night-Une-exposition-pour-combattre-les-violences-sexistes-dans-l.html' target='_blank'>Take back the night&nbsp;! Une exposition pour combattre les violences sexistes dans l&#8217;espace public<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les violences sexistes et sexuelles dans l\u2019espace public sont d\u00e9sormais reconnues par les pouvoirs publics comme l\u2019une des manifestations quotidiennes des discriminations genr\u00e9es. L\u2019exposition lilloise Take back the night ! croise les apports des sciences sociales, du militantisme associatif et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.184794, 36.800108]},
		"id":"590",
		"properties": {
			"title":"Tunis (1001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.leravi.org\/spip.php?article3083' target='_blank'>De Marseille \u00e0 Tunis, les ambassadeurs de citoyennet\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Une vingtaine de jeunes marseillais et tunisiens se sont retrouv\u00e9s \u00e0 Nabeul en Tunisie, pendant dix jours, d\u00e9but mai, autour d\u2019un projet de journalisme citoyen. Reportage. \u00ab C\u2019est important de visiter un pays. C\u2019est comme \u00e7a qu\u2019on \u00e9change et qu\u2019on se d\u00e9barrasse des pr\u00e9jug\u00e9s. Sans \u00e7a, les jeunes&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.179402, 50.688881]},
		"id":"591",
		"properties": {
			"title":"Roubaix (59100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Roubaix-les-jardins-familiaux-rendent-la-ville-de-plus-en-plus-verte' target='_blank'>\u00c0 Roubaix, les jardins familiaux rendent la&nbsp;ville de plus en&nbsp;plus verte<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La ville de Roubaix, qui a \u00e9t\u00e9 pionni\u00e8re du z\u00e9ro d\u00e9chet, investit dans l\u2019agriculture urbaine en encourageant la multiplication des jardins partag\u00e9s ou familiaux. Le succ\u00e8s populaire est au rendez-vous. Roubaix (Nord), reportage  Le Jardin de traverse. Un joli nom pour ce jardin partag\u00e9 adoss\u00e9 au&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.51498, 46.026128]},
		"id":"592",
		"properties": {
			"title":"Alloue (16490)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/ALT-En-Charente-un-village-fait-le-pari-d-une-gestion-collective-des-terres' target='_blank'>En Charente, un village fait le pari d&#8217;une gestion collective des terres<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour lutter contre la concentration des terres agricoles et la d\u00e9sertification, la commune d\u2019Alloue a mont\u00e9 Terres en chemin. Cette soci\u00e9t\u00e9 collective pr\u00e9serve des terres pour des projets d\u2019installation agricole \u00e0 taille humaine, au b\u00e9n\u00e9fice de la qualit\u00e9 de vie du village. Alloue (Charente), reportage&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.013867, 46.870351]},
		"id":"593",
		"properties": {
			"title":"Les Herbiers (85500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.alternatives-economiques.fr\/herbiers-pays-plein-emploi\/00086560' target='_blank'> Les Herbiers, pays du plein-emploi <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Avec le taux de ch\u00f4mage le plus bas de l\u2019Hexagone, Les Herbiers affiche un dynamisme \u00e9conomique insolent. Enqu\u00eate sur ce petit miracle vend\u00e9en.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.641861, 50.793477]},
		"id":"594",
		"properties": {
			"title":"Godewaersvelde (59270)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Pain-decroissant-livres-et-cafe-epicerie-une-recette-de-cooperation-conviviale' target='_blank'>Pain d\u00e9croissant, livres et caf\u00e9 \u00e9picerie, une recette de coop\u00e9ration conviviale<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le CaLiBou, le caf\u00e9, librairie, boulangerie est n\u00e9 de l\u2019alliance de cinq amis partageant les m\u00eames go\u00fbts pour la convivialit\u00e9, la mixit\u00e9 sociale et les valeurs \u00e9colos. C\u2019est \u00e0 Godewaersvelde, dans le Nord. Godewaersvelde (Nord), reportage  C\u2019est dans le village de Godewaersvelde, situ\u00e9 au pied du mont&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.353006, 48.935427]},
		"id":"595",
		"properties": {
			"title":"Saint-Denis (93200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.politis.fr\/articles\/2018\/10\/la-ville-de-saint-denis-sengage-contre-les-discriminations-des-lgbt-39495\/' target='_blank'>La ville de Saint-Denis s&#8217;engage contre les discriminations des LGBT <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Une journ\u00e9e r\u00e9unissant une dizaine d\u2019associations a \u00e9t\u00e9 organis\u00e9e au c\u0153ur de la ville du 93 (Seine-Saint-Denis). Une premi\u00e8re pour une commune de la banlieue parisienne.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [12.4853384, 41.894802]},
		"id":"596",
		"properties": {
			"title":"Rome",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/international\/221018\/avec-l-equipage-du-mare-ionio-les-anti-salvini-reprennent-de-la-voix-en-italie' target='_blank'>Avec l\u2019\u00e9quipage du &#171;&nbsp;Mare Ionio&nbsp;&#187;, les anti-Salvini reprennent de la voix en Italie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le navire \u00ab Mare Ionio \u00bb, parti des c\u00f4tes italiennes le 4 octobre, sillonne la M\u00e9diterran\u00e9e pour une mission de surveillance et de contr\u00f4le. Dans une Italie gouvern\u00e9e par l\u2019extr\u00eame droite, une myriade d\u2019acteurs de la soci\u00e9t\u00e9 civile a imagin\u00e9 et financ\u00e9 cette aventure, non seulement humanitaire, mais aussi&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.335191, 48.863258]},
		"id":"597",
		"properties": {
			"title":"Paris (75001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Paris-liberee-des-autos-la-voie-sur-berge-enchante-pietons-et-riverains' target='_blank'>\u00c0 Paris, lib\u00e9r\u00e9e des autos, la voie sur berge enchante pi\u00e9tons et riverains<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Jeudi 25 octobre, le tribunal administratif de Paris a confirm\u00e9 la pi\u00e9tonnisation des voies sur berges au nom de la protection du patrimoine. Si le feuilleton judiciaire n\u2019est pas encore termin\u00e9, les usagers et riverains de l\u2019ancienne voie Georges-Pompidou n\u2019imaginent pas une r\u00e9ouverture \u00e0 la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3806, 43.2804]},
		"id":"598",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Marseille-le-futur-Vietnam-de-McDonald-s' target='_blank'>Dans les quartiers Nord de Marseille, des salari\u00e9s envisagent de transformer leur McDo en soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Important pour la vie sociale locale, le restaurant McDonald\u2019s de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my, dans les quartiers Nord de Marseille, est aussi un bastion syndical, o\u00f9 les conditions d\u2019emploi sont bien meilleures que dans les autres restaurants de l\u2019enseigne. McDonald\u2019s France tente cependant de se&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.267464, 43.701875]},
		"id":"599",
		"properties": {
			"title":"Nice (06000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reflets.info\/articles\/roya-la-vallee-des-passeurs-d-humanite' target='_blank'>Roya&nbsp;: la vall\u00e9e des passeurs d&#8217;humanit\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Reportage : une cha\u00eene de solidarit\u00e9 pour les migrants  Reflets est all\u00e9 \u00e0 la rencontre des habitants de la Roya qui donnent de leur temps, de leurs ressources pour venir en aide \u00e0 ceux qui n\u2019ont rien. Ni acc\u00e8s au droit, ni abri, ni nourriture, ni perspectives d\u2019avenir. L\u2019association Infopoint \u00e0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"600",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2018\/10\/logements-sociaux-chauffes-gratuitement-data-center-maison\/' target='_blank'>Des logements chauff\u00e9s gratuitement par un data center maison<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Chauffer gratuitement des logements sociaux et des bureaux gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00e9nergie d\u2019ordinateurs connect\u00e9s int\u00e9gr\u00e9s dans des radiateurs : le conseil d\u00e9partemental de la Gironde s\u2019est associ\u00e9 \u00e0 la start-up Qarnot pour \u00e9quiper une r\u00e9sidence du Grand Parc, \u00e0 Bordeaux.  The post Des logements chauff\u00e9s gratuitement par&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-52.320246, 4.921139]},
		"id":"601",
		"properties": {
			"title":"Cayenne (97300)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1540898319-village-chinois-cayenne-guyane' target='_blank'>Au village Chinois, une asso se bat pour offrir une vie meilleure aux jeunes Guyanais<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Deal et violence rongent le Village Chinois, quartier d\u00e9sh\u00e9rit\u00e9 de Cayenne en Guyane. L\u2019asso des Fr\u00e8res de la Crik se bat pour offrir un autre horizon aux jeunes.ReportagesSOS<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.267464, 43.701875]},
		"id":"602",
		"properties": {
			"title":"Nice (06000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reflets.info\/articles\/hubert-jourdan-le-cedric-herrou-de-l-ombre' target='_blank'>Hubert Jourdan, le C\u00e9dric Herrou de l&#8217;ombre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A l\u2019\u00e9cart des m\u00e9dias, de nombreux b\u00e9n\u00e9voles aident les migrants  Grande gueule, C\u00e9dric Herrou a retenu l\u2019attention des m\u00e9dias. Dans l\u2019ombre, d\u2019autres b\u00e9n\u00e9voles apportent leur aide aux migrants, en silence. D\u2019autres encore, sont \u00ab en accord avec dieu et le cosmos \u00bb. Hubert Jourdan - Jacques Duplessy -&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.102982, 49.181337]},
		"id":"603",
		"properties": {
			"title":"Norroy-le-Veneur (57140)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Ecolos-et-solidaires-les-cafes-restos-associatifs-alimentent-le-lien-social' target='_blank'>\u00c9colos et solidaires, les caf\u00e9s-restos associatifs alimentent le lien social<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis quelques ann\u00e9es fleurissent des caf\u00e9s et restaurants associatifs d\u2019un nouveau genre. Promouvant alimentation de qualit\u00e9, consid\u00e9rations \u00e9cologistes, partage et coh\u00e9sion, ils resserrent les liens entre les habitants d\u2019un m\u00eame quartier. Paris et Norroy-le-Veneur (Moselle), reportage  Dans le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.554456, 47.216354]},
		"id":"604",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediacites.fr\/nantes\/portrait-nantes\/2018\/11\/08\/a-nantes-ce-fermier-urbain-veut-changer-les-quartiers-difficiles\/' target='_blank'>A Nantes, ce &#8220;fermier urbain&#8221; veut changer les quartiers difficiles<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour rejoindre Adbel Zibar, il faut longer les grilles du coll\u00e8ge Ernest Renan, \u00e0 Saint-Herblain, au c\u0153ur du quartier Bellevue. Puis suivre les rang\u00e9es de l\u00e9gumes, d\u2019aromates et de bacs en bois abritant m\u00fbroises, framboisiers et autres plantes cultiv\u00e9es par et pour les habitants. C\u2019est \u00e0 l\u2019ombre d\u2019un&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.351697, 50.8465573]},
		"id":"605",
		"properties": {
			"title":"Bruxelles (1000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Face-aux-plates-formes-numeriques-les-livreurs-a-velo-europeens-s-organisent' target='_blank'>Face aux plates-formes num\u00e9riques, les livreurs \u00e0 v\u00e9lo europ\u00e9ens s&#8217;organisent<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est une premi\u00e8re dans le monde de l\u2019\u00ab uberisation \u00bb : une soixantaine de coursiers \u00e0 deux-roues \u00ab ind\u00e9pendants \u00bb se sont r\u00e9unis afin de construire une strat\u00e9gie commune. Leur objectif : am\u00e9liorer leurs conditions de travail et faire front ensembles face aux plateformes multinationales de la livraison,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-74.0761028, 4.5980772]},
		"id":"606",
		"properties": {
			"title":"Bogota (110321)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/en-colombie-anciens-combattants-et' target='_blank'>En Colombie, anciens combattants et victimes du conflit se retrouvent \u00e0 travers l&#8217;\u00e9criture collective de leurs exp\u00e9riences<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 chaque pas qu\u2019il fait, Dario ne peut s\u2019emp\u00eacher de jeter un regard derri\u00e8re lui. Il se sent encore toujours menac\u00e9. Il se souvient du temps o\u00f9 sur ce sentier de Buenavista, \u00e0 environ deux heures de route de Mesetas (dans le sud-est de la Colombie), les tirs crois\u00e9s des combats entre la gu\u00e9rilla des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"607",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2018\/11\/velo-a-conquis-bordeaux-nest-far-west\/' target='_blank'>Pourquoi le v\u00e9lo a conquis Bordeaux (et ce n\u2019est pas le Far West)<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019utilisation du v\u00e9lo a bondi de 50% depuis 2015, et repr\u00e9sente d\u00e9sormais 80000 cyclistes quotidiens, soit 20% des habitants de Bordeaux M\u00e9tropole. Cela ne va pas sans quelques probl\u00e8mes de cohabitations avec les pi\u00e9tons \u2013 au point qu\u2019Alain Jupp\u00e9 parle de Far West\u2026 -, et pourtant le nombre d\u2019accidents&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.351697, 50.8465573]},
		"id":"609",
		"properties": {
			"title":"Bruxelles (1000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/Belges-et-belles-baraques' target='_blank'>Belges et belles baraques<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Voil\u00e0 plus de quarante ans qu\u2019une chouette exp\u00e9rimentation d\u2019habitat l\u00e9ger a d\u00e9marr\u00e9 dans le quartier de la Baraque, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Louvain-la-Neuve. Apr\u00e8s un rapide retour sur les \u00e9v\u00e9nements qui ont rythm\u00e9 cette aventure, nous avons cru bon de laisser la parole \u00e0 trois \u00ab baraquis \u00bb pour qu\u2019ils nous&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.348784, 46.723931]},
		"id":"610",
		"properties": {
			"title":"L&#8217;\u00cele-d&#8217;Yeu (85350)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/ile-yeu-amap-poissons\/' target='_blank'>A l\u2019\u00eele d\u2019Yeu, une amap poissons<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s avoir subi de plein fouet la violente crise de leur secteur, des p\u00eacheurs de l\u2019\u00eele d\u2019Yeu ont d\u00e9velopp\u00e9 un r\u00e9seau unique de distribution...  Cet article A l\u2019\u00eele d\u2019Yeu, une amap poissons est apparu en premier sur Le site du journal L\u2019age de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.064878, 45.607085]},
		"id":"611",
		"properties": {
			"title":"Montbrison (42600)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/ces-mutuelles-qui-defendent-la-secu\/' target='_blank'>Ces mutuelles qui d\u00e9fendent la s\u00e9cu<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Si j\u2019adh\u00e8re \u00e0 une mutuelle, est-ce que je participe, indirectement, au d\u00e9mant\u00e8lement de la S\u00e9curit\u00e9 sociale ? Pas forc\u00e9ment : des militants mutualistes mettent en \u0153uvre...  Cet article Ces mutuelles qui d\u00e9fendent la s\u00e9cu est apparu en premier sur Le site du journal L\u2019age de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "129"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-129.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.353006, 48.935427]},
		"id":"612",
		"properties": {
			"title":"Saint-Denis (93200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/reportages\/au-tableau\/en-seine-saint-denis-des-mairies-organisent-une-aide-aux-devoirs-pour-reduire-les-inegalites\/' target='_blank'>En Seine-Saint-Denis, des aides aux devoirs municipales pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Seine-Saint-Denis, des mairies ont mis en place un soutien scolaire accessible assur\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles dans des biblioth\u00e8ques et centres municipaux. Objectif : am\u00e9liorer les chances de r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves et r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s. Reportage.  The post En Seine-Saint-Denis, des aides aux devoirs&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.37085, 43.300199]},
		"id":"613",
		"properties": {
			"title":"Pau (64000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/les-compagnons-de-lutopie\/' target='_blank'>Les compagnons de l\u2019utopie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Entre recyclage, agriculture et \u00e9coconstruction, la communaut\u00e9 Emma\u00fcs de Lescar-Pau invente depuis 1982 son propre mod\u00e8le, dans lequel 130 compagnons se reconstruisent tout en...  Cet article Les compagnons de l\u2019utopie est apparu en premier sur Le site du journal L\u2019age de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.442545, 48.859436]},
		"id":"614",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/reportages\/cest-chaud\/montreuil-les-premiers-pas-poussifs-de-la-mutuelle-communale\/' target='_blank'>A Montreuil, les premiers pas poussifs de la mutuelle communale<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s Epinay, Drancy et Bondy, la ville de Montreuil a lanc\u00e9, \u00e0 la rentr\u00e9e, sa mutuelle communale, une mutuelle aux tarifs n\u00e9goci\u00e9s sp\u00e9cialement pour les habitants de la ville. Le service devait permettre aux 30 % d\u2019habitants d\u00e9pourvus de mutuelle de pouvoir en acqu\u00e9rir une, cens\u00e9e \u00eatre plus&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [77.2022662, 28.6141793]},
		"id":"615",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.monde-diplomatique.fr\/2013\/05\/FERNANDEZ\/49068' target='_blank'>En Inde, l&#8217;exp\u00e9rience du revenu garanti a revitalis\u00e9s les villages<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans l\u2019Etat indien du Madhya Pradesh, un syndicat de femmes a lanc\u00e9 en 2011 une exp\u00e9rience-pilote de revenu inconditionnel. La somme vers\u00e9e ne suffit pas pour se passer d\u2019emploi, mais favorise les initiatives individuelles ou collectives, et permet de mieux vivre. \/ Inde, \u00c9conomie, Enfance, Femmes,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.991994, 47.124167]},
		"id":"616",
		"properties": {
			"title":"S\u00e8vremoine (49450)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lecourrier.ch\/2018\/12\/10\/lhomme-qui-fait-reverdir-le-burkina\/' target='_blank'>L\u2019homme qui fait reverdir le Burkina<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019un des laur\u00e9ats de la 39e \u00e9dition du prix Nobel alternatif1Le Right Livelihood Award est d\u00e9cern\u00e9 tous les ans par une fondation su\u00e9doise \u00e0 quatre \u00ab personnes ou organisations exemplaires et visionnaires \u00bb qui s\u2019attaquent \u00ab aux racines des probl\u00e8mes mondiaux \u00bb. est un modeste cultivateur burkinab\u00e9 dont&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [11.3430347, 44.4936714]},
		"id":"617",
		"properties": {
			"title":"Bologne",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/En-Italie-un-Mondial-antiraciste' target='_blank'>En Italie, un Mondial antiraciste<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Chaque \u00e9t\u00e9, pr\u00e8s de Bologne, se tient une grand-messe du foot plaisir, o\u00f9 les \u00e9quipes m\u00e9langent les nationalit\u00e9s, les genres et les \u00e2ges. Le vainqueur ? On s\u2019en fout (ou presque). Attention, le match va bient\u00f4t commencer. Les joueurs p\u00e9n\u00e8trent sur le terrain, ils se saluent. Bient\u00f4t le moment des hymnes&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [36.3095814, 33.5130695]},
		"id":"618",
		"properties": {
			"title":"Damas (2277)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/orientxxi.info\/magazine\/le-rojava-en-syrie-entre-compromis-et-utopie,2824' target='_blank'>Le Rojava en Syrie, entre compromis et utopie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La F\u00e9d\u00e9ration d\u00e9mocratique du nord et l\u2019est de la Syrie, qu\u2019on appelle aussi le Rojava, traverse une p\u00e9riode dangereuse pour son avenir. Attaqu\u00e9e par la Turquie, qui a envahi le canton d\u2019Afrin et qui menace d\u2019\u00e9tendre son agression, au moment m\u00eame o\u00f9 elle contribue \u00e0 liquider l\u2019organisation de l\u2019\u00c9tat&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.725358, 45.18627]},
		"id":"619",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.placegrenet.fr\/2018\/12\/23\/ferme-urbaine-biologique-grenoble\/217740' target='_blank'>Avec sa ferme urbaine biologique, Grenoble fait un petit pas vers l\u2019autonomie alimentaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">EN BREF \u2013 La Ville de Grenoble a r\u00e9cemment inaugur\u00e9 sa premi\u00e8re \u00ab ferme urbaine 100 % biologique \u00bb au sein \u2026 Lire la suite \u2192  L\u2019article Avec sa ferme urbaine biologique, Grenoble fait un petit pas vers l\u2019autonomie alimentaire est apparu en premier sur Place&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.353006, 48.935427]},
		"id":"620",
		"properties": {
			"title":"Saint-Denis (93200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/reportages\/au-tableau\/seine-saint-denis-des-mairies-organisent-une-aide-aux-devoirs-pour-reduire-les-inegalites-2-2\/' target='_blank'>En Seine-Saint-Denis, des aides aux devoirs municipales pour r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">#REDIFF En Seine-Saint-Denis, des mairies ont mis en place un soutien scolaire accessible assur\u00e9 par des b\u00e9n\u00e9voles dans des biblioth\u00e8ques et centres municipaux. Objectif : am\u00e9liorer les chances de r\u00e9ussite des \u00e9l\u00e8ves et r\u00e9duire les in\u00e9galit\u00e9s. Reportage.  The post En Seine-Saint-Denis, des aides aux&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"621",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/01\/ovale-citoyen-rugby-joue-a-louverture-refugies\/' target='_blank'>Ovale citoyen, quand le rugby joue \u00e0 l\u2019ouverture pour les r\u00e9fugi\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Premi\u00e8re du genre en France, une \u00e9quipe m\u00ealant demandeurs d\u2019asiles, migrants, sans domiciles et militants \u00e9volue depuis septembre sur les terrains de l\u2019UBB \u00e0 B\u00e8gles. L\u2019essai d\u2019Ovale citoyen va \u00eatre transform\u00e9 \u00e0 Pau et Paris. Reportage au c\u0153ur de la m\u00eal\u00e9e.  The post Ovale citoyen, quand le rugby joue \u00e0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [12.4853384, 41.894802]},
		"id":"622",
		"properties": {
			"title":"Rome",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/visionscarto.net\/italie-resistances-municipales' target='_blank'>En Italie, des maires s&#8217;opposent \u00e0 la politique de fermeture des \u00c9tats<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab Quand l\u2019\u00c9tat faillit \u00e0 ses responsabilit\u00e9s, l\u2019alternative peut-elle provenir des municipalit\u00e9s ? \u00bb se demandait Filippo Furri dans le num\u00e9ro 81 de la revue Vacarme en automne 2017. La r\u00e9ponse est oui. Et pour illustrer son propos, Furri cite en exemple le mouvement des villes-refuge, avec des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [28.1879444, -25.7459374]},
		"id":"623",
		"properties": {
			"title":"Pretoria (0001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/REP-En-Afrique-du-Sud-les-Black-Mambas-luttent-contre-le-braconnage-En-Afrique' target='_blank'>En Afrique du Sud, une unit\u00e9 de femmes contre le braconnage<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Afrique du Sud, les 36 femmes de l\u2019unit\u00e9 des \u00ab Black Mambas \u00bb combattent le braconnage dans une r\u00e9serve priv\u00e9e. Leur force : appartenir aux communaut\u00e9s voisines et ne pas porter d\u2019arme. R\u00e9serve Balule (Afrique du Sud), reportage  \u00ab On peut les entendre \u00e0 plusieurs kilom\u00e8tres de distance \u00bb, chuchote&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.353006, 48.935427]},
		"id":"624",
		"properties": {
			"title":"Saint-Denis (93200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/A-la-Maison-des-femmes-de-Saint-Denis-les-victimes-de-violences-reprennent-le' target='_blank'>\u00c0 la &#171;&nbsp;Maison des femmes&nbsp;&#187; de Saint-Denis, les victimes de violences reprennent le contr\u00f4le de leur vie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Elles ont subi tous types de violences, ont besoin de conseils en mati\u00e8re de contraception ou d\u2019IVG. Comme beaucoup, elles auraient pu se perdre dans les m\u00e9andres du syst\u00e8me de soin, en \u00eatre d\u00e9courag\u00e9es, rester isol\u00e9es. Mais elles ont rencontr\u00e9 la Maison des femmes, une structure unique cr\u00e9\u00e9e en 2016,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-74.0761028, 4.5980772]},
		"id":"625",
		"properties": {
			"title":"Bogota (110321)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Colombie-les-referendums-d-initiative-citoyenne-stoppent-les-mines' target='_blank'>En Colombie, les r\u00e9f\u00e9rendums d\u2019initiative citoyenne stoppent les mines<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Colombie, la lutte contre les projets d\u2019exploitation mini\u00e8re et p\u00e9troli\u00e8re s\u2019organise \u00e0 l\u2019\u00e9chelle municipale par le biais de r\u00e9f\u00e9rendums. Une pratique qui d\u00e9pla\u00eet au gouvernement mais qui dynamise les territoires o\u00f9 elle se d\u00e9roule. Cajamarca (Colombie), reportage  \u00c0 premi\u00e8re vue, Cajamarca n\u2019est qu\u2019un&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [11.2555757, 43.7698712]},
		"id":"626",
		"properties": {
			"title":"Florence",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/Le-terroir-du-chianti-collectif' target='_blank'>Le terroir du chianti collectif <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Toscane, o\u00f9 le prix du foncier agricole est exorbitant, des militants cultivent des terres publiques au nez et \u00e0 la barbe de l\u2019administration, qui voulait les revendre \u00e0 une multinationale am\u00e9ricaine. Voyage \u00e0 Mondeggi, o\u00f9 vignes et oliviers ont \u00e9t\u00e9 \u00ab collectivis\u00e9s&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3806, 43.2804]},
		"id":"627",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2019\/01\/23\/une-chambre-pour-redemarrer-dans-la-vie\/' target='_blank'>Une chambre pour red\u00e9marrer dans la vie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour les jeunes r\u00e9fugi\u00e9s, une r\u00e9ponse positive \u00e0 une demande d\u2019asile ne sonne pas la fin des probl\u00e8mes. L\u2019association AAJT a donc cr\u00e9\u00e9 \u00ab Mon toit pour toi \u00bb, un dispositif qui les met en contact avec des familles pr\u00eates \u00e0 les accueillir le temps qu\u2019ils trouvent du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.445708, 47.239253]},
		"id":"628",
		"properties": {
			"title":"Terranjou (49540)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/L-histoire-d-un-vin-vivant-produit-sans-aucun-additif-avec-des-moyens-100' target='_blank'>L&#8217;histoire d&#8217;un &#171;&nbsp;vin vivant&nbsp;&#187;, produit sans aucun additif avec des moyens 100% naturels<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Face \u00e0 l\u2019industrialisation de la viticulture sur l\u2019ensemble de la cha\u00eene de fabrication \u2013 de la taille au tri en passant par la r\u00e9colte \u2013 et \u00e0 l\u2019uniformisation du go\u00fbt des vins \u00e0 travers des processus chimiques complexes, des vignerons ont d\u00e9cid\u00e9 de prendre le chemin inverse. Olivier et Baptiste Cousin,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.335191, 48.863258]},
		"id":"629",
		"properties": {
			"title":"Paris (75001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1548265165-un-avec-le-paris-d-exil-fc-une-equipe-de-foot-de-jeunes-migrants' target='_blank'>Un an avec le Paris d\u2019Exil FC, une \u00e9quipe de foot de jeunes migrants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans ce nouveau documentaire, StreetPress suit la premi\u00e8re saison du Paris d\u2019Exil FC, un club compos\u00e9 de mineurs isol\u00e9s. A travers Kader, Yaya et Bakary, 3 joueurs, on en apprend plus sur cette aventure et la personnalit\u00e9 de ces jeunes&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [12.4853384, 41.894802]},
		"id":"630",
		"properties": {
			"title":"Rome",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.kaizen-magazine.com\/article\/italie-les-femmes-au-coeur-de-lagriculture-de-demain\/' target='_blank'>Italie&nbsp;: les femmes au c\u0153ur de l\u2019agriculture de demain<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis 1999, Donne in Campo (\u00ab Femmes au champ \u00bb) aide les agricultrices italiennes \u00e0 se mettre en r\u00e9seau afin de rompre leur isolement et de soutenir leurs initiatives. L\u2019association regroupe aujourd\u2019hui quelque quinze mille membres aux id\u00e9es innovantes. Dans le champ, c\u2019est une femme qui est sur le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.370637, 49.181339]},
		"id":"631",
		"properties": {
			"title":"Caen (14000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Dans-le-Calvados-des-habitants-aident-les-migrants-qu-abandonnent-les-autorites' target='_blank'>Dans le Calvados, des habitants aident les migrants abandonn\u00e9s par les autorit\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Normandie, le port de Ouistreham est apr\u00e8s Calais le deuxi\u00e8me point de d\u00e9part de la France vers l\u2019Angleterre. Les 110.000 camions annuels qui traversent la mer aimantent les exil\u00e9s. Pour pallier l\u2019inaction du maire de la commune, un collectif d\u2019habitants a vu le jour pour leur venir en aide.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.874364, 45.525351]},
		"id":"632",
		"properties": {
			"title":"Vienne (38200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89lyon.fr\/2019\/01\/31\/quand-luniversite-populaire-du-pays-viennois-enseigne-grace-a-des-conferences-gesticulees\/' target='_blank'>Les conf\u00e9rences gesticul\u00e9es de l&#8217;universit\u00e9 populaire du pays viennois<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u00e9dric Deglise a cr\u00e9\u00e9 en 2016 l\u2019Universit\u00e9 Populaire du pays viennois, dont le but tient en une expression simple, \u00ab transmettre des savoirs au plus grand nombre \u00bb. A l\u2019occasion de la deuxi\u00e8me \u00e9dition du \u00ab Gestival \u00bb (du 1er au 3 f\u00e9vrier), entendons ce qu\u2019est le principe de la conf\u00e9rence&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.855514, 50.946642]},
		"id":"633",
		"properties": {
			"title":"Calais (62100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lundi.am\/Resistance-solidaire' target='_blank'>R\u00e9sistance solidaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est une phrase entendue de la bouche d\u2019un b\u00e9n\u00e9vole travaillant \u00e0 \u00ab l\u2019Auberge \u00bb depuis presque 7 mois. C\u2019est ce t\u00e9moignage et cette r\u00e9flexion marquante, attrap\u00e9s entre deux caf\u00e9s en fin de journ\u00e9e, que j\u2019ai voulu mettre en avant suite aux quinze jours pass\u00e9s \u00e0 photographier la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"634",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/02\/escale-des-familles-reconfortante-a-bordeaux\/' target='_blank'>Une escale r\u00e9confortante \u00e0 Bordeaux pour les familles en errance <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Install\u00e9e depuis le mois d\u2019octobre au sein de l\u2019Espace Solidarit\u00e9 du Secours Populaire \u00e0 Bordeaux, l\u2019Escale des familles est la nouvelle halte de jour des familles sans logement fixe. Dans ce lieu chaleureux et convivial, les parents peuvent suivre des cours de fran\u00e7ais, \u00eatre accompagn\u00e9s dans les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3888599, 52.5170365]},
		"id":"635",
		"properties": {
			"title":"Berlin (10117)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Face-a-l-explosion-des-loyers-a-Berlin-un-puissant-mouvement-d-habitants-veut' target='_blank'>Face \u00e0 l\u2019explosion des loyers \u00e0 Berlin, un puissant mouvement d\u2019habitants veut exproprier les gros bailleurs priv\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En France, les loyers continuent d\u2019augmenter, le mal-logement de s\u2019enraciner avec 4 millions de personnes concern\u00e9es, alors que la loi Elan ouvre la (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.189486, 47.260183]},
		"id":"636",
		"properties": {
			"title":"C\u00e9r\u00e9-la-Ronde (37460)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/larotative.info\/l-ecole-montessori-de-cere-la-3163.html' target='_blank'>\u00c9cole Montessori \u00e0 C\u00e9r\u00e9-la-Ronde&nbsp;: pol\u00e9mique autour de la lib\u00e9ralisation du march\u00e9 scolaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le collectif Questions de classe(s) relaie la pol\u00e9mique n\u00e9e autour de l\u2019ouverture d\u2019une \u00e9cole dans la commune de C\u00e9r\u00e9-la-Ronde, en Indre-et-Loire, en lieu et place de l\u2019\u00e9cole publique ferm\u00e9e faute d\u2019effectif suffisant. - \u00e0 lire ailleurs \/ Education -&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.747014, 48.549252]},
		"id":"637",
		"properties": {
			"title":"Dol-de-Bretagne (35120)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/a-dol-des-habitants-revolutionnent-lassainissement\/' target='_blank'>A Dol, des habitants r\u00e9volutionnent l\u2019assainissement<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Bretagne, un projet d\u2019habitat participatif a pr\u00e9vu un syst\u00e8me d\u2019assainissement \u00e9cologique dans la conception des b\u00e2timents. Une premi\u00e8re en France, qui fait d\u00e9j\u00e0...  Cet article A Dol, des habitants r\u00e9volutionnent l\u2019assainissement est apparu en premier sur Le site du journal L\u2019age de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.746735, 48.58353]},
		"id":"638",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/Rue89Strasbourg\/~3\/sn_nfpdDUrg\/kenya-lingolsheim-parcours-zakaria-adika-professeur-polyglotte-147122' target='_blank'>Du Kenya \u00e0 Lingolsheim, le parcours de Zakaria, professeur polyglotte<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Gagne \u00e0 \u00eatre connu-e. Professeur d\u2019anglais en coll\u00e8ge, Zakaria Adika transmet ses comp\u00e9tences pointues en langues vivantes et son caract\u00e8re de bosseur du cot\u00e9 de Lingolsheim. Arriv\u00e9 en 2004 du Kenya... [Cliquez sur le titre pour lire la suite de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8353, 45.7579]},
		"id":"639",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89lyon.fr\/2019\/02\/11\/greve-au-college-gabriel-rosset-de-lyon-le-personnel-educatif-denonce-une-mauvaise-gestion-de-letablissement-classe-en-rep\/' target='_blank'>Gr\u00e8ve au coll\u00e8ge Gabriel Rosset de Lyon&nbsp;: le personnel d\u00e9nonce la gestion de l\u2019\u00e9tablissement class\u00e9 en REP<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019\u00e9quipe \u00e9ducative du coll\u00e8ge Gabriel Rosset (Lyon 7e) s\u2019est mobilis\u00e9e ce lundi 11 f\u00e9vrier pour d\u00e9noncer le d\u00e9ficit de direction de leur \u00e9tablissement class\u00e9 en REP, ainsi que le manque de moyens mat\u00e9riels. Une alerte qui devrait r\u00e9sonner encore ces prochains jours. Contact\u00e9s par Rue89Lyon, le Rectorat&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3806, 43.2804]},
		"id":"640",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2019\/02\/13\/au-gyptis-les-habitants-font-leur-cinema\/' target='_blank'>Le Gyptis, une oasis dans un d\u00e9sert culturel<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Marre des blockbusters am\u00e9ricains et des tickets hors de prix ? Gros plan sur le Gyptis, qui f\u00eatera ses cinq ans cette ann\u00e9e. Port\u00e9 par une \u00e9quipe de la Friche, ce cin\u00e9ma fait le pari d\u2019une programmation exigeante, au c\u0153ur des quartiers.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"641",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/02\/bordeaux-enquete-racisme-lantisemitisme\/' target='_blank'>Bordeaux enqu\u00eate sur le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019Observatoire bordelais de l\u2019Egalit\u00e9 vient de lancer une grande enqu\u00eate sur le racisme et l\u2019antis\u00e9mitisme. Pr\u00e9sent\u00e9e lundi par Alain Jupp\u00e9, elle aura pour objectif d\u2019\u00e9laborer un Plan local de lutte dans \u00ab un contexte local et national fragile \u00bb, explique Marik Fetouh dans un entretien \u00e0 Rue89 Bordeaux.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-99.1333416, 19.4326009]},
		"id":"642",
		"properties": {
			"title":"Mexico (06060)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rapportsdeforce.fr\/pouvoir-et-contre-pouvoir\/25-ans-dinsurrection-zapatiste-cest-une-forme-de-democratie-reelle-radicale-02203160' target='_blank'>25 ans d\u2019insurrection zapatiste&nbsp;: &#171;&nbsp;C\u2019est une forme de d\u00e9mocratie r\u00e9elle, radicale&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est un anniversaire qui a eu peu d\u2019\u00e9cho dans la presse. Le premier janvier 1994, jour d\u2019entr\u00e9e en vigueur de l\u2019accord de libre-\u00e9change nord-am\u00e9ricain (ALENA), commen\u00e7ait le soul\u00e8vement zapatiste dans le sud du Mexique. Communes autonomes, conseils de bon [\u2026]  L\u2019article 25 ans d\u2019insurrection zapatiste :&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.176026, 49.119146]},
		"id":"643",
		"properties": {
			"title":"Metz (57000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Lorraine-le-renouveau-des-microbrasseries-dynamise-les-cultures-d-orge-et-de' target='_blank'>En Lorraine, le renouveau des microbrasseries dynamise les cultures d&#8217;orge et de houblon<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le rejet des bi\u00e8res industrielles favorise le d\u00e9veloppement des microbrasseries artisanales et locales. En Lorraine, cet engouement porte l\u2019espoir de d\u00e9veloppement de toute une fili\u00e8re, de la consigne de bouteilles aux cultures du houblon et de l\u2019orge.  SP\u00c9CIAL SALON DE L\u2019AGRICULTURE \u2014 \u00c0 l\u2019occasion&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.751757, 48.549085]},
		"id":"644",
		"properties": {
			"title":"Dol-de-Bretagne (35120)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Assainissement-ecologique-pour-la-premiere-fois-des-toilettes-seches-vont' target='_blank'>Assainissement \u00e9cologique&nbsp;: pour la premi\u00e8re fois, des toilettes s\u00e8ches vont \u00e9quiper un habitat collectif<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Malgr\u00e9 un certain succ\u00e8s chez des particuliers, dans les festivals de musique et autres \u00e9v\u00e9nements, l\u2019assainissement \u00e9cologique \u2013 comprenez : des toilettes s\u00e8ches qui ne n\u00e9cessitent plus de chasse d\u2019eau et le gaspillage qui l\u2019accompagne \u2013 n\u2019avait pas encore gagn\u00e9 l\u2019habitat collectif. Ce sera bient\u00f4t&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.173895, 47.962853]},
		"id":"645",
		"properties": {
			"title":"Bubry (56310)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Un-couple-de-paysans-s-epanouit-dans-la-recherche-de-l-autonomie' target='_blank'>Un couple de paysans s&#8217;\u00e9panouit dans la recherche de l&#8217;autonomie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Sur leur ferme de 20 hectares \u00e0 Bubry, dans le Morbihan, Pierre-\u00c9tienne et Marie-\u00c8ve ont install\u00e9 un troupeau de brebis, une tannerie \u00e9cologique, une boulangerie et un petit verger. Ils poursuivent ainsi leur recherche d\u2019autonomie et de coh\u00e9rence.  SP\u00c9CIAL SALON DE L\u2019AGRICULTURE \u2014 \u00c0 l\u2019occasion du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.362272, 48.87609]},
		"id":"646",
		"properties": {
			"title":"Paris 10<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.politis.fr\/articles\/2019\/03\/guiti-news-partager-linfo-40101\/' target='_blank'>Guiti News&nbsp;: Partager l\u2019info par Jean-Claude Renard | Politis<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Tout juste cr\u00e9\u00e9, le site Guiti News r\u00e9unit des journalistes fran\u00e7ais et r\u00e9fugi\u00e9s. Un projet social et culturel passionnant, abordant tous les sujets par le prisme des migrations.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.410111, 48.855346]},
		"id":"647",
		"properties": {
			"title":"Paris (75020)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/radioparleur.net\/2019\/03\/07\/biffin-recyclage\/' target='_blank'>Les biffin.es, recyclez y&#8217;a rien \u00e0 voir&nbsp;!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les biffin.es, ces chiffonniers du XIXe si\u00e8cle, ont revendiqu\u00e9 vendredi 1er mars le droit de travailler sans \u00eatre pourchass\u00e9.es par la police. Leur activit\u00e9 de recyclage d\u2019objets usag\u00e9s poss\u00e8de en effet une dimension \u00e9cologique qu\u2019ils aimeraient faire reconna\u00eetre. Vendredi 1er mars, place Stalingrad,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"648",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/03\/jeunes-derriere-premiere-greve-climat-a-bordeaux\/' target='_blank'>Qui sont les jeunes derri\u00e8re la premi\u00e8re &#171;&nbsp;gr\u00e8ve pour le climat&nbsp;&#187; \u00e0 Bordeaux&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Vendredi aura lieu la premi\u00e8re \u00ab gr\u00e8ve internationale des jeunes pour le climat \u00bb de Bordeaux. Inspir\u00e9s par \u00ab Friday for future \u00bb, mouvement europ\u00e9en contre le changement climatique, des lyc\u00e9ens, coll\u00e9giens et \u00e9tudiants girondins s\u2019organisent depuis plusieurs semaines. Nous les avons rencontr\u00e9s.  The post&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"649",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/03\/fabriquer-planche-de-surf-materiaux-naturels-de-recup-mode-demploi\/' target='_blank'>Fabriquer sa planche de surf en mat\u00e9riaux naturels et de r\u00e9cup, mode d\u2019emploi<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Titouan La Droitte est shaper dans la r\u00e9gion bordelaise. Il est le dernier gagnant du concours \u00ab Creators &amp; innovators upcycle contest \u00bb dont le principe est de cr\u00e9er une planche de surf fonctionnelle \u00e0 partir de mat\u00e9riaux de r\u00e9cup\u00e9ration. Reportage en images sur un processus de cr\u00e9ation innovant.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.746735, 48.58353]},
		"id":"650",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/Rue89Strasbourg\/~3\/5uBNoxBE2zc\/manifestation-syndicats-amplification-mobilisation-sociale-19-mars-strasbourg-149967' target='_blank'>Manifestation de syndicats pour une &#171;&nbsp;amplification de la mobilisation sociale&nbsp;&#187; mardi<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019intersyndicale CGT, FO, Solidaires, FSU, Unef, UNL appelle \u00e0 une journ\u00e9e de mobilisation et de gr\u00e8ve mardi 19 mars et esp\u00e8re une \u00ab amplification de la mobilisation sociale. \u00bb Une... [Cliquez sur le titre pour lire la suite de l\u2019article]<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [55.640264, -21.130507]},
		"id":"651",
		"properties": {
			"title":"La Plaine-des-Palmistes (97431)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2019\/03\/18\/projet-theatre-inclusion-ulis-malraux\/' target='_blank'>Le th\u00e9\u00e2tre pour mieux int\u00e9grer les coll\u00e9giens diff\u00e9rents<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans un coll\u00e8ge de Marseille, quatre professeures et une attach\u00e9e de vie scolaire se sont lanc\u00e9es dans un pari un peu fou : pr\u00e9senter \u00ab On ne badine pas avec l\u2019amour \u00bb avec un casting de 30 coll\u00e9giens, dont 12 pr\u00e9sentant des troubles tels que la dyslexie ou la dyspraxie. \u00c0 la cl\u00e9 de ce projet inclusif,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.196514, 44.696235]},
		"id":"652",
		"properties": {
			"title":"Saillans (26340)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/Saillans-village-utopique-et' target='_blank'>Saillans, village &#171;&nbsp;utopique et pragmatique&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cinq ans apr\u00e8s les \u00e9lections qui ont conduit une liste participative \u00e0 la mairie de Saillans (Dr\u00f4me), de vrais dispositifs de prise de d\u00e9cision alternatifs ont \u00e9t\u00e9 mis en place. Mais l\u2019investissement des habitant.es n\u2019est pas aussi fort qu\u2019esp\u00e9r\u00e9. Reportage et retour d\u2019exp\u00e9rience. Plant\u00e9 au bord des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.335191, 48.863258]},
		"id":"667",
		"properties": {
			"title":"Paris (75001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/les-batisseurs\/mobildouche-lhygiene-partout-et-pour-tous\/' target='_blank'>Mobil&#8217;douche, l&#8217;hygi\u00e8ne partout et pour tous <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cr\u00e9\u00e9e en 2012, l\u2019association Mobil\u2019douche propose aux sans-abri et aux personnes mal log\u00e9es une toilette, o\u00f9 qu\u2019ils se trouvent. Les b\u00e9n\u00e9voles et permanents de l\u2019association arpentent le sud de Paris et la petite couronne pour offrir \u00e0 ceux qui en ont besoin un des fondamentaux de la dignit\u00e9 :&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [32.8537929, 39.9215219]},
		"id":"668",
		"properties": {
			"title":"Ankara (06660)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/international\/270319\/fatih-mehmet-macoglu-le-petit-maire-communiste-d-ovacik-qui-voulait-conquerir-la-turquie' target='_blank'>Fatih Mehmet Ma\u00e7oglu, le petit maire communiste d\u2019Ovacik qui voulait conqu\u00e9rir la Turquie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Seul maire \u00e9tiquet\u00e9 communiste de Turquie, Fatih Mehmet Ma\u00e7oglu a appliqu\u00e9 dans sa bourgade d\u2019Ovacik, au fond des montagnes kurdes du Dersim, un programme \u00ab populaire r\u00e9volutionnaire \u00bb qui a redonn\u00e9 vie \u00e0 l\u2019agriculture et le pouvoir de d\u00e9cision aux habitants. Aux municipales du 31 mars, il entend conqu\u00e9rir&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.566354, 47.796826]},
		"id":"669",
		"properties": {
			"title":"Auxerre (89000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Dans-l-Yonne-la-cooperative-de-consommation-Germinal-prospere-sans-lacher-sur' target='_blank'>Dans l&#8217;Yonne, la coop\u00e9rative de consommation Germinal prosp\u00e8re sans l\u00e2cher sur les principes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La coop\u00e9rative Germinal s\u2019occupe de quatre magasins bio dans le d\u00e9partement de l\u2019Yonne. Elle est aujourd\u2019hui un exemple dans le monde coop\u00e9ratif du maintien des engagements sur une longue p\u00e9riode. Auxerre (Yonne), reportage  En 1974, des sympathisant\u00b7es auxerrois\u00b7es du jeune mouvement d\u2019agriculture&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.618546, 44.202482]},
		"id":"670",
		"properties": {
			"title":"Agen (47000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/04\/revenu-de-base-teste-grandeur-nature-lot-et-garonne\/' target='_blank'>Le revenu de base test\u00e9 grandeur nature par Tera dans le Lot-et-Garonne<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est une utopie les pieds sur terre : alors que l\u2019Assembl\u00e9e Nationale a dit non au revenu de base, l\u2019association \u00ab Tera, un Ecovillage pour le XXIe si\u00e8cle \u00bb exp\u00e9rimente en Lot-et-Garonne les tous premiers revenus d\u2019autonomie vers\u00e9s pour l\u2019instant \u00e0 4 personnes, et \u00e0 85% en monnaie locale. Objectif :&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.348803, 48.898272]},
		"id":"671",
		"properties": {
			"title":"Paris (75018)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/L-ecologie-et-le-social-les-deux-mamelles-de-La-Louve-supermarche-cooperatif-parisien' target='_blank'>L&#8217;\u00e9cologie et le social, les deux mamelles de La Louve, supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif parisien<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Louve est un supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif et participatif qui a su reproduire \u00e0 Paris la m\u00e9thode du Park Slope Food Coop new-yorkais n\u00e9 en 1973. Reporterre a assist\u00e9 \u00e0 \u00ab un cr\u00e9neau \u00bb, p\u00e9riode pendant laquelle les coop\u00e9rateurs participent \u00e0 la vie du magasin. Reportage en images. Paris, reportage  En Europe,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.875521, 43.611024]},
		"id":"672",
		"properties": {
			"title":"Montpellier (34000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Montpellier-le-velo-revendique-sa-place' target='_blank'>\u00c0 Montpellier, le v\u00e9lo revendique sa place<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis longtemps inadapt\u00e9e au v\u00e9lo, la capitale languedocienne s\u2019ouvre timidement \u00e0 l\u2019accueil de la petite reine. La mobilisation des cyclistes apr\u00e8s un mot malheureux du maire a jou\u00e9 un r\u00f4le central dans cette \u00ab v\u00e9lorution \u00bb. Montpellier (H\u00e9rault), reportage  Casque fluo viss\u00e9 sur sa t\u00eate blonde, L\u00e9a, 5&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.395371, 48.931152]},
		"id":"673",
		"properties": {
			"title":"La Courneuve (93120)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/les-batisseurs\/la-courneuve-asad-vise-lexcellence-pour-les-enfants-des-4000\/' target='_blank'>A La Courneuve, Asad vise &#171;&nbsp;l&#8217;excellence&nbsp;&#187; pour les enfants des 4000<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En plein milieu de la cit\u00e9 des 4000, \u00e0 La Courneuve, l\u2019association Asad accueille chaque soir une quarantaine d\u2019enfants et de jeunes entre 5 et 20 ans. L\u2019objectif : les amener \u00e0 la r\u00e9ussite scolaire mais aussi \u00e0 l\u2019\u00e9panouissement culturel. Pour \u00e7a, ils sont pr\u00e8s d\u2019une centaine de volontaires et b\u00e9n\u00e9voles&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [32.8537929, 39.9215219]},
		"id":"674",
		"properties": {
			"title":"Ankara (06660)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/theconversation.com\/en-turquie-la-lecon-des-maires-kurdes-sur-legalite-entre-femmes-et-hommes-115020' target='_blank'>En Turquie, la&nbsp;le\u00e7on des&nbsp;maires kurdes sur&nbsp;l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre femmes et&nbsp;hommes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les \u00e9lections municipales en Turquie ont r\u00e9v\u00e9l\u00e9 un syst\u00e8me innovant d\u2019\u00e9galit\u00e9 entre hommes et femmes politiques.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.442545, 48.859436]},
		"id":"675",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1554306197-montreuil-une-maternite-pour-les-femmes-en-detresse' target='_blank'>\u00c0 Montreuil, une maternit\u00e9 pour les femmes en d\u00e9tresse<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Fatouma n\u2019a pas de papiers. Mireille a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 la rue par son compagnon. Sabrina a \u00e9t\u00e9 battue par son mari. Toutes sont suivies par la maternit\u00e9 de Montreuil. Un dispositif unique en France, r\u00e9serv\u00e9 aux femmes en situation de tr\u00e8s grande&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.710474, 47.380559]},
		"id":"676",
		"properties": {
			"title":"Notre-Dame-des-Landes (44130)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Un-an-apres-l-expulsion-l-heritage-vivace-de-la-Zad-de-Notre-Dame-des-Landes' target='_blank'>Un an apr\u00e8s l&#8217;expulsion, l&#8217;h\u00e9ritage vivace de la Zad de Notre-Dame-des-Landes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le 9 avril 2018, apr\u00e8s des ann\u00e9es d\u2019occupation et d\u2019exp\u00e9rimentations, la Zad de Notre-Dame-des-Landes \u00e9tait expuls\u00e9e dans une r\u00e9pression polici\u00e8re intense. Un an apr\u00e8s, des personnalit\u00e9s confient \u00e0 Reporterre quel h\u00e9ritage ils portent de cette alternative humaine et politique sans pr\u00e9c\u00e9dent.  Genevi\u00e8ve&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.827333, 48.577783]},
		"id":"677",
		"properties": {
			"title":"Morlaix (29600)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2019\/04\/16\/un-voilier-cargo-plein-de-vin-de-cafe-et-de-chocolat\/' target='_blank'>Un voilier-cargo pour acheminer caf\u00e9 et chocolat sans polluer<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En France m\u00e9tropolitaine, certains produits font culpabiliser les \u00e9colos comme moi, mais je refuse de me passer de chocolat et de caf\u00e9. \u00c0 Morlaix, j\u2019ai trouv\u00e9 de quoi \u00e9touffer toute honte li\u00e9e au bilan carbone de mes tablettes.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"678",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/04\/nouveau-squat-squid-exclusivement-reserve-aux-femmes\/' target='_blank'>&#171;&nbsp;Les M\u00e8res Veilleuses&nbsp;&#187;, le nouveau squat du Squid r\u00e9serv\u00e9 aux femmes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dimanche, le Squid a investi un nouveau b\u00e2timent situ\u00e9 dans le quartier de la gare. Apr\u00e8s plus d\u2019un an, le collectif de squatteurs a d\u00e9j\u00e0 mis \u00e0 l\u2019abri pr\u00e8s de 300 personnes.  The post \u00ab Les M\u00e8res Veilleuses \u00bb, le nouveau squat du Squid r\u00e9serv\u00e9 aux femmes appeared first on Rue89&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.442545, 48.859436]},
		"id":"679",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/reportages\/montreuil-des-lyceens-bluffants-saffrontent-sur-le-terrain-de-leloquence\/' target='_blank'>A Montreuil, des lyc\u00e9ens bluffants s&#8217;affrontent sur le terrain de l&#8217;\u00e9loquence <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ce vendredi 19 avril \u00e0 Montreuil, la municipalit\u00e9 et quatre lyc\u00e9es de la ville organisaient la finale des Libres Parleurs, un grand concours d\u2019\u00e9loquence chapeaut\u00e9 par Cl\u00e9ment Viktorovitch. Ils \u00e9taient neuf \u00e0 s\u2019affronter (cinq filles, quatre gar\u00e7ons) devant leurs familles, leurs professeurs et leurs amis&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [100.493087, 13.7542529]},
		"id":"680",
		"properties": {
			"title":"Bangkok (10200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/l-elevage-d-insectes-en-thailande?lang=fr' target='_blank'>L\u2019\u00e9levage d\u2019insectes en Tha\u00eflande&nbsp;: bon pour l\u2019environnement, encore meilleur pour les revenus des paysans <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Il y a sept ans, Naroumol Intharasit, 44 ans, a remarqu\u00e9 que son voisin, \u00e9galement agriculteur dans le petit village du nord-est de la Tha\u00eflande o\u00f9 elle vit, avait commenc\u00e9 \u00e0 gagner plus d\u2019argent que de coutume. Intrigu\u00e9e, elle a (...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.438491, 48.183639]},
		"id":"681",
		"properties": {
			"title":"La Bou\u00ebxi\u00e8re (35340)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Le-cheval-de-trait-est-de-retour-dans-les-villes-bretonnes' target='_blank'>Le cheval de trait est de retour dans les villes bretonnes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Ille-et-Vilaine, \u00e0 La Bou\u00ebxi\u00e8re, deux chevaux de trait breton ont remplac\u00e9 les tracteurs pour arroser les fleurs et d\u00e9sherber les all\u00e9es. Cette commune de 4.300 habitants a opt\u00e9 pour cette solution \u00e9cologique qui permet aussi de pr\u00e9server la race d\u2019\u00e9quid\u00e9 bretonne, en d\u00e9clin depuis les ann\u00e9es 1960.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.875521, 43.611024]},
		"id":"682",
		"properties": {
			"title":"Montpellier (34000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reflets.info\/articles\/l-utopie-a-la-rescousse-de-la-misere' target='_blank'>Quand l&#8217;utopie se charge de la mis\u00e8re <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La mouvance squat est souvent pr\u00e9sent\u00e9e dans les m\u00e9dias comme une entit\u00e9 \u00e0 part, inqui\u00e9tante et autonome. Pourtant se pencher sur le sujet r\u00e9v\u00e8le un milieu d\u2019une grande diversit\u00e9, en lien avec les autres pans de la soci\u00e9t\u00e9. Et si celui-ci reste tr\u00e8s inspir\u00e9 par l\u2019autonomie et l\u2019anarchisme, il tire&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.258735, 49.278895]},
		"id":"683",
		"properties": {
			"title":"Ouistreham (14150)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/radioparleur.net\/2019\/04\/26\/a-ouistreham-histoires-de-solidarites-avec-les-refugies\/' target='_blank'>\u00c0 Ouistreham, histoires de solidarit\u00e9s avec les r\u00e9fugi\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Normandie, le collectif d\u2019aide aux migrants de Ouistreham (CAMO) existe depuis septembre 2017. Une structure devenue indispensable dans cette ville portuaire. Les personnes r\u00e9fugi\u00e9.e.s y attendent leur visa et esp\u00e8rent franchir le bras de mer qui les s\u00e9pare de l\u2019Angleterre. Mich\u00e8le et La\u00ebtitia&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.335191, 48.863258]},
		"id":"684",
		"properties": {
			"title":"Paris (75001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lejournalminimal.fr\/nos-nuits-au-post-01-lhistoire-du-squat-ouvert-avec-un-post-facebook\/' target='_blank'>Nos nuits au Post #01&nbsp;: L\u2019histoire du squat ouvert avec un post Facebook<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Alors que les prix de l\u2019immobilier flambent dans la capitale, des artistes se sont empar\u00e9s d\u2019un immeuble inoccup\u00e9 rue Blanche (Paris 9e). R\u00e9cit de cette aventure hom\u00e9rique. Le feuilleton Nos Nuits au Post est racont\u00e9 ici par Gaspard Delano\u00eb, figure historique des squats parisiens, ouvreur du c\u00e9l\u00e8bre 59&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.091616, 48.429326]},
		"id":"685",
		"properties": {
			"title":"Alen\u00e7on (61000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Dans-le-Perche-un-terreau-fertile-a-l-eclosion-des-alternatives-paysannes' target='_blank'>Dans le Perche, un terreau fertile \u00e0 l\u2019\u00e9closion des alternatives paysannes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab March\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat local \u00bb, coop\u00e9rative de paysans, boutique collective... Dans le Perche, le petit monde du bio et des pratiques alternatives est tr\u00e8s actif. Reportage en deux volets. Perche, Orne et Eure-et-Loir (reportage)  Les Percheronnes et les Percherons ne d\u00e9daignent pas entendre les louanges&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.091616, 48.429326]},
		"id":"686",
		"properties": {
			"title":"Alen\u00e7on (61000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Maraichage-ecoconstruction-les-jeunes-font-revivre-le-Perche' target='_blank'>Mara\u00eechage, \u00e9coconstruction&nbsp;: les n\u00e9o-paysans font revivre le Perche<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Artisanat lainier, plantes m\u00e9dicinales, pommes locales... mais aussi \u00e9coconstruction \u00e0 base de chanvre fermier et de terre crue. Dans le Perche, la pratique du circuit court ne se limite pas \u00e0 l\u2019agriculture. Reportage en deux volets sur les alternatives percheronnes.  Pour le premier volet de ce&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8353, 45.7579]},
		"id":"687",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89lyon.fr\/2019\/05\/09\/des-moutons-dans-lyon-ou-comment-ramener-un-peu-de-campagne-en-bas-des-immeubles\/' target='_blank'>Des moutons dans Lyon ou comment &#171;&nbsp;ramener un peu de campagne en bas des immeubles&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Si un troupeau de treize moutons s\u2019invitaient dans les espaces verts au bas de votre immeuble, quelle r\u00e9action auriez-vous ? C\u2019est sous la forme d\u2019un quasi pari que Bastien Boyer, berger se lance dans son projet simplement baptis\u00e9 La Bergerie&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"688",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/05\/ca-roule-maisons-velo-a-bordeaux\/' target='_blank'>\u00c7a roule pour les Maisons du V\u00e9lo \u00e0 Bordeaux M\u00e9tropole<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les Maisons du V\u00e9lo et des Mobilit\u00e9s Alternatives ont fait leur apparition \u00e0 la suite de la mise en vigueur du plan v\u00e9lo m\u00e9tropolitain. Objectif : d\u00e9velopper l\u2019usage du v\u00e9lo dans la M\u00e9tropole, \u00e0 travers des pr\u00eats et autres services pour les usagers.  The post \u00c7a roule pour les Maisons du V\u00e9lo \u00e0 Bordeaux&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"689",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/05\/vins-bio-nature-lalternative-bordeaux-bashing\/' target='_blank'>Les vins bio et naturels, l&#8217;alternative au &#171;&nbsp;bordeaux bashing&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab Les vins bio et naturels, c\u2019est moins bon. \u00bb \u00ab Impossible de faire du bio \u00e0 Bordeaux. \u00bb \u00ab Les bons bordeaux, c\u2019est trop cher. \u00bb Ces sentences d\u00e9finitives, que tout le monde a pu entendre, sont vraiment en train de passer de mode. La conversion des ch\u00e2teaux Latour ou Yquem illustre en effet le boom du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.746735, 48.58353]},
		"id":"690",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lagedefaire-lejournal.fr\/consigne-lalsace-a-un-temps-davance\/' target='_blank'>Consigne&nbsp;: l\u2019Alsace a un temps d\u2019avance <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019Alsace est la seule r\u00e9gion de France o\u00f9 les bouteilles sont encore consign\u00e9es \u00e0 grande \u00e9chelle. Les brasseries Meteor et Kronenbourg (qui est propri\u00e9taire...  Cet article Consigne : l\u2019Alsace a un temps d\u2019avance est apparu en premier sur Le site du journal L&#039;age de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.1466014, 46.2017559]},
		"id":"691",
		"properties": {
			"title":"Gen\u00e8ve",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lecourrier.ch\/2019\/05\/21\/tester-sa-drogue-pour-reduire-les-risques\/' target='_blank'>Tester sa drogue pour r\u00e9duire les risques <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Faire analyser sa boulette de coke ou sa pilule d\u2019ecstasy pour conna\u00eetre son dosage ou encore sa composition exacte. C\u2019est ce que proposera, \u00e0 partir du 3 juin, Nuit blanche ?, l\u2019antenne de l\u2019association Premi\u00e8re ligne d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la r\u00e9duction des risques li\u00e9s \u00e0 la consommation r\u00e9cr\u00e9ative de drogues. Soutenu&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.381275, 48.898944]},
		"id":"692",
		"properties": {
			"title":"Paris (75019)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1559134801-grace-ecole-deuxieme-chance-peut-reussir-sans-diplome-education' target='_blank'>Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019\u00c9cole de la Deuxi\u00e8me Chance, on peut r\u00e9ussir sans dipl\u00f4me<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Paris, l\u2019\u00c9cole de la Deuxi\u00e8me Chance propose aux jeunes sans dipl\u00f4mes une formation avant de reprendre des \u00e9tudes ou de trouver un job. Au programme : stages en entreprise et retour sur les fondamentaux. Et \u00e7a marche !Reportages<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.746735, 48.58353]},
		"id":"693",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/a-lecole-camille-hirtz-les-enfants-reprennent-possession-de-la-rue-155336?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>A l&#8217;\u00e9cole Camille Hirtz, &#171;&nbsp;les enfants reprennent possession de la rue&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019\u00e9cole primaire de Cronenbourg teste jusqu\u2019au 23 juin la fermeture temporaire de la rue des renards aux voitures.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.398998, 48.971637]},
		"id":"694",
		"properties": {
			"title":"Garges-l\u00e8s-Gonesse (95140)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Le-jardin-de-Rodrigue-un-havre-partage-au-coeur-d-un-quartier-populaire' target='_blank'>Le &#171;&nbsp;jardin de Rodrigue&nbsp;&#187;, un havre partag\u00e9 au c\u0153ur d\u2019un quartier populaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le quartier populaire de la Dame-Blanche, \u00e0 Garges-l\u00e8s-Gonesse, les habitants profitent d\u2019un jardin partag\u00e9 pour apprendre \u00e0 s\u2019occuper des plantes, cueillir des herbes aromatiques, ou simplement fl\u00e2ner et discuter avec leurs voisins. Un lieu vivant que sont all\u00e9s d\u00e9couvrir des jeunes du centre&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.027514, 49.264571]},
		"id":"695",
		"properties": {
			"title":"Reims (51100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/reportages\/micro-lycee-maxi-succes\/' target='_blank'>Micro-lyc\u00e9e, maxi succ\u00e8s <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">#BBReims, \u00e9pisode 5. Depuis le d\u00e9but des ann\u00e9es 2000, les \u00ab structures de retour \u00e0 l\u2019\u00e9cole \u00bb ont un objectif simple : remettre des jeunes d\u00e9crocheurs sur le chemin de l\u2019\u00e9cole et leur permettre d\u2019obtenir le baccalaur\u00e9at. Aujourd\u2019hui, il en existe 62 en France, parmi lesquelles le micro-lyc\u00e9e de Reims. Cette&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.441019, 43.604268]},
		"id":"696",
		"properties": {
			"title":"Toulouse (31000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Toulouse-hopital-Saint-Cyprien-quartier-libre-gentrification-immobilier-logement' target='_blank'>Menac\u00e9 par la sp\u00e9culation immobili\u00e8re, un h\u00f4pital r\u00e9siste en s&#8217;ouvrant sur la vie de son quartier<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Coinc\u00e9 entre coupes budg\u00e9taires, gentrification et promotion immobili\u00e8re, l\u2019h\u00f4pital de La Grave, \u00e0 Toulouse, fait de la r\u00e9sistance. R\u00e9solument ancr\u00e9 dans la vie du quartier populaire de Saint-Cyprien, le CHU est d\u00e9fendu bec et ongles par un collectif de personnels, de syndicats, d\u2019associations et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [11.2555757, 43.7698712]},
		"id":"697",
		"properties": {
			"title":"Florence",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.metropolitiques.eu\/La-ferme-de-Mondeggi-une-experience-de-democratie-communautaire-a-Florence.html' target='_blank'>La ferme de Mondeggi&nbsp;: une exp\u00e9rience de d\u00e9mocratie communautaire \u00e0 Florence<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Souvent compar\u00e9e \u00e0 une ZAD, la communaut\u00e9 de Mondeggi s\u2019oppose depuis plusieurs ann\u00e9es \u00e0 la vente d\u2019un domaine agricole public aujourd\u2019hui g\u00e9r\u00e9 par la M\u00e9tropole de Florence. Exp\u00e9rience autogestionnaire pour le maintien d\u2019un territoire productif \u00ab paysan \u00bb, le contre-projet qu\u2019elle d\u00e9veloppe t\u00e9moigne du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-77.0365625, 38.8950092]},
		"id":"698",
		"properties": {
			"title":"Washington",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/international\/260619\/aux-etats-unis-bernie-sanders-propose-l-annulation-totale-de-la-dette-etudiante' target='_blank'>Aux Etats-Unis, Bernie Sanders propose l\u2019annulation totale de la dette \u00e9tudiante<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Bernie Sanders, candidat \u00e0 la primaire d\u00e9mocrate pour 2020, propose d\u2019annuler purement et simplement 1 600 milliards de dollars de dettes \u00e9tudiantes. Une proposition qui va plus loin que celle d\u2019Elizabeth Warren et qui est tr\u00e8s critiqu\u00e9e par les d\u00e9mocrates mod\u00e9r\u00e9s, mais qui r\u00e9pond \u00e0 une vraie&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.345707, 48.973157]},
		"id":"699",
		"properties": {
			"title":"Montmagny (95360)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/reportages\/devenir-fermier-pour-purger-sa-peine-une-journee-avec-les-tigistes-de-montmagny\/' target='_blank'>Devenir fermier pour purger sa peine&nbsp;: une journ\u00e9e avec les tigistes de Montmagny <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis 2014, l\u2019association \u00ab Les fermiers de la Francilienne \u00bb accueille des b\u00e9n\u00e9voles pas comme les autres. Plusieurs dizaines de femmes et d\u2019hommes condamn\u00e9s par la justice viennent en effet accomplir leurs heures de TIG - pour travail d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral - au sein des fermes urbaines de l\u2019association.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.579717, 44.837663]},
		"id":"700",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/07\/retoque-conseil-municipal-lencadrement-loyers-a-bordeaux-passe-petition\/' target='_blank'>Retoqu\u00e9 au conseil municipal, l\u2019encadrement des loyers \u00e0 Bordeaux passe par une p\u00e9tition<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour le dernier conseil municipal avant la tr\u00eave estivale, Vincent Feltesse a pr\u00e9sent\u00e9 un v\u0153u sur l\u2019encadrement des loyers \u00e0 Bordeaux qui a \u00e9t\u00e9 balay\u00e9 d\u2019un revers de la main par la majorit\u00e9, fid\u00e8le \u00e0 la ligne d\u2019Alain Jupp\u00e9. Via un collectif, une p\u00e9tition est lanc\u00e9e.  The post Retoqu\u00e9 au conseil municipal,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-76.610759, 39.2908816]},
		"id":"701",
		"properties": {
			"title":"Baltimore (21203)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/REP-L-agriculture-a-Baltimore-entre-travail-social-et-renovation-urbaine' target='_blank'>\u00c0 Baltimore, les quartiers pauvres renaissent gr\u00e2ce aux fermes urbaines<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La ville du Maryland, l\u2019une des plus pauvres et plus violentes des \u00c9tats-Unis, compte une vingtaine de fermes urbaines, qui lui permettent de se d\u00e9barrasser de ses friches industrielles tout en luttant contre la malnutrition. Baltimore (Maryland, \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique), reportage  22 % de la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.351697, 50.8465573]},
		"id":"702",
		"properties": {
			"title":"Bruxelles (1000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/guitinews.fr\/reportage\/2019\/07\/11\/belgique-un-club-de-football-de-premiere-division-se-dote-dune-equipe-de-refugies\/' target='_blank'>Belgique&nbsp;: un club de football se dote d\u2019une \u00e9quipe de r\u00e9fugi\u00e9s <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Belgique, le centre d\u2019accueil pour demandeurs d\u2019asile de Mouscron et le club de football de l\u2019Excel de Mouscron se sont associ\u00e9s pour cr\u00e9er une \u00e9quipe de r\u00e9fugi\u00e9s. Un des objectifs : tacler les pr\u00e9jug\u00e9s. De nos correspondants en Belgique, Laurent Dupuis et Patou Nsimba \u00c0...  L\u2019article Ballon rond VS&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.398998, 48.971637]},
		"id":"703",
		"properties": {
			"title":"Garges-l\u00e8s-Gonesse (95140)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/les-batisseurs\/le-bus-de-linitiative-pour-trouver-les-futurs-entrepreneurs-en-bas-de-chez-eux\/' target='_blank'>Le bus de l&#8217;initiative, pour trouver les futurs entrepreneurs en bas de chez eux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis 2012, le bus de l\u2019initiative se balade dans la r\u00e9gion. N\u00e9 \u00e0 Garges-l\u00e8s-Gonesse, cette id\u00e9e de l\u2019association Cr\u00e9ative n\u2019a qu\u2019une mission, celle de permettre l\u2019insertion professionnelle par le biais de l\u2019entreprenariat dans les quartiers populaires. Une mani\u00e8re de recr\u00e9er du lien et d\u2019informer au plus&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [35.2294008, 31.8442308]},
		"id":"704",
		"properties": {
			"title":"J\u00e9rusalem (no)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/planter-la-resistance-la-lutte' target='_blank'>Planter la r\u00e9sistance&nbsp;: la lutte pour la souverainet\u00e9 alimentaire en Palestine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">[Cet article est accompagn\u00e9 d\u2019une vid\u00e9o \u00e0 visionner ici]  En Palestine, la souverainet\u00e9 alimentaire est intrins\u00e8quement li\u00e9e \u00e0 la lutte pour l\u2019autod\u00e9termination. La d\u00e9possession des terres palestiniennes a commenc\u00e9 en 1948, lorsque 78 % de la Palestine historique est devenue Isra\u00ebl. Les 22 % restants -&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-6.2602732, 53.3497645]},
		"id":"705",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/a-dublin-le-club-des-emerald' target='_blank'>\u00c0 Dublin, le club des Emerald Warriors pr\u00f4ne un rugby pour tous<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le bruit des crampons claque sur le sol en b\u00e9ton \u00e0 la sortie des vestiaires. Un \u00e0 un, les joueurs p\u00e9n\u00e8trent sur le gazon et d\u00e9posent leur sac de sport derri\u00e8re la ligne de touche. D\u2019une poign\u00e9e de main, d\u2019une accolade, d\u2019un baiser \u00ab \u00e0 la russe \u00bb ou d\u2019une tape amicale sur les fesses, la bande de copains se&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-5.273263, 6.809107]},
		"id":"706",
		"properties": {
			"title":"Yamoussoukro",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Cote-d-Ivoire-une-foret-menacee-est-devenue-une-reserve-naturelle-modele' target='_blank'>En C\u00f4te d&#8217;Ivoire, une for\u00eat menac\u00e9e est devenue une r\u00e9serve naturelle mod\u00e8le<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Longtemps menac\u00e9s par l\u2019exploitation foresti\u00e8re et le braconnage, le mont Nimba et la r\u00e9serve qui l\u2019entoure, en Afrique de l\u2019Ouest, sont aujourd\u2019hui une r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re de pr\u00e9servation de la nature, gr\u00e2ce \u00e0 la volont\u00e9 des riverains. Une protection rare dans un pays qui a d\u00e9forest\u00e9 90 % de ses for\u00eats&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.23334, 43.714921]},
		"id":"707",
		"properties": {
			"title":"Nice (06000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/reportages\/nice-le-quartier-des-moulins-releve-le-defi-ma-cite-va-briller\/' target='_blank'>A Nice, le quartier des Moulins rel\u00e8ve le d\u00e9fi &#171;&nbsp;Ma cit\u00e9 va briller&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">D\u00e9but ao\u00fbt, des jeunes de Garges-l\u00e8s-Gonesse avaient lanc\u00e9 le challenge \u00ab Ma cit\u00e9 va briller \u00bb, pour motiver les habitants d\u2019autres quartiers \u00e0 nettoyer eux-m\u00eames les rues qu\u2019ils partagent. Une initiative qui a fait des \u00e9mules jusqu\u2019\u00e0 Nice, o\u00f9, le 25 ao\u00fbt dernier, jeunes et moins jeunes du quartier des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [24.9425683, 60.1674086]},
		"id":"708",
		"properties": {
			"title":"Helsinki",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/logement-d-abord-la-politique-d' target='_blank'>&#171;&nbsp;Logement d&#8217;abord&nbsp;&#187;&nbsp;: la politique d&#8217;aide aux sans-abri qui fait ses preuves en Finlande<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Rita Lahtinen, 54 ans, a emm\u00e9nag\u00e9 dans son propre logement au mois d\u2019avril, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 sept ans de sa vie dans des h\u00e9bergements provisoires. \u00ab Ma vie a chang\u00e9 \u00bb, d\u00e9clare-t-elle. Les rayons du soleil traversent les larges fen\u00eatres de son studio une pi\u00e8ce, install\u00e9 \u00e0 Helsinki, la capitale&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.71728, 45.183471]},
		"id":"709",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Grenoble-pour-moins-payer-les-habitants-devront-moins-jeter' target='_blank'>\u00c0 Grenoble, pour moins payer, les habitants devront moins jeter<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En 2022, les poubelles des Grenoblois seront puc\u00e9es et les bennes dot\u00e9es d\u2019un lecteur afin que la taxe d\u2019enl\u00e8vement des ordures m\u00e9nag\u00e8res soit all\u00e9g\u00e9e pour ceux qui jettent moins. Une incitation financi\u00e8re \u00e0 la r\u00e9duction des d\u00e9chets in\u00e9dite \u00e0 l\u2019\u00e9chelle d\u2019une m\u00e9tropole.  Grenoble est en train de franchir un&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-112.0037839, 36.5677638]},
		"id":"710",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/grand-format.net\/series\/jeannettes\/' target='_blank'>Jeannette, madeleines solidaires depuis 2015 <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ici, un clavier d\u2019ordinateur et une souris, l\u00e0, une armoire. En janvier 2015, Ma\u00eetre Rivola, le commissaire-priseur, qui avait trouv\u00e9 porte close un an plus t\u00f4t, revient proc\u00e9der \u00e0 l\u2019inventaire du mat\u00e9riel. Les \u00ab Jeannette \u00bb, leur avocate, Elise Brand, et les repr\u00e9sentants de la CGT lui embo\u00eetent le pas,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.637337, 48.509536]},
		"id":"711",
		"properties": {
			"title":"Saint-Mard-de-R\u00e9no (61400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/grand-format.net\/series\/ferme-conversion-agriculture-biologique-perche-journal-grand-format\/' target='_blank'>Quand la ferme du Chaillou\u00e9 a rang\u00e9 le pulv\u00e9 <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis quelques ann\u00e9es, \u00e0 la ferme du Chaillou\u00e9, Samuel et Franck Deschoolmeester s\u2019interrogent sur l\u2019agriculture conventionnelle et sur leurs pratiques. Il aura fallu la maladie de Samuel, en 2014, pour les d\u00e9cider \u00e0 passer au bio.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.862132]},
		"id":"712",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/09\/departement-de-gironde-lancera-budget-participatif-2020\/' target='_blank'>Le d\u00e9partement de la Gironde lancera son budget participatif en 2020 <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le conseil d\u00e9partemental de la Gironde consacrera l\u2019ann\u00e9e prochaine une partie de son budget \u2013 au moins 2 millions d\u2019euros \u2013 \u00e0 la r\u00e9alisation de projets propos\u00e9s puis choisis par les citoyens, a indiqu\u00e9 ce jeudi Jean-Luc Gleyze, pr\u00e9sident du d\u00e9partement, lors d\u2019un point presse. Le d\u00e9partement compte \u00ab&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.7035825, 40.4167047]},
		"id":"713",
		"properties": {
			"title":"Madrid (28001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Valdepielagos-l-ecovillage-espagnol-qui-resiste-a-l-exode-rural' target='_blank'>Valdepi\u00e9lagos, l\u2019\u00e9covillage espagnol qui r\u00e9siste \u00e0 l\u2019exode rural<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En 2008, l\u2019arriv\u00e9e de 30 familles aux aspirations \u00e9cologiques a permis de revitaliser le bourg de Valdepi\u00e9lagos. Fort de ses r\u00e9ussites et aussi de ses imperfections, cet \u00e9covillage propose, \u00e0 son \u00e9chelle, des outils pour all\u00e9ger la pression sur&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.601385, 43.34538]},
		"id":"714",
		"properties": {
			"title":"Roquevaire (13360)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2019\/09\/24\/atelier-transformation-invendu-bocal\/' target='_blank'>Des invendus en bocaux pour \u00e9viter la poubelle | Marcelle<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Roquevaire,<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.487277, 48.873861]},
		"id":"715",
		"properties": {
			"title":"Rosny-sous-Bois (93110)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/reportages\/rosny-une-ferme-en-pleine-ville-des-vignes-et-une-chevre\/' target='_blank'>A Rosny, une ferme en pleine ville, des vignes et une ch\u00e8vre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est un mini-salon de l\u2019agriculture en Seine-Saint-Denis. Comme \u00e0 chaque rentr\u00e9e, la ville de Rosny-sous-Bois a ouvert sa ferme p\u00e9dagogique \u00e0 tous le temps d\u2019un week-end, les 14 et 15 septembre dernier. Une dizaine de milliers de visiteurs \u00e9taient l\u00e0 pour respirer un peu de l\u2019air de la nature au&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.3752, 48.845]},
		"id":"716",
		"properties": {
			"title":"Paris (75001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/guitinews.fr\/reportage\/2019\/09\/26\/avec-kabubu-les-refugies-se-sentent-mieux-dans-leurs-baskets-entrainement-de-basket\/' target='_blank'>Avec Kabubu, les r\u00e9fugi\u00e9s se sentent mieux dans leurs baskets<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cr\u00e9\u00e9e en 2018, l\u2019association Kabubu mise sur l\u2019inclusion des r\u00e9fugi\u00e9s par le sport en proposant des cours ouverts \u00e0 tous. Chaque lundi, elle propose des entra\u00eenements de basket, dans le 7\u00b0 arrondissement de Paris. Reportage. Julie Coulon-Profizi Dans le hall de l\u2019\u00e9glise am\u00e9ricaine de Paris...  L\u2019article&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.862132]},
		"id":"717",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Un-nouveau-grand-cru-dans-le-Bordelais-le-vrai-lait-de-ferme' target='_blank'>Un nouveau grand cru dans le Bordelais&nbsp;: le vrai lait de ferme<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au c\u0153ur de la campagne bordelaise, une famille d\u2019\u00e9leveurs laitiers a d\u00e9cid\u00e9 de ne plus fournir l\u2019industrie agroalimentaire et de nourrir les vaches int\u00e9gralement \u00e0 l\u2019herbe. Ce changement de mod\u00e8le de production vaut au Ch\u00e2teau Le Pis de produire aujourd\u2019hui un lait d\u2019exception. Taillecavat (Gironde),&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [15.08738, 37.5022355]},
		"id":"718",
		"properties": {
			"title":"Catane",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/mafia-Sicile-gangs-Citta-Invisibile-musique-classique-Catane-Falcone-Borsellino' target='_blank'>La musique classique pour lutter contre la mafia et l&#8217;embrigadement des enfants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pauvret\u00e9 et ch\u00f4mage pr\u00e9cipitent une partie de la jeunesse dans les bras de la mafia. Tout le monde n\u2019a pas baiss\u00e9 les bras : via l\u2019apprentissage \u00e0 la musique et des concerts, une fondation ouvre de nouveaux horizons aux enfants, face \u00e0 l\u2019attraction de l\u2019argent facile.  Au d\u00e9tour d\u2019une petite ruelle&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.634765, 43.29707]},
		"id":"719",
		"properties": {
			"title":"G\u00e9menos (13420)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/la-bas.org\/5673' target='_blank'>Cinq ans apr\u00e8s, les FRALIB, \u00e7a marche&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Vous vous souvenez, en 2010, la longue lutte des FRALIB pour sauver leurs emplois en cr\u00e9ant leur propre bo\u00eete ? Beaucoup de salari\u00e9s abattus par un plan social ont \u00e9t\u00e9 tent\u00e9s de remonter l\u2019entreprise par eux-m\u00eames, mais tr\u00e8s peu ont r\u00e9ussi. Et eux, cinq apr\u00e8s, o\u00f9 en sont les ex-FRALIB devenus SCOP-TI ?&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.727869, 48.579662]},
		"id":"720",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/appel-projets-koenigshoffen-permaculteurs-jardiniers-9000-metres-carres-disposition-162083?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>\u00c0 Koenigshoffen, permaculteurs et jardiniers auront bient\u00f4t 9&nbsp;000 m\u00e8tres carr\u00e9s \u00e0 disposition<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Fin 2021, plus de 9000 m\u00e8tres carr\u00e9s seront lib\u00e9r\u00e9s pour des jardins partag\u00e9s ou de la permaculture dans le quartier de Koenigshoffen.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.867743, 46.638813]},
		"id":"721",
		"properties": {
			"title":"Bretignolles-sur-Mer (85470)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/ZAD-littoral-Bretignolles-sur-Mer-zone-humide-Vendee-port-de-plaisance-surfrider' target='_blank'>En Vend\u00e9e, la &#171;&nbsp;ZAD de la Dune&nbsp;&#187; contre un projet d&#8217;artificialisation du littoral <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cet \u00e9t\u00e9, le pr\u00e9fet de Vend\u00e9e a d\u00e9clar\u00e9 d\u2019utilit\u00e9 publique un projet de port de plaisance au sein d\u2019une zone naturelle class\u00e9e... La \u00ab ZAD de la Dune \u00bb bloque les pelleteuses depuis le d\u00e9but de la semaine.  Ils refusent le d\u00e9boisement massif de la v\u00e9g\u00e9tation du littoral et l\u2019aplanissement de la dune \u00e0 coup&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3888599, 52.5170365]},
		"id":"722",
		"properties": {
			"title":"Berlin (10117)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/international\/131019\/berlin-laboratoire-contre-l-immobilier-trop-cher' target='_blank'>Berlin, laboratoire contre l\u2019immobilier trop cher<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le gel pr\u00e8s de 1,5 million de loyers berlinois, annonc\u00e9 en fanfare en juillet dernier, pourra-t-il d\u00e9marrer d\u00e9but 2020 comme pr\u00e9vu ? Au vu des d\u00e9saccords qui r\u00e8gnent au sein de la coalition de gauche qui gouverne Berlin, cela semble peu&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.359316, 48.862489]},
		"id":"723",
		"properties": {
			"title":"Paris 3<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75003)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lejournalminimal.fr\/ils-creent-une-amap-etudiante-a-la-sorbonne-pour-proposer-des-produits-bio-locaux-et-de-saison\/' target='_blank'>Sor\u2019bio, Sciences Potiron\u2026 les AMAP \u00e9tudiantes se multiplient comme des petits pains<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s les Marches pour le climat, la mode est aux AMAP \u00e9tudiantes. Reportage \u00e0 la Sorbonne Nouvelle (Paris 3), o\u00f9 une association propose des paniers de fruits et l\u00e9gumes bio, locaux et de saison. Depuis le 1er octobre, \u00e0 l\u2019Universit\u00e9 Sorbonne Nouvelle (Paris 3), il est possible d\u2019acheter des fruits et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.925969, 48.206441]},
		"id":"724",
		"properties": {
			"title":"Villeb\u00e9on (77710)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/EN-VIDEO-Le-115-du-particulier-une-communaute-autogeree-d-anciens-SDF' target='_blank'>EN VID\u00c9O \u2013 Le 115 du particulier, une communaut\u00e9 autog\u00e9r\u00e9e d&#8217;anciens SDF<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Villeb\u00e9on (Seine-et-Marne), reportage  Oreillette Bluetooth encastr\u00e9e en permanence dans l\u2019oreille, Brann du Senon est un humaniste en col\u00e8re. \u00ab Bandit au grand c\u0153ur \u00bb, comme il se d\u00e9finit lui-m\u00eame, il a fond\u00e9 l\u2019association du 115 du particulier depuis 2012 et accueille sur son terrain priv\u00e9 des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-117.847685737281, 33.6202271552319]},
		"id":"725",
		"properties": {
			"title":"Newport Beach (92660)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/10\/la-nouvelle-aquitaine-veut-inscrire-le-feminicide-dans-le-code-penal-pour-quoi-faire\/' target='_blank'>La Nouvelle-Aquitaine veut inscrire le f\u00e9minicide dans le code p\u00e9nal, pour quoi faire&nbsp;?&nbsp;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Sur proposition de l\u2019\u00e9lue socialiste Na\u00efma Chara\u00ef, la R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine a vot\u00e9 \u00e0 la majorit\u00e9 sa volont\u00e9 d\u2019inscrire le F\u00e9minicide dans le code p\u00e9nal. Mais les professionnels de la justice n\u2019y voient aucun int\u00e9r\u00eat.  The post La Nouvelle-Aquitaine veut inscrire le f\u00e9minicide dans le code p\u00e9nal, pour quoi&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.7907, 48.618251]},
		"id":"726",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/des-peniches-bientot-sur-lill-pour-baisser-le-transport-routier-a-strasbourg-162627?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>Et si des p\u00e9niches sur l&#8217;Ill rempla\u00e7aient les camions \u00e0 Strasbourg&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019Eurom\u00e9tropole de Strasbourg et Voies Navigables de France ont lanc\u00e9 un appel \u00e0 projets pour trouver un utilisateur \u00e0 la plate-forme logistique du quai<\/div>\n<\/div>","id_mot": "362"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-362.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.031108, 50.615937]},
		"id":"727",
		"properties": {
			"title":"Lille (59000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Prisons-surveillants-gardiens-condition-de-detention-administration-penitentiaire' target='_blank'>Dans les prisons norv\u00e9giennes, des surveillants &#171;&nbsp;travailleurs sociaux&nbsp;&#187; avant d&#8217;\u00eatre gardiens<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Norv\u00e8ge, les gardiens de prison ne sont pas exclusivement affect\u00e9s \u00e0 des t\u00e2ches s\u00e9curitaires. Leur r\u00f4le, au contraire, privil\u00e9gie la proximit\u00e9 avec les d\u00e9tenus. R\u00e9cit, en partenariat avec Hesamag.  Seuls 25 d\u00e9tenus se c\u00f4toient dans la petite prison de Sarpsborg, au sud de la Norv\u00e8ge. Si les barbel\u00e9s et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [18.3866868, 43.8519774]},
		"id":"728",
		"properties": {
			"title":"Sarajevo (71000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Bosnie-une-cooperative-de-femmes-efface-les-traces-de-la-guerre' target='_blank'>En Bosnie, une coop\u00e9rative de femmes efface les traces de la guerre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ustikolina (Bosnie), reportage  \u00ab Hier, on a pass\u00e9 la journ\u00e9e enti\u00e8re \u00e0 peler les prunes \u00e0 la main et il y en a pour 15 kg. C\u2019est une m\u00e9thode lente, \u00e7a prend beaucoup de temps. \u00bb Dans leur cuisine ext\u00e9rieure, ombrag\u00e9e de fruitiers, Jasmina \u0160ahovi\u0107 [\u00ab Chaovitse \u00bb] et ses voisines ne quittent pas leurs&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.68217, 48.111889]},
		"id":"729",
		"properties": {
			"title":"Rennes (35000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.metropolitiques.eu\/Retour-sur-une-experience-de-logement-des-migrants.html' target='_blank'>Retour sur une exp\u00e9rience de logement des migrants <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Entre d\u00e9cembre 2016 et l\u2019\u00e9t\u00e9 2017, un squat occup\u00e9 par des migrants avec l\u2019aide d\u2019associations locales a \u00e9t\u00e9 l\u2019objet d\u2019un conventionnement avec la mairie de Rennes. Ce conventionnement des \u00ab Jardins de la Poterie \u00bb, qui reste une modalit\u00e9 d\u2019action \u00e9ph\u00e9m\u00e8re, a donn\u00e9 lieu \u00e0 des exp\u00e9riences et \u00e0 des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.287665, 44.776076]},
		"id":"730",
		"properties": {
			"title":"Sainte-Croix (26150)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89lyon.fr\/2019\/11\/07\/achard-vincent-pionnier-de-la-biodynamie-dans-la-clairette-de-die\/' target='_blank'>Achard-Vincent, pionnier de la biodynamie dans la clairette de Die<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A l\u2019heure o\u00f9 ses voisins se plongeaient dans le glyphosate et autres pesticides, le grand-p\u00e8re de Thomas Achard se mettait au bio. Aujourd\u2019hui en biodynamie, le domaine Achard-Vincent fait figure d\u2019ovni dans la clairette de Die. Un vignoble largement domin\u00e9 par la cave&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.862132]},
		"id":"731",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2019\/11\/elles-lancent-le-premier-drive-zero-dechet-de-nouvelle-aquitaine\/' target='_blank'>Elles lancent le premier Drive Z\u00e9ro D\u00e9chet de Nouvelle-Aquitaine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s le Drive Tout Nu \u00e0 Toulouse, deux jeunes Girondines cr\u00e9ent le premier Drive Z\u00e9ro D\u00e9chet de la r\u00e9gion dans l\u2019agglo bordelaise. A partir de janvier 2020, il proposera des produits majoritairement bio et locaux, \u00e0 commander sur internet et \u00e0 r\u00e9cup\u00e9rer dans un des points de retrait.  The post Elles&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.68217, 48.111889]},
		"id":"732",
		"properties": {
			"title":"Rennes (35000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Une-epicerie-gratuite-pour-les-etudiants-qui-ne-mangent-pas-a-leur-faim' target='_blank'>Une \u00e9picerie gratuite pour les \u00e9tudiants qui ne mangent pas \u00e0 leur faim<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Rennes (Ille-et-Vilaine), reportage\u00ad  \u00c0 17 h 30, ils sont d\u00e9j\u00e0 une vingtaine \u00e0 patienter dans un couloir. Ce mardi 12 novembre, c\u2019est la premi\u00e8re distribution de la semaine pour l\u2019\u00e9picerie gratuite de Rennes 2. Chaque jour d\u2019ouverture, environ 200 kg de produits alimentaires sont donn\u00e9s. Ce soir, il y&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3722, 43.2545]},
		"id":"733",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2019\/11\/20\/des-biodechets-aux-champignons-de-marseille\/' target='_blank'>Des biod\u00e9chets aux champignons de Marseille<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">[Parrain\u00e9] Dans les caves d\u2019un lyc\u00e9e agricole pousse une esp\u00e8ce rare : les champignons de Marseille. Une production urbaine, garantie 100% locale et sans d\u00e9chet.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.786598, 50.453394]},
		"id":"734",
		"properties": {
			"title":"Loos-en-Gohelle (62750)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/agriculture-bio-locale-filieres-courtes-emplois-de-la-transition-archipel-fruitier-Loos-en-Gohelle' target='_blank'>Zone d&#8217;\u00e9co-activit\u00e9s, agriculture bio et locale&nbsp;: une ville mini\u00e8re tente de cr\u00e9er les emplois de demain<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans l\u2019ancien bassin minier du Pas-de-Calais, la ville de Loos-en-Gohelle exp\u00e9rimente un nouveau \u00ab syst\u00e8me alimentaire \u00bb local, approvisionn\u00e9 en bio, tout en essayant de r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s sociales qui frappent une partie des habitants. Second volet de notre dossier.  Au Nord c\u2019\u00e9taient Les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.786598, 50.453394]},
		"id":"735",
		"properties": {
			"title":"Loos-en-Gohelle (62750)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Transition-ecologique-sobriete-energetique-pesticides-isolation-Loos-en-Gohelle' target='_blank'>Malgr\u00e9 le ch\u00f4mage et la pauvret\u00e9, une ancienne ville mini\u00e8re devient un mod\u00e8le de transition \u00e9cologique <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Loos-en-Gohelle, dans le Pas-de-Calais, l\u2019\u00e9quipe municipale tente d\u2019ouvrir un nouvel horizon \u00e9cologique et social pour les habitants, avec une (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.365001, 48.8302]},
		"id":"736",
		"properties": {
			"title":"Paris 13<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75013)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.revue-ballast.fr\/un-supermarche-contre-la-grande-distribution\/' target='_blank'>Un supermarch\u00e9 contre la grande distribution<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Rencontre avec une coop\u00e9rative : vers une alternative anticapitaliste ?  L\u2019article Un supermarch\u00e9 contre la grande distribution est apparu en premier sur BALLAST.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3722, 43.2545]},
		"id":"737",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2019\/11\/27\/co-habitat-cherche-co-habitants-1\/' target='_blank'>Co-habitat cherche co-habitants #1<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">[Parrain\u00e9] Nom de code : \u00ab 11 boulevard Battala \u00bb. C\u2019est une premi\u00e8re \u00e0 Marseille : un immeuble \u00e0 r\u00e9habiliter, r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 de \u00ab l\u2019habitat participatif \u00bb, un mode de logement mixant appartements priv\u00e9s et espaces communs (terrasse, buanderie, chambre d\u2019amis etc.). Avis aux candidats marseillais : les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.082285, 49.543856]},
		"id":"738",
		"properties": {
			"title":"Montville (76710)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lagedefaire-lejournal.fr\/torrefier-au-soleil-de-normandie\/' target='_blank'>Torr\u00e9fier au soleil de\u2026 Normandie&nbsp;!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Tournesol, lin, chanvre, noisette ou ch\u00e2taigne\u2026 Gr\u00e2ce \u00e0 son torr\u00e9facteur solaire, une coop\u00e9rative soutient les fili\u00e8res locales et propose des alternatives aux produits import\u00e9s...  Cet article Torr\u00e9fier au soleil de\u2026 Normandie ! est apparu en premier sur Le site du journal L\u2019age de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.159017, 47.984818]},
		"id":"739",
		"properties": {
			"title":"Le Mans (72000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2019\/12\/04\/cookie-anti-gaspi-pain-invendu\/' target='_blank'>Du pain invendu recycl\u00e9 en cookies anti-gaspi <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">[Parrain\u00e9] Et si on rempla\u00e7ait la farine des traditionnels cookies par de la chapelure issue de pains invendus ? D\u00e9velopp\u00e9 au Mans (72), ce concept anti-gaspi baptis\u00e9 \u00ab Sookies \u00bb fait travailler des personnes en insertion.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.537886, 47.224906]},
		"id":"740",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Les-zadistes-de-la-Cagette-des-terres-ravitaillent-et-rechauffent-les-luttes' target='_blank'>Les zadistes de la Cagette des terres ravitaillent et r\u00e9chauffent les luttes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Nantes (Loire-Atlantique), reportage  La Cagette des terres s\u2019imposerait-elle comme un outil essentiel \u00e0 ce d\u00e9but de mouvement social contre la r\u00e9forme des retraites ? Cr\u00e9\u00e9 par la Zad de Notre-Dame-des-Landes, ce r\u00e9seau de ravitaillement des luttes du pays nantais est d\u00e9j\u00e0 de toutes les actions. Lors&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.448955, 48.863776]},
		"id":"741",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/societe\/police-justice\/wake-up-cafe-lassociation-qui-donne-une-seconde-chance-apres-la-prison\/' target='_blank'>Wake up Caf\u00e9, l\u2019association qui donne une seconde chance apr\u00e8s la prison <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">80 000 personnes sortent de prison tous les ans. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es pass\u00e9es derri\u00e8re les barreaux, beaucoup ont du mal \u00e0 retrouver un logement, un emploi ou simplement une vie normale. Le plus souvent livr\u00e9s \u00e0 eux-m\u00eames, ces ex-d\u00e9tenus sont men\u00e9s irr\u00e9m\u00e9diablement vers la r\u00e9cidive. L\u2019association Wake&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.35058, 48.845277]},
		"id":"742",
		"properties": {
			"title":"Paris 5<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75005)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Reparer-pour-ne-plus-surconsommer-le-boom-des-Repair-Cafes' target='_blank'>R\u00e9parer pour ne plus surconsommer, le boom des Repair Caf\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">R\u00e9parer un objet cass\u00e9, aid\u00e9 par un b\u00e9n\u00e9vole : c\u2019est le principe d\u2019un Repair Caf\u00e9. De plus en plus de personnes fr\u00e9quentent ces lieux, par souci \u00e9cologique ou parce qu\u2019ils sont pr\u00e9caires. La loi sur \u00ab l\u2019\u00e9conomie circulaire \u00bb, actuellement discut\u00e9e au Parlement, accompagnera-t-elle cet attrait pour&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.371816, 49.184417]},
		"id":"743",
		"properties": {
			"title":"Caen (14000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/grand-format.net\/series\/zero-chomeurs\/' target='_blank'>Z\u00e9ro ch\u00f4meurs <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">6 millions de ch\u00f4meurs. Et une id\u00e9e folle : donner un emploi \u00e0 tous, sans surco\u00fbt pour la collectivit\u00e9 et avec un impact positif sur les territoires. Exp\u00e9riment\u00e9e \u00e0 Colombelles, dans la banlieue de Caen, Territoire z\u00e9ro ch\u00f4meurs change le quotidien des personnes employ\u00e9es, mais affronte de nombreux&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8236, 45.7685]},
		"id":"744",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Du-bio-pas-cher-dans-les-quartiers-populaires-le-pari-de-l-association-Vrac' target='_blank'>Du bio, pas cher, dans les quartiers populaires&nbsp;: le pari de l&#8217;association Vrac<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans trois quartiers populaires lyonnais, l\u2019association Vrac lutte contre la pr\u00e9carit\u00e9 alimentaire. Plusieurs groupements d\u2019achats, fonctionnant comme des Amap, permettent aux habitants d\u2019acheter des produits issus de l\u2019agriculture paysanne et biologique \u00e0 prix coutant. Lyon, correspondance  Entre&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.8236, 45.7685]},
		"id":"745",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89lyon.fr\/2020\/01\/01\/pollution-dites-bonjour-a-la-zone-a-faibles-emissions-de-la-metropole-de-lyon\/' target='_blank'>Pollution&nbsp;: dites bonjour \u00e0 la &#171;&nbsp;Zone \u00e0 faibles \u00e9missions&nbsp;&#187; de la M\u00e9tropole de Lyon<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La \u00ab Zone \u00e0 faibles \u00e9missions \u00bb ou ZFE entre en vigueur aujourd\u2019hui, 1er janvier 2020. Pour f\u00eater sa naissance, Lyon et son agglom\u00e9ration vivent un deuxi\u00e8me pic de pollution aux particules fines en un mois. En quoi consiste ce plan de restriction de la circulation automobile cens\u00e9 permettre de lutter&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.327972, 44.432746]},
		"id":"746",
		"properties": {
			"title":"Uzeste (33730)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/01\/a-uzeste-des-citoyens-rachetent-la-foret-pour-la-proteger\/' target='_blank'>A Uzeste, des citoyens rach\u00e8tent la for\u00eat pour la prot\u00e9ger<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le groupement forestier uzestois s\u2019emploie \u00e0 racheter des parcelles de for\u00eat pour \u00ab pr\u00e9server \u00bb sa biodiversit\u00e9. Organis\u00e9s en soci\u00e9t\u00e9 civile, une centaine d\u2019adh\u00e9rents souhaite ainsi pr\u00e9server ce \u00ab patrimoine naturel \u00bb de la sylviculture intensive.  The post A Uzeste, des citoyens rach\u00e8tent la for\u00eat pour la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.056903, 49.285775]},
		"id":"747",
		"properties": {
			"title":"Isigny-sur-Mer (14230)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/grand-format.net\/series\/a-la-coope\/' target='_blank'>\u00c0 la Coop\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La coop\u00e9rative laiti\u00e8re, \u00e0 Isigny-sur-mer, dans le Calvados, fournit de la poudre de lait \u00e0 plus d\u2019un million de b\u00e9b\u00e9s \u00e0 travers le monde. Arnaud a pass\u00e9 18 mois dans cette usine. Il raconte son quotidien d\u2019employ\u00e9.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-58.4370894, -34.6075682]},
		"id":"748",
		"properties": {
			"title":"Buenos Aires",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/l-agro-ecologie-feministe-fait?lang=fr#.XiF_zTBPYXs.twitter' target='_blank'>L\u2019agro-\u00e9cologie f\u00e9ministe fait front au mod\u00e8le agro-industriel en Argentine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019Argentine, pays dont 60 % de la surface arable est sem\u00e9e de soja transg\u00e9nique, est devenue l\u2019un des territoires o\u00f9 le mod\u00e8le de l\u2019agro-business connait son essor le plus rapide ; toutefois, ces derni\u00e8res ann\u00e9es y ont \u00e9galement vu monter en&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.8494005, 47.9960901]},
		"id":"749",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/zero-dechet-comment-fribourg-met-sa-voisine-strasbourgeoise-a-lamende-165673?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>Z\u00e9ro d\u00e9chet&nbsp;: Comment Fribourg met sa voisine strasbourgeoise \u00e0 l\u2019amende<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Strasbourg exp\u00e9rimente, Strasbourg \u00e9tudie, Strasbourg louvoie\u2026 Pendant ce temps \u00e0 Fribourg, le tri des biod\u00e9chets et la taxe proportionnelle sont un<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [16.3725042, 48.2083537]},
		"id":"750",
		"properties": {
			"title":"Vienne (1010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/le-modele-viennois-de-logement' target='_blank'>Le mod\u00e8le viennois de logement social, une inspiration pour d\u00e9fier la crise du logement en Europe<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Avec ses petits immeubles et ses nombreux jardins privatifs, l\u2019ensemble Schmelz, dans le 15e arrondissement viennois, ressemble \u00e0 un lotissement de banlieue cossue. Et pourtant, il s\u2019agit bien de logements sociaux. Wolfram Mack a grandi et vit encore ici. Le retrait\u00e9 loue un 95 m\u00b2 pour 360 euros&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.65457, 47.808205]},
		"id":"751",
		"properties": {
			"title":"Mo\u00eblan-sur-Mer (29350)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Une-commune-bretonne-impose-l-agriculture-bio-et-paysanne-a-400-proprietaires' target='_blank'>Une commune bretonne impose l\u2019agriculture bio et paysanne \u00e0 400 propri\u00e9taires<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En recourant \u00e0 une proc\u00e9dure m\u00e9connue du Code rural, le maire de Mo\u00eblan a permis de mettre en culture des parcelles agricoles priv\u00e9es laiss\u00e9es \u00e0 l\u2019abandon. En deux ans, une trentaine d\u2019emplois ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s et l\u2019autonomie alimentaire de la commune s\u2019est&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.488718, 44.7546]},
		"id":"752",
		"properties": {
			"title":"Ajoux (07000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.revuesilence.net\/numeros\/318-Alternatives-Drome-Ardeche\/etre-maire-et-ecologiste-dans-une-petite-commune-rurale' target='_blank'>Etre maire et \u00e9cologiste dans une petite commune rurale <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pascal Dumoulin est maire de la commune d\u2019Ajoux, sur les hauts plateaux ard\u00e9chois, 90 habitants en hiver, entre le double et le triple en \u00e9t\u00e9. Agriculteur biologique, il se confronte aux id\u00e9es anciennes et parfois irr\u00e9alistes des collectivit\u00e9s locales. - Alternatives - Dr\u00f4me\/Ard\u00e8che \/ Article,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.714426, 45.145898]},
		"id":"753",
		"properties": {
			"title":"\u00c9chirolles (38130)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Isere-un-centre-de-sante-autogere-et-populaire-repense-le-soin' target='_blank'>En Is\u00e8re, un centre de sant\u00e9 autog\u00e9r\u00e9 et populaire repense le soin<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 \u00c9chirolles (Is\u00e8re), un centre de soin communautaire et autog\u00e9r\u00e9 permet depuis 2016 aux habitants de cette commune populaire de devenir acteurs de leur sant\u00e9. M\u00e9decins, kin\u00e9s, infirmiers assistants sociaux, coordinateurs administratifs... Le Village 2 sant\u00e9 propose une offre de soins globale prenant&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.714426, 45.145898]},
		"id":"754",
		"properties": {
			"title":"\u00c9chirolles (38130)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.revuesilence.net\/numeros\/485-Le-soin-c-est-communautaire\/autogestion-et-sante-communautaire-les-deux-jambes-du-village-2-sante' target='_blank'>Autogestion et sant\u00e9 communautaire, les deux jambes du Village 2 sant\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis 2016, c\u2019est un ovni dans le champ m\u00e9dico-social qui a ouvert \u00e0 \u00c9chirolles, au sud de Grenoble. Le Village 2 sant\u00e9 est un centre de sant\u00e9 communautaire autog\u00e9r\u00e9, lieu de ressource salutaire dans un quartier populaire permettant aux habitant\u00b7es de devenir acteurs et actrices de leur sant\u00e9. - Le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.696825, 47.432192]},
		"id":"755",
		"properties": {
			"title":"Tours (37100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.alternatives-economiques.fr\/danemark-paradis-jeunes-adultes\/00091614' target='_blank'>Le Danemark, paradis pour jeunes adultes <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Gr\u00e2ce \u00e0 la gratuit\u00e9 des \u00e9tudes, un syst\u00e8me de soutien \u00e0 l\u2019\u00e9ducation tr\u00e8s g\u00e9n\u00e9reux et un march\u00e9 du travail accommodant, la jeunesse danoise b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019une grande autonomie.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "140"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-140.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.873083, 43.611665]},
		"id":"756",
		"properties": {
			"title":"Montpellier (34000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Dans-un-centre-d-accueil-pour-jeunes-en-difficultes-Ils-font-quelque-chose-d' target='_blank'>Dans un centre d&#8217;accueil pour jeunes en difficult\u00e9s&nbsp;: &#171;&nbsp;Ils font quelque chose d\u2019utile et qui va rester&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Aux ateliers de Bentenac, pr\u00e8s de Montpellier, l\u2019accueil d\u2019enfants plac\u00e9s et de jeunes en difficult\u00e9 scolaire, sociale ou psychologique coexiste avec (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [12.51433, 41.9185819]},
		"id":"757",
		"properties": {
			"title":"Rome (00161)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/a-rome-les-migrants-invisibles?lang=fr#.XkPSucKpOU0.twitter' target='_blank'>\u00c0 Rome, les migrants &#171;&nbsp;invisibles&nbsp;&#187; offrent une nouvelle image de la Ville \u00e9ternelle <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour nombre de personnes vivant \u00e0 Rome, les week-ends sont r\u00e9serv\u00e9s aux promenades et au l\u00e8che-vitrine dans le centre-ville. Mais, un dimanche de janvier, par une matin\u00e9e d\u2019hiver ensoleill\u00e9e, 12 personnes se sont retrouv\u00e9es dans (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.371816, 49.184349]},
		"id":"758",
		"properties": {
			"title":"Caen (14000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/grand-format.net\/series\/migrants-camo-rase_ecole-nomade\/#2' target='_blank'>D\u2019une terre \u00e0 l\u2019autre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ils ont travers\u00e9 des pays, des continents, des mers, dans l\u2019espoir d\u2019un avenir meilleur. Leur route s\u2019est arr\u00eat\u00e9e en Normandie, parfois provisoirement, o\u00f9 ils doivent encore lutter pour une vie digne. R\u00e9cits de migrants. Fatima, Afghane, 30 ans Mon mari est d\u00e9c\u00e9d\u00e9 il y a deux ans, des suites de fi\u00e8vres&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.1774122, 41.3832835]},
		"id":"759",
		"properties": {
			"title":"Barcelone (08002)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/ma-coloc-est-une-mamie-repenser?lang=en' target='_blank'>Ma coloc est une mamie \u2013 repenser les cohabitations entre g\u00e9n\u00e9rations<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Josep Anglada, \u00e9tudiant de 19 ans originaire de Minorque, vit depuis plus de deux ans chez Maria Teresa, une Barcelonaise de 96 ans. Lorsque nous arrivons chez elle, Josep et moi, Maria Teresa se l\u00e8ve (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.1639, 43.2099]},
		"id":"760",
		"properties": {
			"title":"Ainhice-Mongelos (64220)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Au-Pays-basque-les-paysans-ont-cree-leur-chambre-d-agriculture-alternative' target='_blank'>Au Pays basque, les paysans ont cr\u00e9\u00e9 leur chambre d\u2019agriculture alternative<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Euskal Herriko Laborantza Ganbara (EHLG \u2013 chambre d\u2019agriculture basque - en euskara, la langue basque) est une association pour aider les paysans cr\u00e9\u00e9e en 2005. Endossant le m\u00eame r\u00f4le qu\u2019une chambre d\u2019agriculture d\u00e9partementale sans pour autant \u00eatre reconnue comme un office public, elle encourage une&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.073465, 43.392529]},
		"id":"761",
		"properties": {
			"title":"Brignoles (83170)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2020\/02\/20\/agroforesterie-vigne-cooperative-estandon\/' target='_blank'>La coop\u00e9rative d\u2019Estandon plante 670 arbres dans ses vignes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">[Parrain\u00e9] L\u2019agroforesterie \u00e0 la rescousse de la vigne pour amortir le changement climatique : 670 arbres et arbustes vont \u00eatre plant\u00e9s sur trois exploitations viticoles varoises pour fournir aux sols davantage de biodiversit\u00e9, de fra\u00eecheur et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.376771, 49.186744]},
		"id":"762",
		"properties": {
			"title":"Caen (14000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Parcel-relocalisation-agricole-circuits-courts-agriculture-bio-territoires' target='_blank'>Votre commune peut-elle se convertir \u00e0 une agriculture 100% locale et 100% bio&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Combien d\u2019hectares agricoles pour nourrir ma ville ? Combien d\u2019agriculteurs en plus, d\u2019emplois cr\u00e9\u00e9s, si on relocalise la production alimentaire ? Et si on convertit en 100% bio ? Outil in\u00e9dit, le site \u00ab Parcel \u00bb permet de faire ces calculs. Pour les citoyens et les \u00e9lus qui souhaitent engager la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.387709, 48.887253]},
		"id":"763",
		"properties": {
			"title":"Paris 19<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75019)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/societe\/migrations\/avec-causons-les-refugies-donnent-des-cours\/' target='_blank'>Avec Causons, les r\u00e9fugi\u00e9s donnent des cours <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019association Causons propose des cours de langue originaux, donn\u00e9s par des personnes migrantes et r\u00e9fugi\u00e9es. Un dispositif original et nouveau qui permet \u00e0 ces derniers d\u2019avoir un revenu, de transmettre leur culture et leur langue et de s\u2019ins\u00e9rer professionnellement. Reportage.  The post Avec Causons,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.778813, 48.608328]},
		"id":"764",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/a-cronenbourg-un-nouveau-squat-pour-femmes-vient-detre-ouvert-169888?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>\u00c0 Cronenbourg, un nouveau squat pour femmes vient d&#8217;\u00eatre ouvert<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En fin d\u2019apr\u00e8s-midi du dimanche 1er mars, la police a constat\u00e9 l\u2019existence d\u2019un nouveau squat dans le quartier de Cronenbourg. Un collectif de militantes veut en faire une structure d\u2019accueil d\u00e9di\u00e9e aux femmes.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.17495, 44.696199]},
		"id":"765",
		"properties": {
			"title":"Saillans (26340)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lagedefaire-lejournal.fr\/saillans-ou-la-democratie-experimentale\/' target='_blank'>Saillans, ou la d\u00e9mocratie exp\u00e9rimentale<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Petite R\u00e9publique de Saillans raconte les d\u00e9couvertes et t\u00e2tonnements de ces \u00e9lu\u00b7es qui ont choisi, pour le meilleur et pour le pire, de partager le pouvoir avec les habitant\u00b7es. Un pr\u00e9cieux retour d\u2019exp\u00e9rience.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.587635, 48.761574]},
		"id":"766",
		"properties": {
			"title":"Commercy (55200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/mouvements.info\/gj_commercy\/' target='_blank'>La commune, comme communaut\u00e9 de vie, de lutte, comme territoire que l\u2019on a en commun<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En septembre 2019, le groupe des Gilets Jaunes de Commercy lance un appel \u00e0 la cr\u00e9ation de \u00ab Communes Libres \u00bb partout [\u2026]<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.520905, 43.871708]},
		"id":"767",
		"properties": {
			"title":"Saint-Martin-de-Castillon (84750)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/La-ferme-qui-guerit-des-addictions' target='_blank'>La ferme qui gu\u00e9rit des addictions<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019id\u00e9e de la Bergerie de Berdine, cr\u00e9\u00e9e en 1973 ? \u00ab Reconstruire les murs pour se reconstruire soi-m\u00eame \u00bb. Dans ce hameau du Vaucluse, via le travail manuel et le soin aux animaux, des personnes en grande difficult\u00e9, notamment toxicomanes, reprennent doucement&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.385349, 48.658307]},
		"id":"768",
		"properties": {
			"title":"Grigny (91350)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.wedemain.fr\/Le-jardinage-comme-arme-de-transformation-sociale_a4166.html' target='_blank'>Le jardinage comme arme de transformation sociale<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Grigny, la ville la plus pauvre de France, en r\u00e9gion parisienne, un bailleur social et les jardiniers urbains de Merci Raymond ont lanc\u00e9 un ambitieux programme de v\u00e9g\u00e9talisation. Objectif : lutter contre la violence et susciter des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.599573, 44.324652]},
		"id":"769",
		"properties": {
			"title":"Florac Trois Rivi\u00e8res (48400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Masques-covid19-penurie-PME-Lozere-filiere-courte-jeans-fabriques-en-France' target='_blank'>Une petite entreprise textile de Loz\u00e8re d\u00e9cide de fabriquer gratuitement des masques contre le Covid-19 <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Loin des annonces de certains gros industriels, l\u2019Atelier Tuffery s\u2019est lanc\u00e9 b\u00e9n\u00e9volement dans la confection de masques pour pallier aux d\u00e9faillances (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-9.1464654, 39.4107069]},
		"id":"770",
		"properties": {
			"title":"Santo Onofre e Serra do Bouro (2500-844)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/au-portugal-le-renouveau-de-la' target='_blank'>Au Portugal, le renouveau de la production de li\u00e8ge autrefois chancelante et devenue durable<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Chaque \u00e9t\u00e9, dans la r\u00e9gion de l\u2019Alentejo au sud du Portugal, des travailleurs arm\u00e9s de haches, aussi aiguis\u00e9es que des rasoirs, consacrent leurs journ\u00e9es \u00e0 l\u2019op\u00e9ration minutieuse de la r\u00e9colte du li\u00e8ge. C\u2019est un travail hautement qualifi\u00e9, fond\u00e9 sur des m\u00e9thodes \u00e9prouv\u00e9es depuis des si\u00e8cles, enti\u00e8rement&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.853383]},
		"id":"771",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/03\/des-plateformes-en-ligne-pour-soutenir-les-agriculteurs-locaux\/' target='_blank'>Des plateformes en ligne pour soutenir les agriculteurs locaux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le D\u00e9partement de la Gironde vient d\u2019ouvrir un site permettant aux agriculteurs de proposer \u00e0 la vente directe leurs fruits, l\u00e9gumes, viandes ou poissons. Celle de la R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine sera effective le 31 mars.  The post Des plateformes en ligne pour soutenir les agriculteurs locaux&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-47.8823172, -15.7934036]},
		"id":"773",
		"properties": {
			"title":"Brasilia (70.701-010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rapportsdeforce.fr\/linternationale\/dans-les-favelas-du-bresil-des-habitants-sorganisent-pour-freiner-la-progression-du-covid-19-03296573' target='_blank'>Dans les favelas du Br\u00e9sil, des habitants s\u2019organisent pour freiner la progression du Covid-19<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Alors que le pr\u00e9sident br\u00e9silien Jair Bolsonaro affirme toujours que le coronavirus n\u2019est qu\u2019une petite grippe, qu\u2019il s\u2019assoit sur les recommandations de l\u2019OMS et fustige les m\u00e9dias comme les gouverneurs des \u00c9tats prenant des mesures, les initiatives en provenance [\u2026]  L\u2019article Dans les favelas du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.174718, 48.937841]},
		"id":"774",
		"properties": {
			"title":"Sartrouville (78500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reflets.info\/articles\/a-sartrouville-des-jeunes-se-mobilisent-pour-les-soignants' target='_blank'>A Sartrouville, des jeunes se mobilisent pour les soignants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les jeunes de Sartrouville font preuve de solidarit\u00e9 avec le personnel m\u00e9dical. D\u2019autres nettoient aussi les halls d\u2019immeuble pour \u00e9viter la propagation du virus. Leur initiative commence \u00e0 faire boule de neige dans...<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.853383]},
		"id":"775",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/04\/les-habitants-confines-de-la-bastide-veulent-des-producteurs-et-moins-de-supermarches\/' target='_blank'>Les habitants confin\u00e9s de La Bastide veulent des producteurs et &#171;&nbsp;moins de supermarch\u00e9s&nbsp;&#187; <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s la suspension du march\u00e9 place Calixte-Camelle pour cause de confinement, les habitants du quartier de la Bastide ont demand\u00e9 aux producteurs de revenir chacun un jour de la semaine pour distribuer des commandes pass\u00e9es par t\u00e9l\u00e9phone la veille. Jeudi dernier, pour la venue du mara\u00eecher, premier&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3722, 43.2545]},
		"id":"776",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lagedefaire-lejournal.fr\/requisition-citoyenne-dun-mcdo-a-marseille\/' target='_blank'>R\u00e9quisition (citoyenne) d&#8217;un McDo \u00e0 Marseille <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans les quartiers Nord de Marseille, des citoyen\u00b7nes ont r\u00e9quisitionn\u00e9 les locaux d\u2019un McDonald pour venir en aide \u00e0 une population d\u00e9munie, menac\u00e9e par la faim et abandonn\u00e9e des pouvoirs publics.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.9725526, 50.4277333]},
		"id":"777",
		"properties": {
			"title":"Stavelot (4970)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/papiers-et-ciseaux-une-cooperative' target='_blank'>Papiers et ciseaux \u2013 une coop\u00e9rative de coiffeurs et couturiers pour sortir du travail informel, dans le quartier africain de Bruxelles<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 l\u2019angle de la rue de la Paix et celle de la Longue-Vie, au plein c\u0153ur de Matong\u00e9, un quartier bruxellois influenc\u00e9 par un riche m\u00e9lange de cultures africaines, mais de plus en plus menac\u00e9 par des processus de gentrification, se trouve un salon de coiffure, comme il y en a beaucoup dans les rues&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-70.2942783, -18.4835833]},
		"id":"778",
		"properties": {
			"title":"Arica (10000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Face-au-manque-d-eau-les-Chiliens-s-entraident' target='_blank'>Face au manque d\u2019eau, les Chiliens s\u2019entraident<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Plus de 350.000 Chiliens n\u2019auraient pas acc\u00e8s \u00e0 l\u2019eau potable et seraient encore plus vuln\u00e9rables face \u00e0 la propagation du Covid-19. Une situation tendue qui d\u00e9coule de politiques n\u00e9olib\u00e9rales de privatisation de l\u2019eau. Face \u00e0 l\u2019inaction de l\u2019\u00c9tat, la population s\u2019entraide. Lire la suite - Reportage \/&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.473599, 48.850004]},
		"id":"779",
		"properties": {
			"title":"Fontenay-sous-Bois (94120)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lejournalminimal.fr\/a-fontenay-sous-bois-cette-petite-amap-sest-rapidement-adaptee-au-covid-19\/' target='_blank'>\u00c0 Fontenay-sous-Bois, cette petite AMAP s\u2019est rapidement adapt\u00e9e au Covid-19<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pl\u00e9biscit\u00e9es par les consommateurs, les AMAP se d\u00e9brouillent plut\u00f4t pas mal face au coronavirus. Reportage en images \u00e0 Fontenay-sous-Bois. La pand\u00e9mie de Covid-19 a oblig\u00e9 les Associations pour le maintien d\u2019une agriculture paysanne (AMAP) \u00e0 se r\u00e9organiser pour que les mara\u00eechers puissent livrer leurs&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.348679, 48.892046]},
		"id":"780",
		"properties": {
			"title":"Paris 18<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75018)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/societe\/a-barbes-les-heros-masques-du-ftour\/' target='_blank'>A Barb\u00e8s, les h\u00e9ros masqu\u00e9s du ftour <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">#LesBienfaiteurs du jour sont en plein Paris, \u00e0 Barb\u00e8s. Rachid Arar et les autres b\u00e9n\u00e9voles de \u00ab La table ouverte \u00bb distribuent chaque soir des centaines de repas \u00e0 celles et ceux qui en ont besoin. Une initiative qui contribue \u00e0 faire vivre ce quartier historiquement solidaire, malgr\u00e9 le confinement.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.59587, 44.721071]},
		"id":"781",
		"properties": {
			"title":"Privas (07000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/En-Ariege-le-futur-c-est' target='_blank'>En Ari\u00e8ge, le futur c&#8217;est maintenant <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans la vall\u00e9e du Biros, en Ari\u00e8ge, un r\u00e9seau autonome d\u2019approvisionnement alimentaire a \u00e9t\u00e9 mis en place par les habitants. L\u2019objectif ? Subvenir aux besoins des personnes les plus fragiles face au coronavirus et \u00e9couler les stocks des petits producteurs&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-104.9568557, 51.0704195]},
		"id":"782",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (S0G 4V0)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/feedproxy.google.com\/~r\/Rue89Strasbourg\/~3\/cA4HCfRqRnQ\/habitants-hautepierre-cronenbourg-actions-solidarite-entraide-175127' target='_blank'>Des habitants de Hautepierre et Cronenbourg organisent des actions de solidarit\u00e9 et d\u2019entraide<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Distribution de masques et de paniers-repas, courses \u00e0 domicile\u2026 D\u00e8s le d\u00e9but du confinement, des habitants des quartiers de Hautepierre et Cronenbourg ont mis en place des actions de solidarit\u00e9 et... [Cliquez sur le titre pour lire la suite de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.396749, 48.862605]},
		"id":"783",
		"properties": {
			"title":"Paris 20<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75020)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/guitinews.fr\/reportage-photo\/2020\/05\/13\/collectif-solidaire-zoom-sur-une-mobilisation-citoyenne-a-grande-echelle-pour-nourrir-les-soignants\/' target='_blank'>Collectif solidaire&nbsp;: une mobilisation citoyenne pour nourrir&nbsp;les soignants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis fin mars, une \u00e9quipe dynamique s\u2019est constitu\u00e9e en collectif engag\u00e9 pour nourrir les soignants d\u2019Ile-de-France. Ce sont six trentenaires, entrepreneurs et chefs cuisiniers qui se sont mobilis\u00e9s pour proposer une distribution de repas \u00e0 grande \u00e9chelle aux diff\u00e9rents services des 22 h\u00f4pitaux de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.408514, 48.900574]},
		"id":"784",
		"properties": {
			"title":"Pantin (93500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Brigade-solidarite-populaire-autodefense-sanitaire-anticapitalisme-antifascisme-Seine-Saint-Denis-entraide-reportage-photos-covid' target='_blank'>Des &#171;&nbsp;brigades de solidarit\u00e9 populaire&nbsp;&#187; comme antidote au virus des in\u00e9galit\u00e9s <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Des groupes d\u2019habitants de Seine-Saint-Denis se sont form\u00e9s d\u00e8s le d\u00e9but du confinement pour r\u00e9colter et distribuer colis alimentaires, produits (...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.634765, 43.29707]},
		"id":"785",
		"properties": {
			"title":"G\u00e9menos (13420)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rapportsdeforce.fr\/ici-et-maintenant\/crise-sanitaire-sous-controle-ouvrier-a-la-cooperative-scop-ti-05137161' target='_blank'>Crise sanitaire sous contr\u00f4le ouvrier \u00e0 la coop\u00e9rative Scop-Ti<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">R\u00e9duction du temps de travail, horaires d\u00e9cal\u00e9s, mise en place pr\u00e9coce de mesures sanitaires. Ce sont quelques-unes des dispositions prises pour poursuivre la production de th\u00e9s et d\u2019infusions \u00e0 l\u2019usine de G\u00e9menos. Et si l\u2019autogestion ouvri\u00e8re n\u2019avait pas \u00e0 p\u00e2lir de sa gestion du Covid-19, en comparaison&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.319453, 48.533568]},
		"id":"786",
		"properties": {
			"title":"Urmatt (67280)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/urmatt-scierie-siat-ecologie-zero-dechet-169715?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>\u00c0 Urmatt, la scierie SIAT pionni\u00e8re d&#8217;une industrie \u00e9colo<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En investissant dans l\u2019\u00e9conomie circulaire, SIAT, leader fran\u00e7ais de la production de bois install\u00e9 \u00e0 Urmatt, a r\u00e9duit son empreinte carbone, favorise les circuits courts et vise le \u00ab z\u00e9ro d\u00e9chet. \u00bb Il s\u2019agit \u00ab d\u2019aller dans le sens de l\u2019histoire \u00bb selon son&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.362113, 48.92668]},
		"id":"787",
		"properties": {
			"title":"Saint-Denis (93200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/societe\/a-saint-denis-un-eternel-repere-pour-les-femmes\/' target='_blank'>A Saint-Denis, un \u00e9ternel rep\u00e8re pour les femmes <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Maison des femmes de Saint-Denis n\u2019a jamais ferm\u00e9 ses portes durant le confinement, oscillant entre t\u00e9l\u00e9consultations et accueil physique des cas les plus urgents. Depuis le 11 mai, les femmes reviennent progressivement pour y trouver l\u2019aide dont elles ont besoin.  The post A Saint-Denis, un&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.448955, 48.863776]},
		"id":"788",
		"properties": {
			"title":"Montreuil (93100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Re-apprendre-la-bicyclette-apres-la-Covid-19-le-boom-des-velo-ecoles' target='_blank'>(R\u00e9)apprendre la bicyclette&nbsp;: apr\u00e8s le Covid-19, le boom des v\u00e9lo-\u00e9coles<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le v\u00e9lo, moyen de transport \u00e9cologique par excellence, conna\u00eet un surcroit d\u2019engouement depuis qu\u2019il permet aussi de r\u00e9pondre aux enjeux de distanciation physique. De nombreux Fran\u00e7ais choisissent donc de se (re)mettre \u00e0 la bicyclette et, parfois, de se faire accompagner par une v\u00e9lo-\u00e9cole. Montreuil&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "362"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-362.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3722, 43.2545]},
		"id":"789",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/070620\/vendre-aussi-du-nutella-un-supermarche-cooperatif-cherche-sa-recette' target='_blank'>&#171;&nbsp;Vendre aussi du Nutella&nbsp;?&nbsp;&#187;&nbsp;: un supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif cherche sa recette<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Marseille, les cr\u00e9ateurs d\u2019une petite \u00e9picerie coop\u00e9rative veulent passer \u00e0 400 m\u00b2. Alors qu\u2019une trentaine de projets similaires existent d\u00e9j\u00e0 en France, le chemin est encore long de l\u2019id\u00e9e \u00e0 la r\u00e9alisation.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.541877, 47.233441]},
		"id":"790",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediacites.fr\/solutions\/nantes\/2020\/06\/11\/lautre-hangar-la-plateforme-de-solidarite-nee-du-confinement-quil-faudrait-perenniser\/' target='_blank'>L&#8217;Autre Hangar, la plateforme de solidarit\u00e9 n\u00e9e du confinement qu&#8217;il faudrait p\u00e9renniser <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">D\u2019un c\u00f4t\u00e9, des dons qui affluent. De l\u2019autre, des associations en manque de b\u00e9n\u00e9voles et qui font face \u00e0 une augmentation du nombre de b\u00e9n\u00e9ficiaires. \u00c0 Nantes, durant le confinement, la cr\u00e9ation de l\u2019Autre Hangar a permis de mettre en lien ces diff\u00e9rents acteurs, pour stocker et redistribuer efficacement&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3722, 43.2545]},
		"id":"791",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/100620\/marseille-la-scolarisation-de-minots-etrangers-mobilise-une-escouade-de-referents-solidaires' target='_blank'>A Marseille, la scolarisation de minots \u00e9trangers mobilise une escouade de r\u00e9f\u00e9rents solidaires<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un r\u00e9seau de quelque 200 b\u00e9n\u00e9voles a facilit\u00e9 la scolarisation de mineurs \u00e9trangers vivant depuis des mois dans un squat, \u00e9vacu\u00e9 d\u00e9but juin. Face au d\u00e9dale administratif, un pragmatisme du quotidien.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.853383]},
		"id":"792",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/06\/le-velo-decolle-dans-la-metropole-bordeaux-perennise-ses-pistes-cyclables-temporaires\/' target='_blank'>Le v\u00e9lo d\u00e9colle dans la m\u00e9tropole, Bordeaux veut p\u00e9renniser ses pistes temporaires<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le maire de Bordeaux a annonc\u00e9 ce mercredi que les 25 kilom\u00e8tres d\u2019am\u00e9nagements cyclables temporaires, dont les couloirs bus-v\u00e9lo sur les boulevards, avaient \u00ab vocation \u00e0 \u00eatre p\u00e9rennis\u00e9s \u00bb, quand M\u00e9rignac a fait machine arri\u00e8re sur l\u2019un d\u2019eux. Bordeaux M\u00e9tropole indique pour sa part \u00ab un afflux tr\u00e8s&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "362"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-362.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.914231749531422, 52.37233395]},
		"id":"793",
		"properties": {
			"title":"Amsterdam (1018JA)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/moins-c-est-plus-a-la-decouverte?lang=en' target='_blank'>&#171;&nbsp;Moins, c\u2019est plus&nbsp;&#187;&nbsp;: \u00e0 la d\u00e9couverte du mouvement des micro-maisons aux Pays-Bas <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab Avant, j\u2019habitais dans une maison unifamiliale typique, mais en 2016 j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 ressentir de mani\u00e8re chaque fois plus claire que je voulais changer de style de vie. Je r\u00eavais de vivre dans une petite maison, entour\u00e9e de nature et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.562748, 47.468087]},
		"id":"794",
		"properties": {
			"title":"Angers (49000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/160620\/autour-d-angers-l-autoproduction-alimentaire-pour-se-reapproprier-les-choses-essentielles' target='_blank'>Autour d\u2019Angers, l\u2019autoproduction alimentaire pour &#171;&nbsp;se r\u00e9approprier les choses essentielles&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cr\u00e9\u00e9e il y a plus d\u2019un an, l\u2019association RAARE a mis en mara\u00eechage des terrains r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s dans les alentours d\u2019Angers. Autour de ces cultures, tout un r\u00e9seau d\u2019entraide s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 ; ses activit\u00e9s se sont d\u00e9cupl\u00e9es depuis le confinement.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.6253361, 6.4990718]},
		"id":"795",
		"properties": {
			"title":"Porto-Novo (03BP647)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lvsl.fr\/centre-songhai-modele-dagro-ecologie-en-afrique-reportage-photo\/' target='_blank'>Centre Songha\u00ef, mod\u00e8le d&#8217;agro-\u00e9cologie en Afrique&nbsp;:  reportage photo<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le centre Songha\u00ef de Porto Novo au B\u00e9nin fait office de r\u00e9f\u00e9rence en mati\u00e8re d\u2019agro-\u00e9cologie, dans un pays class\u00e9 parmi les moins avanc\u00e9s. Fond\u00e9 en 1985 par un pr\u00eatre dominicain d\u2019origine nig\u00e9riane, le centre revendique la mission de valoriser l\u2019agro-\u00e9cologie sur le continent africain et la cr\u00e9ation d\u2019un&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.794541, 48.466367]},
		"id":"796",
		"properties": {
			"title":"Le Clo\u00eetre-Saint-Th\u00e9gonnec (29410)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Dans-le-Finistere-une-ecole-alternative-pour-les-migrants' target='_blank'>Dans le Finist\u00e8re, une &#171;&nbsp;\u00e9cole alternative&nbsp;&#187; pour les migrants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au printemps 2018, dans un village de 600 habitants, une association bretonne a ouvert l\u2019\u00e9cole alternative des Monts d\u2019Arr\u00e9e. G\u00e9r\u00e9e par des b\u00e9n\u00e9voles, elle a accueilli sa deuxi\u00e8me promotion de quinze personnes migrantes en septembre 2019. Elles y apprennent le fran\u00e7ais, le breton, les sciences... et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [12.336084199479028, 45.43699085]},
		"id":"797",
		"properties": {
			"title":"Venise",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/videe-de-ses-touristes-venise' target='_blank'>Vid\u00e9e de ses touristes, Venise regorge d&#8217;id\u00e9es. Mais l&#8217;\u00e9conomie solidaire suffira-t-elle \u00e0 maintenir la ville \u00e0 flot&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab Lorsque nous avons ferm\u00e9 la librairie, nous avons aussi retir\u00e9 l\u2019affiche No Grandi Navi de la vitrine, en signe de conciliation \u00bb, a indiqu\u00e9 Claudio Moretti, le propri\u00e9taire de la librairie MarcoPolo, \u00e0 Venise. M. Moretti s\u2019est b\u00e2ti une r\u00e9putation dans la ville pour son activisme, notamment au sein du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.853383]},
		"id":"798",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/07\/la-fumainerie-bon-petit-coin-bordelais-des-toilettes-seches-a-domicile\/' target='_blank'>La Fumainerie, bon (petit) coin bordelais des toilettes s\u00e8ches \u00e0 domicile <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Marre de faire vos besoins dans l\u2019eau potable ? \u00c7a tombe bien, et c\u2019est une premi\u00e8re en France : l\u2019association La Fumainerie propose d\u2019installer des toilettes s\u00e8ches chez les habitants de l\u2019agglom\u00e9ration de Bordeaux. Elle se charge ensuite de collecter leurs d\u00e9jections pour en faire du compost, et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.153244, 48.560263]},
		"id":"799",
		"properties": {
			"title":"Guingamp (22200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rapportsdeforce.fr\/breves\/victoire-pour-le-projet-de-cooperative-de-masques-en-bretagne-07017616' target='_blank'>Victoire pour le projet de coop\u00e9rative de masques en Bretagne<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019id\u00e9e \u00e9tait un peu folle. Le 26 mars, l\u2019Union syndicale Solidaires des C\u00f4tes-d\u2019Armor proposait de red\u00e9marrer une production de masques avec d\u2019anciens salari\u00e9s de l\u2019usine de Plaintel en Bretagne, ferm\u00e9e par le groupe Honeywell en 2018. Trois mois et [\u2026]  L\u2019article Victoire pour le projet de coop\u00e9rative de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.967369, 43.619554]},
		"id":"800",
		"properties": {
			"title":"Mouans-Sartoux (06370)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/030720\/mouans-sartoux-l-agriculture-municipale-mis-les-cantines-au-regime-bio' target='_blank'>A Mouans-Sartoux, l\u2019agriculture municipale a mis les cantines au r\u00e9gime bio<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est une aventure commenc\u00e9e il y a plus de dix ans. Aujourd\u2019hui, les menus des cantines de Mouans-Sartoux, dans les Alpes-Maritimes, sont 100% bio et la quasi-totalit\u00e9 des l\u00e9gumes poussent sur des terres municipales. Cette gestion montre comment certaines des propositions de la Convention citoyenne&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.853383]},
		"id":"801",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/07\/lentreprise-citoyenne-solevent-branche-begles-sur-courant-alternatif\/' target='_blank'>L&#8217;entreprise citoyenne Sol\u00e9vent branche B\u00e8gles sur courant alternatif <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La transition \u00e9nerg\u00e9tique ? Ils n\u2019ont pas attendu des investisseurs priv\u00e9s pour s\u2019en emparer ! En l\u2019espace de deux ans, 22 B\u00e9glais sont devenus actionnaires citoyens de Sol\u00e9vent, une entreprise qui r\u00e9investit tous ses b\u00e9n\u00e9fices dans des projets de renouvelables. Nous avons assist\u00e9 \u00e0 la mise en service&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.050163, 50.625346]},
		"id":"802",
		"properties": {
			"title":"Lille (59000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.revuesilence.net\/numeros\/491-Les-Gandhi-de-grand-chemin\/a-lille-precaires-et-habitant-es-se-battent-pour-preserver-une-immense-friche' target='_blank'>\u00c0 Lille, pr\u00e9caires et habitant\u00b7es se battent pour pr\u00e9server une immense friche urbaine <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au c\u0153ur de Lille la friche Saint-Sauveur, devenue une Zap, \u00ab zone \u00e0 prot\u00e9ger \u00bb, est menac\u00e9e par un projet de nouveau quartier. - Les Gandhi de grand chemin \/ Chronique, Alternatives, Lieu alternatif, Nord, Chronique de Reporterre<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.853383]},
		"id":"803",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/07\/la-nouvelle-aquitaine-parie-sur-les-energies-renouvelables-citoyennes\/' target='_blank'>La Nouvelle-Aquitaine parie sur les \u00e9nergies renouvelables citoyennes <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis le transfert de comp\u00e9tences en mati\u00e8re de transition \u00e9cologique aux r\u00e9gions en 2016, la R\u00e9gion Nouvelle-Aquitaine a multipli\u00e9 les soutiens aux projets citoyens et mixtes, d\u00e9veloppant l\u2019utilisation des \u00e9nergies renouvelables. \u00c9olien, solaire, m\u00e9thanisation, hydraulique\u2026 \u00e9tat des lieux de la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.853383]},
		"id":"804",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/economie\/150720\/bordeaux-la-cooperative-qui-monte-l-assaut-de-deliveroo-et-uber' target='_blank'>A Bordeaux, la coop\u00e9rative qui monte \u00e0 l\u2019assaut de Deliveroo et Uber<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Fond\u00e9e par d\u2019anciens livreurs travaillant pour les plateformes, Coursiers bordelais fait vivre cinq personnes. Elle s\u2019appuie sur CoopCycle, une f\u00e9d\u00e9ration de coop\u00e9ratives qui a essaim\u00e9 partout dans le monde, et qui fournit outils techniques et conseils&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.535852, 47.233707]},
		"id":"805",
		"properties": {
			"title":"Nantes (44000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/radioparleur.net\/2020\/07\/15\/militant-luttes-nantes\/' target='_blank'>\u00c0 Nantes, deux jours pour penser la &#171;&nbsp;confluence&nbsp;&#187; des luttes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">.L\u2019\u00e9t\u00e9 militant ne se fera pas \u00e0 grand coup de festivals de luttes et de grands rassemblements politiques. Camps climats locaux, petits \u00e9v\u00e9nements r\u00e9gionaux, les militant\uff65e\uff65s s\u2019adaptent. Dans l\u2019Ouest, terre de luttes diverses et dynamiques, Radio Parleur vous emm\u00e8ne au c\u0153ur des retrouvailles et des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.842573431944331, 48.009124850000006]},
		"id":"806",
		"properties": {
			"title":"Fribourg-en-Brisgau (79106)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/video-gartencoop-fribourg-consommateurs-agriculteurs-ferme-solidaire-180266?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>\u00c0 Gartencoop, consommateurs et agriculteurs g\u00e8rent ensemble une ferme solidaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 20 km de Fribourg, une ferme solidaire et autog\u00e9r\u00e9e produit des l\u00e9gumes bio pour 300 familles depuis 2009. Ici, les consommateurs participent activement \u00e0 la gestion de la coop\u00e9rative et aux r\u00e9coltes dans les champs. Reportage en&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.873083, 43.611665]},
		"id":"807",
		"properties": {
			"title":"Montpellier (34000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/200720\/montpellier-une-boulangerie-mitonne-de-la-fraternite-avec-des-rencontres-litteraires' target='_blank'>A Montpellier, une boulangerie mitonne de la fraternit\u00e9 avec des rencontres litt\u00e9raires<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab C\u2019\u00e9tait une zone o\u00f9 il n\u2019y avait de place que pour le rap et le foot. \u00bb Depuis un an, une boulangerie du quartier populaire de la Paillade organise \u00ab Dites-le avec des livres \u00bb, initiative qui fait le pont avec le centre-ville.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.969621, 48.064044]},
		"id":"808",
		"properties": {
			"title":"Pontivy (56300)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Bretagne-ils-veulent-relancer-une-ligne-de-train-fermee-depuis-30-ans' target='_blank'>En Bretagne, ils veulent relancer une ligne de train ferm\u00e9e depuis 30 ans<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ferm\u00e9e depuis trente ans, la ligne de chemin de fer TER qui traverse la Bretagne du nord au sud pourrait reprendre du service. \u00c0 l\u2019initiative de cette possible renaissance, un collectif de cheminots et un passionn\u00e9 de trains qui militent pour le retour du rail en zone rurale. Pontivy (Morbihan),&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "362"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-362.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-81.96862789624511, 34.894780749999995]},
		"id":"809",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2020\/07\/23\/consigne-provence-verre-bouteille\/' target='_blank'>La consigne du verre se r\u00e9implante doucement en Provence<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">[Au fait] Plus de 30 000 bouteilles de vin en verre ont \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9es de la casse en 2019. L\u2019objectif d\u2019Ecoscience Provence, l\u2019association \u00e0 l\u2019initiative du retour de la consigne sur le territoire, est maintenant de multiplier ce chiffre par 30 et de relocaliser le lavage sur les terres proven\u00e7ales.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.376264, 46.57216]},
		"id":"810",
		"properties": {
			"title":"Poitiers (86000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lejournalminimal.fr\/le-jardin-du-rail-a-poitiers-un-improbable-potager-partage-entre-une-route-et-une-voie-de-chemin-de-fer\/' target='_blank'>Le Jardin du rail \u00e0 Poitiers, un improbable potager partag\u00e9 entre une route et une voie SNCF<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Rencontre avec les cr\u00e9ateurs du Jardin du rail, deux jeunes Pictaviens qui ont transform\u00e9 en quelques semaines un no man\u2019s land en un potager partag\u00e9 ouvert \u00e0 tous. Tout d\u2019abord, pouvez-vous me d\u00e9crire ce jardin ? Qu\u2019y avait-il l\u00e0 avant ? Alban et Axelle : Le jardin pousse sur une bande d\u2019herbe plus ou&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.716703, 47.903501]},
		"id":"811",
		"properties": {
			"title":"Ferdrupt (88360)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/devenus-patrons-des-salaries-du-textile-vosgien-continuent-de-se-battre-contre-le-grand-import-180371?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>Devenus patrons, des salari\u00e9s du textile vosgien continuent de se battre contre le grand import<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019usine de tissage de Ferdrupt est un des derniers bastions du textile dans la r\u00e9gion. Quand les salari\u00e9s ont repris leur usine en 2014, certains observateurs jugeaient l\u2019aventure hasardeuse. Cinq ans plus tard, ils sont toujours l\u00e0. Mais m\u00eame dans le haut de de gamme, il faut se battre contre la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [23.7283052, 37.9839412]},
		"id":"812",
		"properties": {
			"title":"Ath\u00e8nes (10667)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/en-grece-les-artistes-revendiquent' target='_blank'>En Gr\u00e8ce, les artistes revendiquent plus que jamais leurs droits et l&#8217;acc\u00e8s \u00e0 la culture pour tous <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Sa voix puissante r\u00e9sonne entre les murs du th\u00e9\u00e2tre, vide. Fotini Banou se pr\u00e9pare \u00e0 une repr\u00e9sentation, \u00ab m\u00eame si, on ne sait pas quand est-ce qu\u2019on va rouvrir \u00bb, pr\u00e9cise-t-elle. Mi-mars, le gouvernement grec a d\u00e9cid\u00e9 la fermeture des cin\u00e9mas, th\u00e9\u00e2tres, mus\u00e9es, sites arch\u00e9ologiques, des \u00e9coles et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.679626, 44.832437]},
		"id":"813",
		"properties": {
			"title":"M\u00e9rignac (33700)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/08\/la-recyclerie-sportive-de-merignac-vise-le-maillot-vert\/' target='_blank'>La Recyclerie sportive de M\u00e9rignac vise le maillot vert<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Une recyclerie sportive s\u2019est install\u00e9e Avenue de la Marne \u00e0 M\u00e9rignac pour encourager \u00e0 pratiquer un sport \u00ab z\u00e9ro d\u00e9chet \u00bb. Des achats d\u2019article de seconde main, mais aussi des ateliers de r\u00e9paration permettent de concilier \u00e9conomies et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.381314, 43.881409]},
		"id":"814",
		"properties": {
			"title":"Valence-sur-Ba\u00efse (32310)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/comment-resister-a-l-urbanisme?lang=en' target='_blank'>Comment r\u00e9sister \u00e0 l\u2019urbanisme sp\u00e9culatif&nbsp;? L\u2019exemple du quartier d\u2019El Cabanyal, \u00e0 Valence <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les quartiers les plus m\u00e9diatiques attirent g\u00e9n\u00e9ralement l\u2019attention de deux fa\u00e7ons distinctes : car ils sont soit un foyer de conflits, soit un p\u00f4le d\u2019investissement. Depuis 30 ans, le quartier d\u2019El Cabanyal de Valence en Espagne, occupe ces&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-71.2143518, 46.8183175]},
		"id":"815",
		"properties": {
			"title":"Qu\u00e9bec (G1K 3X2)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Au-Quebec-l-agriculture-urbaine-est-dopee-par-la-pandemie' target='_blank'>Au Qu\u00e9bec, l&#8217;agriculture urbaine est dop\u00e9e par la pand\u00e9mie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La verdure s\u2019est taill\u00e9 une place sur les immeubles des villes qu\u00e9becoises. Les potagers y foisonnent et les m\u00e9gaprojets fermiers se d\u00e9veloppent sur les toits. La pand\u00e9mie de Covid-19 a acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 la cadence. Reportage \u00e0 Montr\u00e9al, o\u00f9 une serre de 1,5 hectare vient d\u2019\u00eatre inaugur\u00e9e. Province de Qu\u00e9bec&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.371816, 49.184349]},
		"id":"816",
		"properties": {
			"title":"Caen (14000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Caen-une-cooperative-cultive-l-autogestion' target='_blank'>\u00c0 Caen, une coop\u00e9rative cultive l\u2019autogestion<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Coop 5 pour 100 est une soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif qui s\u2019est fix\u00e9 pour mission de proposer une alternative au mod\u00e8le \u00e9conomique actuel. Elle compte pour cela sur sa ressourcerie, son \u00e9picerie, sa cantine et ses ateliers.  L\u2019histoire de Coop 5 pour 100 commence en avril 2015. \u00c0 l\u2019origine&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.918582, 44.200678]},
		"id":"817",
		"properties": {
			"title":"Sisteron (04200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rapportsdeforce.fr\/breves\/lutte-victorieuse-les-urgences-de-nuit-de-sisteron-rouvrent-09077896' target='_blank'>Lutte victorieuse&nbsp;: les urgences de nuit de Sisteron rouvrent<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les plus de 13 mois de mobilisation de la population et des syndicats ont pay\u00e9 ! Ce lundi 7 septembre, le service des urgences de nuit \u00e0 l\u2019h\u00f4pital intercommunal de Sisteron rouvre ses portes. Il les avait ferm\u00e9es le 15 [\u2026]  L\u2019article Lutte victorieuse : les urgences de nuit de Sisteron rouvrent est&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.076386, 47.997823]},
		"id":"818",
		"properties": {
			"title":"Pl\u00e9lan-le-Grand (35380)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Plelan-le-Grand-le-parc-eolien-souffle-a-l-energie-citoyenne' target='_blank'>\u00c0 Pl\u00e9lan-le-Grand, le parc \u00e9olien souffle \u00e0 l\u2019\u00e9nergie citoyenne<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis fin 2008, les six \u00e9oliennes de Pl\u00e9lan-le-Grand, commune bretonne de 4.000 habitants, dans le sud de l\u2019Ille-et-Vilaine, fonctionnent \u00e0 plein r\u00e9gime. Leur moteur : l\u2019\u00e9nergie de douze personnes qui ont eu l\u2019id\u00e9e de produire leur \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 l\u2019aide d\u2019une soci\u00e9t\u00e9&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.853383]},
		"id":"819",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/09\/un-nouveau-squat-ouvert-a-bordeaux-pour-soulager-les-autres-lieux-satures\/' target='_blank'>Un nouveau squat ouvert \u00e0 Bordeaux pour &#171;&nbsp;soulager les autres lieux satur\u00e9s&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">60 personnes sont attendues dans un ancien Ehpad ouvert ce samedi rue Gravelotte \u00e0 Bordeaux : des familles de La Zone libre, satur\u00e9e, et d\u2019autres d\u2019un squat \u00e0 M\u00e9rignac \u00e9vacu\u00e9 r\u00e9cemment.  The post Un nouveau squat ouvert \u00e0 Bordeaux pour \u00ab soulager les autres lieux satur\u00e9s \u00bb appeared first on Rue89&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-47.8823172, -15.7934036]},
		"id":"820",
		"properties": {
			"title":"Brasilia (70.701-010)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lvsl.fr\/bresil-contre-lausterite-et-la-pandemie-lagroecologie\/' target='_blank'>Br\u00e9sil&nbsp;: contre l&#8217;aust\u00e9rit\u00e9 et la pand\u00e9mie, l&#8217;agro\u00e9cologie&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Alors que les plus pr\u00e9caires sont abandonn\u00e9s \u00e0 leur \u00ab isolement social \u00bb par l\u2019\u00c9tat br\u00e9silien, \u00e0 Ribeir\u00e3o Preto, dans la province de S\u00e3o Paulo, des r\u00e9seaux d\u2019entraide se structurent et promeuvent la distribution des productions de paysans agro\u00e9cologiques locaux vers la ville et ses favelas. Ils s\u2019inscrivent&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-75.13068122460982, -14.70638785]},
		"id":"821",
		"properties": {
			"title":"Nasca",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.revuesilence.net\/numeros\/489-Kraftwerk-une-utopie-realisee\/penser-une-autre-economie-avec-la-coop-5-pour-100' target='_blank'>Penser une autre \u00e9conomie avec la Coop 5 pour 100 <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Coop 5 pour 100 est une Soci\u00e9t\u00e9 Coop\u00e9rative d\u2019Int\u00e9r\u00eat Collective, situ\u00e9e pr\u00e8s de la gare de Caen. Sa mission principale ? Proposer une alternative au mod\u00e8le \u00e9conomique actuel. Pour cela, elle peut compter sur sa ressourcerie, son \u00e9picerie, sa cantine et ses ateliers. - Kraftwerk : une utopie r\u00e9alis\u00e9e&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.076386, 47.997823]},
		"id":"822",
		"properties": {
			"title":"Pl\u00e9lan-le-Grand (35380)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.revuesilence.net\/numeros\/491-Les-Gandhi-de-grand-chemin\/a-plelan-le-grand-le-parc-eolien-souffle-a-l-energie-citoyenne' target='_blank'>\u00c0 Pl\u00e9lan-le-Grand, le parc \u00e9olien souffle \u00e0 l\u2019\u00e9nergie citoyenne <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis fin 2008, les six \u00e9oliennes d\u2019une commune bretonne de 4 000 habitant\u22c5es, dans le sud de l\u2019Ille-et-Vilaine, fonctionnent \u00e0 plein r\u00e9gime. Leur moteur : l\u2019\u00e9nergie de 12 personnes qui ont eu l\u2019id\u00e9e de produire leur \u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 l\u2019aide d\u2019une soci\u00e9t\u00e9&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.71728, 45.183471]},
		"id":"823",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/radioparleur.net\/2020\/09\/21\/jardins-de-la-buisserate-grenoble-artificialisation-sols\/' target='_blank'>Pr\u00e8s de Grenoble, un jardin en lutte contre les promoteurs<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Saint-Martin-Le-Vinoux, en p\u00e9riph\u00e9rie de Grenoble, un projet de construction de logements cristallise les tensions. Entre les barres d\u2019immeubles des ann\u00e9es 1950 les habitant\u00b7es se r\u00e9unissent autour d\u2019un petit lopin de terre qu\u2019ils tentent de sauver co\u00fbte que co\u00fbte. Face \u00e0 l\u2019imminence du terrassement,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.925734, 45.565852]},
		"id":"824",
		"properties": {
			"title":"Chamb\u00e9ry (73000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/270920\/une-anti-mafia-sociale-et-solidaire-l-ambitieux-modele-calabrais' target='_blank'>Une anti-mafia sociale et solidaire&nbsp;: l\u2019ambitieux mod\u00e8le calabrais<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En Italie, les biens immobiliers confisqu\u00e9s \u00e0 la mafia doivent obligatoirement \u00eatre affect\u00e9s \u00e0 un usage social. En Calabre, au pays de la \u2019Ndrangheta, une coop\u00e9rative agricole cultive olives et agrumes sur des terres confisqu\u00e9es. Malgr\u00e9 la peur et les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.86972, 43.93522]},
		"id":"825",
		"properties": {
			"title":"Avignon (84000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.politis.fr\/articles\/2020\/09\/a-rosmerta-la-tradition-de-lhospitalite-42341\/' target='_blank'>\u00c0 Rosmerta, la tradition de l\u2019hospitalit\u00e9 <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le centre d\u2019Avignon, une ancienne \u00e9cole catholique abrite des mineurs \u00e9trangers isol\u00e9s et des familles d\u00e9bout\u00e9es du droit d\u2019asile. Le dioc\u00e8se a saisi la justice pour les expulser.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.763636, 48.591891]},
		"id":"826",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/habitat-participatif-strasbourg-exception-191410?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>L&#8217;habitat participatif, une exception strasbourgeoise<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Strasbourg, 11 collectifs d\u2019habitants ont men\u00e9 avec succ\u00e8s leurs op\u00e9rations immobili\u00e8res et 17 projets sont en cours. Malgr\u00e9 ces chiffres, Strasbourg est la ville fran\u00e7aise la plus active en mati\u00e8re d\u2019habitat participatif.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.356921, 48.854388]},
		"id":"827",
		"properties": {
			"title":"Paris 4<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75004)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/081020\/paris-une-colocation-entre-refugies-et-francais-reinvente-la-solidarite' target='_blank'>A Paris, une colocation entre r\u00e9fugi\u00e9s et Fran\u00e7ais r\u00e9invente la solidarit\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis trois semaines, douze r\u00e9fugi\u00e9s statutaires et autant de citoyens fran\u00e7ais cohabitent dans un immeuble de la R\u00e9gie immobili\u00e8re de la ville de Paris, dans le Ier arrondissement. Inaugur\u00e9e lundi 5 octobre, la \u00ab colocation solidaire \u00bb doit favoriser la mixit\u00e9 sociale et l\u2019int\u00e9gration des personnes&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3722, 43.2545]},
		"id":"828",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2020\/10\/28\/les-mecanos-du-coeur-garage-pedagogique-et-solidaire\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=les-mecanos-du-coeur-garage-pedagogique-et-solidaire' target='_blank'>Les M\u00e9canos du c\u0153ur, garage p\u00e9dagogique et solidaire <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Marseille, une association propose aux populations les plus fragiles de la r\u00e9paration de voitures \u00e0 des prix d\u00e9fiant toute concurrence. \u00c0 la diff\u00e9rence d\u2019un garage classique, les M\u00e9canos du c\u0153ur apprennent aussi aux conducteurs \u00e0 entretenir leur v\u00e9hicule. Avec comme objectif de permettre \u00e0 chacun&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.3722, 43.2545]},
		"id":"829",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2020\/10\/29\/le-velo-au-service-de-la-solidarite\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=le-velo-au-service-de-la-solidarite' target='_blank'>Le v\u00e9lo au service de la solidarit\u00e9 <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Avec cinq tonnes de nourriture livr\u00e9es pendant le confinement aux plus n\u00e9cessiteux, Les Coursiers Solidaires sont incontourbales \u00e0 Marseille.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.71728, 45.183471]},
		"id":"830",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/A-Grenoble-un-lycee-a-visage' target='_blank'>\u00c0 Grenoble, un lyc\u00e9e \u00e0 visage humain <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pas de surveillants, pas de sonnerie, pas de carnet de correspondance ni de conseil de discipline. Mais des effectifs r\u00e9duits et une \u00e9quipe d\u2019enseignants ouverts au dialogue, pr\u00eats \u00e0 v\u00e9ritablement rencontrer les \u00e9l\u00e8ves, en les acceptant tels qu\u2019ils sont. Depuis vingt ans \u00e0 Grenoble, le Clept (Coll\u00e8ge&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.772854, 48.613531]},
		"id":"831",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/coursiers-repas-livraison-kooglof-strasbourg-193452?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>D\u00e9gout\u00e9s de Deliveroo, des coursiers strasbourgeois lancent Kooglof, une plateforme de livraison locale<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les Strasbourgeois peuvent commander la livraison d\u2019un repas sur Kooglof, une plateforme de livraison alternative \u00e0 Deliveroo ou Uber Eats. Objectifs : soutenir les commerces locaux et offrir de meilleures conditions de travail aux&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.853383]},
		"id":"832",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/11\/bordolocal-la-plateforme-en-ligne-pour-soutenir-les-commerces-bordelais\/' target='_blank'>&#171;&nbsp;Bordolocal&nbsp;&#187;, la plateforme en ligne pour soutenir les commerces bordelais<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour venir en aide aux commer\u00e7ants avec le confinement, la Ville de Bordeaux opte pour le service Local Partner de la soci\u00e9t\u00e9 SoLocal. La plateforme, sous le nom de \u00ab Bordolocal \u00bb, sera op\u00e9rationnelle d\u00e8s cette semaine. Elle permettra d\u2019\u00e9changer en ligne avec les clients, d\u2019enregistrer les commandes, et&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.853383]},
		"id":"833",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/11\/comment-trouver-des-livres-pres-de-chez-vous-sans-passer-par-amazon\/' target='_blank'>Comment trouver des livres pr\u00e8s de chez vous sans passer par Amazon<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s la fronde contre le maintien des rayons de livres chez les grandes enseignes, vous pouvez soutenir les libraires du coin plut\u00f4t que d\u2019engraisser les GAFA : \u00ab cliquez-collectez \u00bb, drives, livraisons\u2026 ils ont mis la culture \u00e0 port\u00e9e malgr\u00e9 le confinement. Les biblioth\u00e8ques de Bordeaux vont aussi&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.462502, 44.519118]},
		"id":"834",
		"properties": {
			"title":"Tombeb\u0153uf (47380)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/11\/la-ferme-du-moulin-de-la-ville-future-reserve-naturelle-de-nouvelle-aquitaine\/' target='_blank'>La ferme du Moulin de la Ville, future R\u00e9serve naturelle de Nouvelle-Aquitaine&nbsp;?<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Tombeb\u0153uf en Lot-et-Garonne, une famille accompagn\u00e9e par l\u2019association CPIE Pays de Serres-Vall\u00e9e du Lot souhaite classer sa propri\u00e9t\u00e9 agricole de 12 hectares afin de pr\u00e9server ce r\u00e9servoir de biodiversit\u00e9 face aux pratiques culturales intensives et \u00e0 la pression fonci\u00e8re environnante. La R\u00e9gion&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.396749, 48.862605]},
		"id":"835",
		"properties": {
			"title":"Paris 20<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75020)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Medecine-de-ville-deuxieme-vague-generalistes-infirmieres-liberales-pharmaciens-communaute-professionnelle-territoriale-de-sante' target='_blank'>&#171;&nbsp;Le terrain a \u00e9t\u00e9 plus rapide que les institutions&nbsp;&#187;&nbsp;: l&#8217;efficacit\u00e9 m\u00e9connue des r\u00e9seaux autog\u00e9r\u00e9s de soignants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019implication des soignants du secteur lib\u00e9ral \u2013 g\u00e9n\u00e9ralistes, infirmi\u00e8res ou pharmaciennes \u2013 a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s forte pendant la premi\u00e8re vague de l\u2019\u00e9pid\u00e9mie de Covid. Dans certains quartiers, des collectifs habitu\u00e9s \u00e0 travailler ensemble ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s r\u00e9actifs et ont sauv\u00e9 de nombreuses vies tout en pr\u00e9servant&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-81.96862789624511, 34.894780749999995]},
		"id":"836",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/Manifesten-vive-la-propriete' target='_blank'>Manifesten&nbsp;: vive la propri\u00e9t\u00e9 collective&nbsp;!<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Marseille, il y a un caf\u00e9-librairie associatif cher au c\u0153ur du Chien Rouge : Manifesten. Tanqu\u00e9 \u00e0 deux pas de la Plaine, \u00e0 l\u2019angle de la rue Thiers et de celle du Loisir \u2013 tout un programme ! \u2013 il tourne en partie gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019implication de plusieurs membres de la r\u00e9daction de CQFD. Depuis f\u00e9vrier 2016,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.5291447, 43.420435]},
		"id":"837",
		"properties": {
			"title":" (39795)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/241120\/madrid-les-quartiers-populaires-s-organisent-face-au-covid' target='_blank'>A Madrid, les quartiers populaires s\u2019organisent face au Covid <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Caisses de solidarit\u00e9 pour les plus d\u00e9munis, mobilisation de femmes de m\u00e9nage, espaces de \u00ab sant\u00e9 communautaire \u00bb m\u00ealant habitants et m\u00e9decins\u2026 Mediapart s\u2019est rendu dans des quartiers de Madrid o\u00f9 s\u2019inventent des mouvements d\u2019auto-organisation, pour pallier l\u2019absence des pouvoirs publics face au&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587876, 44.853383]},
		"id":"838",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2020\/11\/des-micro-forets-aux-permis-de-planter-bordeaux-veut-casser-du-bitume\/' target='_blank'>Des micro-for\u00eats aux permis de planter, Bordeaux veut &#171;&nbsp;casser du bitume&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A l\u2019occasion de la Sainte-Catherine, la mairie de Bordeaux a lanc\u00e9 son programme de plantations, annon\u00e7ant la cr\u00e9ation de cinq micro-for\u00eats urbaines et d\u2019un \u00ab permis de v\u00e9g\u00e9taliser \u00bb accord\u00e9 aux habitants souhaitant jardiner dans leurs rues. Elle s\u2019inscrit dans le projet \u00ab un million d\u2019arbres \u00bb de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.7907, 48.618251]},
		"id":"839",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/avec-les-meubles-tout-en-carton-de-camille-renton-epinette-la-recup-prend-du-galon-195586?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>Avec les meubles tout en carton de Camille Renton-Epinette, la r\u00e9cup\u2019 prend du galon<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 la recherche d\u2019une solution \u00e9cologique et atypique, la jeune artisane autodidacte a lanc\u00e9 son entreprise de meubles en carton fin 2019. Rencontre avec<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.304944, 48.903819]},
		"id":"840",
		"properties": {
			"title":"Clichy (92110)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/culture\/a-clichy-les-dynamiques-culturelles-se-multiplient-malgre-le-confinement\/' target='_blank'>\u00c0 Clichy, les dynamiques culturelles se multiplient malgr\u00e9 le confinement<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Clichy, deux incubateurs de cr\u00e9ation se sont install\u00e9s depuis quelques mois pour permettre \u00e0 de nouveaux artistes d\u2019\u00e9merger et proposer de nouveaux lieux de rencontres artistiques. L\u2019agence Manifesto et le collectif Wonder ont pos\u00e9 leurs valises dans deux nouveaux ateliers de la ville des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.076469, 44.562221]},
		"id":"841",
		"properties": {
			"title":"Gap (05000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/radioparleur.net\/2020\/12\/14\/chez-roger-gap-route-exil-migrants-solidarite\/' target='_blank'>A Gap, l&#8217;ambition d&#8217;un lieu de vie autog\u00e9r\u00e9 avec des migrants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Apr\u00e8s l\u2019expulsion de la maison Cezanne en 2018, puis du Cesai en aout dernier, le lieu \u00ab Chez Roger \u00bb est ouvert \u00e0 la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9. Ici \u00e0 Gap, \u00e0 quelques dizaines de kilom\u00e8tres de Brian\u00e7on et de la fronti\u00e8re italienne, on est sur la route de l\u2019exil, une des derni\u00e8res \u00e9tapes avant Marseille [\u2026]  L\u2019article A&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.397152, 48.863367]},
		"id":"842",
		"properties": {
			"title":"Paris 20<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75020)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/societe\/soupes-de-belleville-une-reussite-solidaire-et-independante\/' target='_blank'>Soupes de Belleville&nbsp;: une r\u00e9ussite solidaire et ind\u00e9pendante <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab Les soupes de Belleville \u00bb est une initiative solidaire hors des cadres associatifs traditionnels, qui surprend par son dynamisme. Cette d\u00e9marche spontan\u00e9e d\u2019un restaurateur du XXe vient en aide aux sans-abris, aux personnes fragilis\u00e9es par l\u2019\u00e9pid\u00e9mie, et tous les autres. Jusqu\u2019\u00e0 trois-cents soupes&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.999701, 50.64648]},
		"id":"843",
		"properties": {
			"title":"Lille (59000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2021\/01\/05\/superquinquin-a-lille-lepicerie-ou-le-client-est-a-la-fois-acheteur-et-vendeur\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=superquinquin-a-lille-lepicerie-ou-le-client-est-a-la-fois-acheteur-et-vendeur' target='_blank'>Superquinquin \u00e0 Lille&nbsp;: l\u2019\u00e9picerie o\u00f9 le client est \u00e0 la fois acheteur et vendeur <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Au large dans ses 400 m2, le nouveau \u00ab Superquinquin \u00bb vient d\u2019ouvrir sur la rue principale de Fives, quartier populaire de la p\u00e9riph\u00e9rie lilloise. Mais au lieu des r\u00e9clames et promotions habituelles, la vitrine de la sup\u00e9rette affiche sa sp\u00e9cificit\u00e9 : \u00ab supermarch\u00e9 participatif et coop\u00e9ratif \u00bb. Chaque&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [0.120085, 44.550304]},
		"id":"844",
		"properties": {
			"title":"Sainte-Bazeille (47180)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Organises-en-cooperative-les-recuperateurs-de-dechets-marocains-vivent-mieux' target='_blank'>Organis\u00e9s en coop\u00e9rative, les &#171;&nbsp;r\u00e9cup\u00e9rateurs&nbsp;&#187; de d\u00e9chets marocains vivent mieux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pr\u00e8s de Rabat, au Maroc, la coop\u00e9rative At-Tawafouk permet \u00e0 des \u00ab r\u00e9cup\u00e9rateurs \u00bb informels de trier des d\u00e9chets efficacement tout en travaillant dans des conditions d\u00e9centes. Rabat et Sal\u00e9 (Maroc), reportage  Si les d\u00e9chets m\u00e9nagers ne repr\u00e9sentent qu\u2019une faible partie de la production totale de d\u00e9chets&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.68365, 48.110899]},
		"id":"845",
		"properties": {
			"title":"Rennes (35000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.revuesilence.net\/numeros\/496-Le-bioregionalisme-le-monde-d-apres\/dans-un-atelier-rennais-des-artisan-es-partagent-machines-et-convivialite' target='_blank'>Dans un atelier rennais, des artisan\u00b7es partagent machines et convivialit\u00e9 - Revue Silence<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour r\u00e9pondre aux difficult\u00e9s rencontr\u00e9es par les artisan\u00b7es ind\u00e9pendant\u00b7es \u2014 l\u2019isolement, le prix \u00e9lev\u00e9 du foncier et des outils \u2014 deux ing\u00e9nieurs ont cr\u00e9\u00e9 Comme un \u00e9tabli dans un espace de 1200 m2 \u00e0 Rennes (Ille-et-Vilaine), proposant un espace de travail partag\u00e9. - Le bior\u00e9gionalisme, le monde d\u2019apr\u00e8s ? \/&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.134121, 48.300989]},
		"id":"846",
		"properties": {
			"title":"Mirecourt (88500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/visionscarto.net\/mirecourt' target='_blank'>\u00c0 Mirecourt, l&#8217;autre fa\u00e7on de vivre la transition <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Confront\u00e9e \u00e0 la d\u00e9gradation rapide des communs plan\u00e9taires, l\u2019humanit\u00e9 ne peut plus se contenter de \u00ab pr\u00e9server \u00bb l\u2019environnement\u2026 il lui faut d\u00e9sormais s\u2019atteler d\u2019urgence \u00e0 la r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration des milieux. Mais comment s\u2019extraire des cadres habituels de l\u2019ing\u00e9nierie de projet, pens\u00e9e par le haut et tributaire&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.835, 45.758]},
		"id":"847",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.revuesilence.net\/numeros\/496-Le-bioregionalisme-le-monde-d-apres\/le-reemploi-des-emballages-en-verre-un-gisement-de-decroissance' target='_blank'>Le r\u00e9emploi des emballages en verre&nbsp;: un gisement de d\u00e9croissance <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Face \u00e0 un gouvernement qui persiste \u00e0 favoriser le plastique, de plus en plus d\u2019initiatives naissent pour mettre en \u0153uvre la consigne de verre dans les territoires. Exemple \u00e0 Lyon. - Le bior\u00e9gionalisme, le monde d\u2019apr\u00e8s ? \/ Article,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.160778, 46.988708]},
		"id":"848",
		"properties": {
			"title":"Nevers (58000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lagedefaire-lejournal.fr\/en-blouse-blanche-contre-les-deserts-poetiques\/' target='_blank'>En blouse blanche contre les d\u00e9serts po\u00e9tiques <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans la Ni\u00e8vre, une compagnie de th\u00e9\u00e2tre propose des ordonnances po\u00e9tiques et un standard t\u00e9l\u00e9phonique \u00ab non surtax\u00e9, m\u00eame pour les riches \u00bb. L\u2019ambition des com\u00e9diens ? Injecter une dose d\u2019imaginaire dans un quotidien en p\u00e9nurie de po\u00e9sie.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.493754, 44.56904]},
		"id":"849",
		"properties": {
			"title":"Embrun (05200)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Dans-les-Alpes-des-professionnels-renouent-avec-le-savoir-faire-de-l-ecoconstruction' target='_blank'>Dans les Alpes, des professionnels renouent avec le savoir-faire de l\u2019\u00e9coconstruction<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le Gabion, un centre haut-alpin, allie pr\u00e9servation du patrimoine et respect de l\u2019environnement dans le secteur du b\u00e2timent. Depuis 1993, l\u2019association promeut l\u2019\u00e9coconstruction aupr\u00e8s d\u2019ouvriers en formation et de salari\u00e9s en insertion.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.405, 43.282]},
		"id":"850",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/cqfd-journal.org\/A-Marseille-un-McDo-devient' target='_blank'>\u00c0 Marseille, un McDo devient restaurant solidaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">McDonald\u2019s ne voulait plus d\u2019eux : ils ont d\u00e9cid\u00e9 de se passer de McDonald\u2019s. Apr\u00e8s plusieurs ann\u00e9es de lutte pour sauver leurs emplois, les anciens salari\u00e9s d\u2019un McDo des quartiers Nord de Marseille ont transform\u00e9 leur fast-food en plateforme solidaire. Ne l\u2019appelez plus McDonald\u2019s : son petit nom&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.1812818, 55.9618417]},
		"id":"851",
		"properties": {
			"title":"\u00c9dimbourg (EH7 4NQ)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.politis.fr\/articles\/2021\/01\/en-ecosse-la-gratuite-des-protections-menstruelles-cest-fait-42717\/' target='_blank'>En \u00c9cosse, la gratuit\u00e9 des protections menstruelles, c\u2019est fait&nbsp;! <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le 24 novembre 2020, le Parlement \u00e9cossais a vot\u00e9 une loi qui fait de la dignit\u00e9 menstruelle un droit et instaure donc la gratuit\u00e9 totale des protections p\u00e9riodiques. Historique.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.7243, 45.182081]},
		"id":"852",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Confinement-Covid-A-Grenoble-une-convention-citoyenne-pour-gerer-les-effets-de-la-crise' target='_blank'>\u00c0 Grenoble, une convention citoyenne pour g\u00e9rer les effets de la crise du Covid-19 <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Grenoble on ne se r\u00e9sout pas \u00e0 subir la gouvernance tr\u00e8s verticale d\u00e9cid\u00e9e en petit comit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9lys\u00e9e. Poursuivant un id\u00e9al de \u00ab d\u00e9mocratie sanitaire \u00bb, (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.787474, 48.616029]},
		"id":"853",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/lepicerie-sociale-une-aide-extraordinaire-pour-200-etudiants-197623?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>Strasbourg&nbsp;: L&#8217;\u00e9picerie sociale, &#171;&nbsp;une aide extraordinaire&nbsp;&#187; pour 200 \u00e9tudiants<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis septembre, l\u2019Agora\u00e9, \u00e9picerie sociale destin\u00e9e aux \u00e9tudiants en difficult\u00e9 financi\u00e8re, fait face \u00e0 un afflux sans pr\u00e9c\u00e9dent de demandes. En cause, la crise sanitaire et ses cons\u00e9quences \u00e9conomiques sur les jeunes. Gr\u00e2ce \u00e0 ce dispositif de solidarit\u00e9, plus de 200 d\u2019entre eux peuvent s\u2019alimenter \u00e0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.405, 43.282]},
		"id":"854",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2021\/01\/22\/marseille-economie-circulaire\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=marseille-economie-circulaire' target='_blank'>\u00c0 Marseille, l\u2019\u00e9conomie circulaire a son premier QG<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Deux immeubles du centre de Marseille sont devenus un QG de l\u2019\u00e9conomie circulaire, autour de la th\u00e9matique environnementale<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.405, 43.282]},
		"id":"855",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2021\/01\/27\/repulp-recycle-epluchures-agrumes\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=repulp-recycle-epluchures-agrumes' target='_blank'>Repulp donne une nouvelle vie aux \u00e9pluchures d\u2019agrumes <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">A Marseille, Repulp fabrique des tasses \u00e0 partir de peaux d\u2019orange, cl\u00e9mentines et autre pamplemousses obtenues aupr\u00e8s d\u2019industries locales.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.405, 43.282]},
		"id":"856",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/radioparleur.net\/2021\/02\/09\/mcdonalds-marseille-saint-barthelemy-solidaire-aide-alimentaire-2\/' target='_blank'>\u00c0 Marseille, un ancien McDo se r\u00eave en fast-food social<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En 2018, Radio Parleur s\u2019est rendu au McDonald\u2019s de Saint-Barth\u00e9l\u00e9my, dans les quartiers Nord de Marseille, pour suivre le mouvement de r\u00e9sistance des salari\u00e9\u00b7es face au plan de vente de ses propri\u00e9taires. Depuis, la situation a beaucoup chang\u00e9. Face \u00e0 la crise sanitaire, l\u2019ancien McDonald\u2019s plac\u00e9 en&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.866112, 50.949559]},
		"id":"857",
		"properties": {
			"title":"Calais (62100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2021\/02\/11\/calais-hebergeurs-solidaires-migrants\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=calais-hebergeurs-solidaires-migrants' target='_blank'>\u00c0 Calais, des h\u00e9bergeurs solidaires pour permettre aux migrants de souffler <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour venir en aide aux migrants de Calais, un r\u00e9seau d\u2019h\u00e9bergement solidaire se met en place pour qu\u2019ils reprennent des forces.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.365001, 48.8302]},
		"id":"858",
		"properties": {
			"title":"Paris 13<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75013)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1612952173-jeunes-exiles-revent-haute-couture-association-formation-refugies' target='_blank'>Ces jeunes exil\u00e9s r\u00eavent de haute couture <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le sud de Paris, l\u2019association Espero forme depuis deux mois et demi un groupe d\u2019une dizaine de jeunes exil\u00e9s \u00e0 la couture. Rencontre avec ces passionn\u00e9s du tissu, qui produiront bient\u00f4t pour des marques fran\u00e7aises.Reportages<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.835, 45.758]},
		"id":"859",
		"properties": {
			"title":"Lyon (69001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lesjours.fr\/obsessions\/fin-du-monde-fin-du-mois\/ep5-epicerie-solidaire-lyon\/' target='_blank'>La faim et les moyens<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Vendre du bio pas cher aux personnes pr\u00e9caires, en pleines crises \u00e9cologique et sanitaire : c\u2019est le d\u00e9fi d\u2019une \u00e9picerie solidaire de Lyon.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.607355, 42.968777]},
		"id":"860",
		"properties": {
			"title":"Foix (09000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lagedefaire-lejournal.fr\/main-dans-la-main-avec-des-refugies-georgiens\/' target='_blank'>Main dans la main avec des r\u00e9fugi\u00e9s g\u00e9orgiens <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis le printemps, les habitants du joyeux hameau de Laborie en Ari\u00e8ge bataillent contre la paperasse et les pr\u00e9jug\u00e9s pour accueillir une famille de demandeurs d\u2019asile g\u00e9orgiens. Install\u00e9s dans une maison abandonn\u00e9e, ceux-ci cohabitent d\u00e9sormais avec leurs&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.458923, 48.988746]},
		"id":"861",
		"properties": {
			"title":"Gonesse (95500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/reportages\/la-zad-de-gonesse-officiellement-menacee-par-lexpulsion\/' target='_blank'>La ZAD de Gonesse officiellement menac\u00e9e par l&#8217;expulsion <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Alors que le tribunal de Pontoise vient d\u2019ordonner l\u2019expulsion des militants de la Zone \u00e0 d\u00e9fendre de Gonesse, les d\u00e9fenseurs de cette zone agricole restent d\u00e9termin\u00e9s \u00e0 l\u2019id\u00e9e d\u2019emp\u00eacher la construction de la gare de la ligne 17 du Grand Paris Express. Reportage.  The post La ZAD de Gonesse&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.0099133, 53.5437641]},
		"id":"862",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Contre-l-etalement-urbain-l-Allemagne-commence-a-interdire-les-pavillons-neufs' target='_blank'>Contre l&#8217;\u00e9talement urbain, l&#8217;Allemagne commence \u00e0 interdire les pavillons neufs<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour limiter l\u2019\u00e9talement urbain, le maire d\u2019une ville proche de Hambourg a interdit la construction de maisons individuelles. Adopt\u00e9e dans plusieurs autres villes, cette mesure suscite un vif d\u00e9bat en Allemagne. Hambourg (Allemagne), reportage  Des fa\u00e7ades en brique et des toits \u00e0 pignons, typiques&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.787474, 48.616029]},
		"id":"863",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.humanite.fr\/strasbourg-les-raisons-de-la-gratuite-des-transports-pour-les-jeunes-700612#xtor=RSS-1' target='_blank'>Strasbourg. Les raisons de la gratuit\u00e9 des transports pour les jeunes <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019eurom\u00e9tropole de Strasbourg doit voter ce vendredi la gratuit\u00e9 des transports pour les moins de 18 ans, sans avance de frais pour les familles. 80 000 jeunes sont concern\u00e9s par cette mesure qui allie \u00e9cologie et justice sociale.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "362"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-362.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587877, 44.851895]},
		"id":"864",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lvsl.fr\/les-coursiers-bordelais-une-alternative-concrete-a-luberisation\/' target='_blank'>Les Coursiers Bordelais&nbsp;: une alternative concr\u00e8te \u00e0 l\u2019ub\u00e9risation<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\"La forme de la coop\u00e9rative permet de retrouver la ma\u00eetrise et la souverainet\u00e9 sur notre propre travail. C\u2019est bien nous, seuls travailleurs de la coop\u00e9rative, qui d\u00e9cidons collectivement de nos conditions de travail, notre organisation et nos niveaux de salaires. Cela fait un bien fou de se sentir&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.405, 43.282]},
		"id":"865",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2021\/03\/11\/fruits-legumes-solidaires-min-marseille\/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=fruits-legumes-solidaires-min-marseille' target='_blank'>Fruits et l\u00e9gumes solidaires au MIN de Marseille<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">[parrain\u00e9] Au March\u00e9 d\u2019int\u00e9r\u00eat national de Marseille, le MIN, la Banque Alimentaire innove. D\u00e9but d\u00e9cembre, elle a investi dans un atelier ultra-complet qui transforme des fruits et l\u00e9gumes normalement destin\u00e9s \u00e0 la poubelle. Sur place, une dizaine d\u2019employ\u00e9s en contrat d\u2019insertion&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.400821, 48.969891]},
		"id":"866",
		"properties": {
			"title":"Garges-l\u00e8s-Gonesse (95140)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1616078372-garges-rappeur-sansan-adama-camara-clip-contre-rixes-societe-quartiers-banlieues' target='_blank'>\u00c0 Garges, le rappeur Sansan tourne un clip contre les rixes | StreetPress<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Adama Camara a perdu son fr\u00e8re dans une rixe. Il a aussi tent\u00e9 de se venger. Entour\u00e9 d\u2019acteurs de terrain investis dans la lutte contre ces violences, il tourne un clip pour sensibiliser les jeunes. Reportages<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.372291, 49.184571]},
		"id":"867",
		"properties": {
			"title":"Caen (14000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/grand-format.net\/series\/microlycee-decrochage-scolaire\/' target='_blank'>Un lyc\u00e9e pour se raccrocher <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ils avaient d\u00e9croch\u00e9 du syst\u00e8me scolaire depuis plusieurs ann\u00e9es. Le microlyc\u00e9e leur a ouvert ses portes. Dans cette structure scolaire exp\u00e9rimentale de l\u2019Education nationale, l\u2019\u00e9quipe p\u00e9dagogique tente de les r\u00e9concilier avec l\u2019\u00e9cole et avec eux-m\u00eames. Pour \u00e9crire cette nouvelle histoire, Grand-Format&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [1.42198, 43.606374]},
		"id":"868",
		"properties": {
			"title":"Toulouse (31000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/310321\/toulouse-des-professeures-se-mobilisent-contre-le-sexisme-l-ecole' target='_blank'>A Toulouse, des professeures se mobilisent contre le sexisme \u00e0 l\u2019\u00e9cole<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Opacit\u00e9, manque de financements, directives inop\u00e9rantes : les professeures du collectif \u00c7a commence \u00e0 l\u2019\u00e9cole d\u00e9noncent le manque d\u2019initiative de l\u2019\u00c9ducation nationale et du rectorat de Toulouse dans la pr\u00e9vention du sexisme et des violences sexuelles. Elles y opposent des initiatives&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.595327, 44.725198]},
		"id":"869",
		"properties": {
			"title":"Privas (07000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lagedefaire-lejournal.fr\/secateur-au-poing-pour-sauver-les-fruitiers-anciens\/' target='_blank'>S\u00e9cateur au poing pour sauver les fruitiers anciens <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cet article S\u00e9cateur au poing pour sauver les fruitiers anciens est apparu en premier sur Le site du journal L&#039;\u00e2ge de faire.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.337337, 48.933226]},
		"id":"870",
		"properties": {
			"title":"L&#8217;\u00cele-Saint-Denis (93450)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/societe\/la-cantine-des-femmes-battantes-solidarite-feminine-ambition-et-cuisine\/' target='_blank'>La cantine des femmes battantes&nbsp;: solidarit\u00e9 f\u00e9minine, ambition et cuisine <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Lanc\u00e9e en fin 2019, l\u2019association dionysienne La cantine des femmes battantes vise l\u2019\u00e9mancipation des femmes pr\u00e9caires gr\u00e2ce \u00e0 la cuisine. Tous les weekends, Aminata, Mariame, Ma\u00eft\u00e9 et Fatou se r\u00e9unissent pour cuisiner, vendre et livrer une cinquantaine de plats \u00e0 Paris et en Seine Saint Denis. Issues de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-121.922629, 41.9641881]},
		"id":"871",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/Alternatives-Autonomous-Zone-ZAD-Antifa-Black-Lives-Matter-Societe-sans-police' target='_blank'>Aux \u00c9tats-Unis, le r\u00eave d&#8217;une autre soci\u00e9t\u00e9 na\u00eet dans les zones d&#8217;autod\u00e9fense sociale<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans le sillage du mouvement Black Lives Matter, des activistes s\u2019appuient sur des zones d\u2019autod\u00e9fense pour faire entendre leurs voix, permettre aux plus pauvres d\u2019acc\u00e9der \u00e0 un logement, lutter contre le racisme et proposer une soci\u00e9t\u00e9 sans police.  \u00c0 Seattle, le poste de police du d\u00e9partement de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.18362, 50.688471]},
		"id":"872",
		"properties": {
			"title":"Roubaix (59100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.saphirnews.com\/A-Roubaix-une-cooperative-lancee-pour-redonner-une-voix-aux-chibanis_a27960.html' target='_blank'>A Roubaix, une coop\u00e9rative lanc\u00e9e pour redonner une voix aux chibanis<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est pour d\u00e9fendre la cause des chibanis que la Coop\u00e9ratives Chibanis a vu le jour \u00e0 Roubaix. A l\u2019occasion d\u2019une conf\u00e9rence de presse vendredi... www.saphirnews.com | Journal d\u2019actualit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale et d\u2019information sur l\u2019islam et les (...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.568736, 48.897862]},
		"id":"873",
		"properties": {
			"title":"Montfermeil (93370)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2021\/04\/08\/ecole-cinema-kourtrajme-marseille\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=ecole-cinema-kourtrajme-marseille' target='_blank'>Kourtrajm\u00e9, l\u2019\u00e9cole qui forme les petites mains du cin\u00e9ma<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019\u00e9cole Kourtrajm\u00e9 a ouvert \u00e0 Marseille en 2020 et propose des formations aux m\u00e9tiers de l\u2019ombre du cin\u00e9ma, ceux de la technique.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.999701, 50.64648]},
		"id":"874",
		"properties": {
			"title":"Lille (59000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/france\/130421\/ils-hebergent-des-exiles-des-camps-de-calais-fait-de-l-hospitalite-militante' target='_blank'>Ils h\u00e9bergent des exil\u00e9s des camps de Calais&nbsp;: &#171;&nbsp;On fait de l\u2019hospitalit\u00e9 militante&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis 2018, le collectif citoyen Migraction59 permet \u00e0 des exil\u00e9s de Calais d\u2019\u00eatre h\u00e9berg\u00e9s en famille le temps d\u2019un week-end, \u00e0 Calais et jusque dans la m\u00e9tropole lilloise, par \u00ab solidarit\u00e9 r\u00e9gionale \u00bb.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.463635, 43.528024]},
		"id":"875",
		"properties": {
			"title":"Tarnos (40220)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Dans-les-Landes-une-prison-ferme-pour-alleger-la-peine' target='_blank'>Dans les Landes, une prison-ferme pour all\u00e9ger la peine<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans les Landes, une ferme agro\u00e9cologique fait travailler des femmes d\u00e9tenues en fin de peine. Ouverte \u00e0 l\u2019automne 2020, la ferme Emma\u00fcs Baudonne est la premi\u00e8re structure \u00e0 l\u2019\u00e9chelle europ\u00e9enne \u00e0 proposer ce placement \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur pour les femmes&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-66.8025582, -47.3447696]},
		"id":"876",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.socialter.fr\/article\/argentine-face-aux-crises' target='_blank'>Argentine&nbsp;: face aux crises, l\u2019autogestion<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Industrie, gastronomie, h\u00f4tellerie, recyclage des d\u00e9chets, services d\u2019aide \u00e0 la personne... l\u2019\u00e9conomie argentine est aujourd\u2019hui gagn\u00e9e par le ph\u00e9nom\u00e8ne du coop\u00e9rativisme, mod\u00e8le d\u2019association solidaire qui permet aux employ\u00e9s de se r\u00e9approprier leurs outils et leur lieu de travail, mais aussi de pallier les&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "120"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-120.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [102.6359069, 17.98824645]},
		"id":"877",
		"properties": {
			"title":"Vientiane (01160)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2021\/04\/des-moutons-comme-tondeuses-ecolos-leco-paturage-pousse-en-gironde\/' target='_blank'>Des moutons comme tondeuses \u00e9colos, l\u2019\u00e9co-p\u00e2turage pousse en Gironde<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Plusieurs soci\u00e9t\u00e9s bordelaises font appel \u00e0 l\u2019\u00e9co-p\u00e2turage pour entretenir leurs parcs et espaces verts. Le principe est d\u2019avoir recours \u00e0 des ovins, un moyen pratique qui veut pr\u00e9server la biodiversit\u00e9. Des soci\u00e9t\u00e9s se sp\u00e9cialisent dans ce domaine, o\u00f9 le bien-\u00eatre animal reste de rigueur. Cet article est&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [12.51433, 41.9185819]},
		"id":"878",
		"properties": {
			"title":"Rome (00199)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/en-italie-un-meilleur-acces-aux' target='_blank'>En Italie, un meilleur acc\u00e8s aux droits pour les sans-abri gr\u00e2ce \u00e0 des adresses virtuelles<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Lorsque les mesures de confinement ont \u00e9t\u00e9 introduites \u00e0 travers l\u2019Europe au d\u00e9but de la pand\u00e9mie, l\u2019importance critique du droit au logement et de son lien avec la sant\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 est devenue plus \u00e9vidente que jamais. Pour de nombreux sans-abri, toutefois, cela restait un lointain privil\u00e8ge.&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587877, 44.851895]},
		"id":"879",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2021\/04\/bordeaux-veut-inciter-a-verdir-les-trottoirs-et-proteger-les-arbres\/' target='_blank'>Bordeaux veut pousser les habitants \u00e0 planter les rues et pr\u00e9server les arbres<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Mairie de Bordeaux a lanc\u00e9 ce week-end les permis de v\u00e9g\u00e9taliser, permettant aux habitants qui le souhaitent de planter devant chez eux pour verdir leur rue. La nouveaut\u00e9 s\u2019accompagne d\u2019un appel \u00e0 recenser avant le d\u00e9but de l\u2019\u00e9t\u00e9 les arbres du domaine priv\u00e9 afin qu\u2019ils soient prot\u00e9g\u00e9s.  The post&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.027595, 49.044155]},
		"id":"880",
		"properties": {
			"title":"Cergy (95000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.streetpress.com\/sujet\/1619100578-shahin-hazamy-ghetto-reporter-journalisme-citoyen-quartiers-populaires-violences-policieres' target='_blank'>Shahin Hazamy, le ghetto reporter &#171;&nbsp;par la rue pour la rue&nbsp;&#187; <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Shahin Hazamy est un journaliste citoyen et autodidacte sur Instagram. De Cergy \u00e0 Paname, arm\u00e9 de son iPhone, il d\u00e9nonce les violences polici\u00e8res et raconte la vie des quartiers populaires.Portraits<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.759162, 42.485125]},
		"id":"881",
		"properties": {
			"title":"C\u00e9ret (66400)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/economie\/240421\/ceret-les-habitants-se-mobilisent-pour-garder-leur-librairie' target='_blank'>A C\u00e9ret, les habitants se mobilisent pour garder leur librairie<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00ab Le Cheval dans l\u2019arbre \u00bb, une institution dans cette ville de Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales, n\u2019arrivait pas \u00e0 trouver de repreneur.\u00ab  \u00bbDes clients se sont associ\u00e9s pour la reprendre sous forme de soci\u00e9t\u00e9 coop\u00e9rative d\u2019int\u00e9r\u00eat collectif. Un acte de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.822298, 48.590917]},
		"id":"882",
		"properties": {
			"title":"Morlaix (29600)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.eco-bretons.info\/jessaye-de-recycler-un-maximum-portrait-de-charles-vergnolle-un-artiste-morlaisien-dans-lair-du-temps\/' target='_blank'>&#171;&nbsp;J\u2019essaye de recycler un maximum&nbsp;&#187;, portrait de Charles Vergnolle<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Son atelier, la Raviverie, ne laisse pas indiff\u00e9rents les passants de la rue Basse \u00e0 Morlaix. Au num\u00e9ro 34, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019\u00e9glise Saint Mathieu, on pouvait y voir une reproduction de la ville en maquette, r\u00e9alis\u00e9e en carton r\u00e9cup\u00e9r\u00e9, \u00e0 travers sa vitrine. De quoi susciter l\u2019int\u00e9r\u00eat des promeneurs et des&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.99411, 47.2564]},
		"id":"883",
		"properties": {
			"title":"Besan\u00e7on (25000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lareleveetlapeste.fr\/solidarite-des-paysans-invitent-des-etudiants-dans-leur-ferme-pour-un-bol-dair-frais\/' target='_blank'>Solidarit\u00e9&nbsp;: des paysans invitent des \u00e9tudiants dans leur ferme pour un bol d\u2019air frais<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Emu par la pr\u00e9carit\u00e9 et la d\u00e9tresse des \u00e9tudiants durant cette crise sanitaire, un agriculteur du Doubs a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019ouvrir les portes de sa ferme pour en accueillir gratuitement trois quelques jours et leur offrir une bouff\u00e9e d\u2019oxyg\u00e8ne en ces temps&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.194897, 49.108385]},
		"id":"884",
		"properties": {
			"title":"Metz (57000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.revuesilence.net\/numeros\/500-Ecouter-regarder-raconter\/la-maree-motris-deferle-sur-metz?var_mode=calcul' target='_blank'>La mar\u00e9e Motris d\u00e9ferle sur Metz&nbsp;! <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Motris est une dynamique sociale et \u00e9cologiste qui, depuis cinq ans, a suscit\u00e9 \u00e0 Metz la cr\u00e9ation de jardins partag\u00e9s, de trucoth\u00e8ques, d\u2019un ramassage cycliste de compost urbain, d\u2019un groupe de r\u00e9flexion sur les \u00e9ducations alternatives, etc. Une exp\u00e9rience&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.425015, 48.8676]},
		"id":"885",
		"properties": {
			"title":"Bagnolet (93170)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/societe\/la-premiere-maison-decologie-populaire-de-france-est-a-bagnolet\/' target='_blank'>La premi\u00e8re maison d&#8217;\u00e9cologie populaire de France est \u00e0 Bagnolet <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le 15 mai prochain, le mouvement citoyen pour le climat Alternatiba et l\u2019organisation Front de M\u00e8res inaugureront un lieu in\u00e9dit \u00e0 Bagnolet : Verdragon, la premi\u00e8re maison d\u2019\u00e9cologie populaire de France. Situ\u00e9s dans le quartier populaire de la Noue, les locaux abriteront un projet d\u2019\u00e9cologie&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.787474, 48.616029]},
		"id":"886",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/stuck-mise-paiement-mobiles-compris-206018?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>Le St\u00fcck mise sur le paiement par mobiles pour \u00eatre enfin compris<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">O\u00f9 en est le St\u00fcck, la monnaie locale du Bas-Rhin, en place depuis 2015 ? ses billets de couleurs vives se font rares. L\u2019association esp\u00e8re que le paiement num\u00e9rique donnera un nouveau souffle, afin de sortir d\u2019un cercle restreint&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "129"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-129.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.337337, 48.933226]},
		"id":"887",
		"properties": {
			"title":"L&#8217;\u00cele-Saint-Denis (93450)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/radioparleur.net\/2021\/05\/10\/la-cantine-des-femmes-battantes\/' target='_blank'>La cantine des femmes battantes&nbsp;: cuisiner pour aider<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Sortir de la pr\u00e9carit\u00e9 des femmes au pass\u00e9 difficile. Luca, b\u00e9n\u00e9vole et fondateur de l\u2019association \u00ab La cantine des femmes battantes \u00bb cr\u00e9\u00e9e en 2019 a rassembl\u00e9 Ma\u00eft\u00e9, Fatou, Aminata et Mariame autour de leur cuisine. Ces quatre femmes originaires d\u2019Afrique de l\u2019Ouest, proposent tous les week-ends des repas&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.40887, 48.899601]},
		"id":"888",
		"properties": {
			"title":"Pantin (93500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/LEO-Laboratoire-ecologique-zeo-dechet-proces-expulsion-distributions-alimentaires-hebergement-d-urgence-Pantin' target='_blank'>Un havre de solidarit\u00e9s pour &#171;&nbsp;r\u00e9sister \u00e0 l&#8217;agressivit\u00e9 de ce monde&nbsp;&#187;&nbsp;: le Laboratoire \u00e9cologique z\u00e9ro d\u00e9chet<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le Laboratoire \u00e9cologique z\u00e9ro d\u00e9chet (LE\u00d8) \u00e0 Pantin est un monument de solidarit\u00e9s : h\u00e9bergement de femmes et d\u2019enfants \u00e0 la rue, distributions alimentaires, cours de Fran\u00e7ais aux exil\u00e9s\u2026 Ce lieu de vie hors du commun risque de fermer ses portes.  Au num\u00e9ro 20 de l\u2019avenue \u00c9douard Vaillant, \u00e0 l\u2019or\u00e9e du&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.734046, 45.11606]},
		"id":"889",
		"properties": {
			"title":"Cussac-Fort-M\u00e9doc (33460)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.lacledesondes.fr\/article\/une-regie-agricole-municipale-pour-servir-du-bio-a-la-cantine-de-cussac-fort-medoc' target='_blank'>Une r\u00e9gie agricole municipale pour servir du bio \u00e0 la cantine de Cussac Fort M\u00e9doc <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Quand les institutions mettent les moyens pour la transition \u00e9cologique et pour le citoyen on aime et on leur donne la parole !<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-57.6190949, -25.3172666]},
		"id":"890",
		"properties": {
			"title":"Asuncion (001310)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.axellemag.be\/paraguay-une-radio-diffuse-le-feminisme-paysan\/' target='_blank'>Au Paraguay, une \u00e9mission radio diffuse le &#171;&nbsp;f\u00e9minisme paysan&nbsp;&#187; <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Bas\u00e9e dans le nord du Paraguay, l\u2019Organisation paysanne du Nord regroupe les familles rurales et milite contre la monoculture de soja qui ravage le territoire. Parmi les diff\u00e9rentes activit\u00e9s de l\u2019organisation, figure une radio locale, tenue par la journaliste et militante Rosalba Mu\u00f1oz, qui anime&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.925768, 45.566135]},
		"id":"891",
		"properties": {
			"title":"Chamb\u00e9ry (73000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/international\/010621\/en-italie-recuperer-les-eleves-decrocheurs' target='_blank'>En Italie, r\u00e9cup\u00e9rer les \u00e9l\u00e8ves d\u00e9crocheurs<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019Italie, et en particulier le Sud, est l\u2019un des pays europ\u00e9ens les plus touch\u00e9s par le d\u00e9crochage scolaire. Plus encore depuis le d\u00e9but de la crise sanitaire. Dans les quartiers p\u00e9riph\u00e9riques de Naples, les \u00ab professeurs de rue \u00bb tentent de remettre les d\u00e9crocheurs sur le chemin de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.933601, 43.136533]},
		"id":"892",
		"properties": {
			"title":"Toulon (83000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.politis.fr\/articles\/2021\/06\/au-dela-de-laccueil-des-migrants-la-rencontre-et-le-partage-43258\/' target='_blank'>Au-del\u00e0 de l\u2019accueil des migrants, la rencontre et le partage<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 Toulon, des familles viennent en aide \u00e0 des demandeurs d\u2019asile en leur offrant un h\u00e9bergement, le temps que leur dossier soit accept\u00e9. Un enrichissement r\u00e9ciproque, t\u00e9moignent les h\u00f4tes.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.405, 43.282]},
		"id":"893",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/economie\/030621\/la-mairie-de-marseille-offre-un-apres-au-mcdo-reconverti-en-restaurant-solidaire' target='_blank'>La mairie de Marseille offre un apr\u00e8s au McDo reconverti en restaurant solidaire<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Beno\u00eet Payan a annonc\u00e9 mercredi que la ville allait se porter acqu\u00e9reur de l\u2019ancien McDonald\u2019s de Saint-Barth\u00e9lemy occup\u00e9 depuis plus d\u2019un an par des anciens salari\u00e9s et des militants. Le maire soutient ainsi leur volont\u00e9 d\u2019en faire un lieu de solidarit\u00e9&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.405, 43.282]},
		"id":"895",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2021\/06\/07\/ramina-reseau-citoyens-mineurs-non-accompagnes\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=ramina-reseau-citoyens-mineurs-non-accompagnes' target='_blank'>Ramina&nbsp;: un r\u00e9seau citoyen pour entourer les migrants mineurs isol\u00e9s<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cr\u00e9\u00e9e en 2020 \u00e0 Marseille, l\u2019association Ramina coordonne un r\u00e9seau de citoyens qui h\u00e9berge et accompagne des mineurs isol\u00e9s en exil.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.1812818, 55.9618417]},
		"id":"896",
		"properties": {
			"title":"\u00c9dimbourg (EH7 4NQ)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Finhorn-en-Ecosse-l-utopie-ecolo-est-devenue-realite' target='_blank'>A Finhorn en Ecosse, l&#8217;utopie \u00e9colo est devenue r\u00e9alit\u00e9<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis plus de cinquante ans, un village \u00e9cossais de cinq cents habitants fait figure de mod\u00e8le : autosuffisant en alimentation, sans pesticides, avec \u00e9oliennes peintes et panneaux solaires... Prochaine \u00e9tape : la neutralit\u00e9 carbone.  Findhorn (\u00c9cosse), reportage  Lorsqu\u2019en 1962, le couple d\u2019Anglais&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.787474, 48.616029]},
		"id":"897",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/au-bout-de-la-rue-meinau-209423?utm_source=feedburner&amp;utm_medium=feed&amp;utm_campaign=Feed%3A+Rue89Strasbourg+%28Rue89+Strasbourg%29' target='_blank'>Au Bout de la Rue, un \u00e9ph\u00e9m\u00e8re lieu de vie artistique enchante la Meinau<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">C\u2019est dans une ancienne \u00e9cole maternelle de la Meinau qu\u2019un conglom\u00e9rat de bonnes volont\u00e9s fait vivre un nouveau lieu culturel. Au bout de la rue accueille des initiatives h\u00e9t\u00e9roclites, toutes destin\u00e9es \u00e0 rassembler et enrichir les rapports entre les arts, les savoir-faire et les individus. Con\u00e7u par la&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.425015, 48.8676]},
		"id":"898",
		"properties": {
			"title":"Bagnolet (93170)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.politis.fr\/articles\/2021\/06\/verdragon-la-maison-decologie-populaire-prend-ses-quartiers-a-bagnolet-43294\/' target='_blank'>Verdragon, la maison d&#8217;\u00e9cologie populaire prend ses quartiers \u00e0 Bagnolet <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le mouvement pour le climat Alternatiba et le syndicat de parents des quartiers populaires Front de m\u00e8res s\u2019allient pour ouvrir la premi\u00e8re maison d\u2019\u00e9cologie populaire.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.359316, 48.862489]},
		"id":"899",
		"properties": {
			"title":"Paris 3<sup class=\"typo_exposants\">e<\/sup> Arrondissement (75003)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bastamag.net\/La-Peche-monnaie-locale-et-citoyenne-debarque-a-Paris' target='_blank'>La P\u00eache, monnaie locale et citoyenne, d\u00e9barque \u00e0 Paris <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La P\u00eache, monnaie locale citoyenne lanc\u00e9e \u00e0 Montreuil en 2014, franchit un pallier et s\u2019implante dans huit arrondissements parisiens. \u00c9changer ses euros contre des P\u00eaches, puis faire ses achats dans cette monnaie compl\u00e9mentaire et citoyenne, doit permettre de favoriser les \u00e9changes locaux, et de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [6.171557, 48.688152]},
		"id":"900",
		"properties": {
			"title":"Nancy (54100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.equaltimes.org\/les-pauvres-ont-le-droit-de-bien?lang=en' target='_blank'>&#171;&nbsp;Les pauvres ont le droit de bien manger&nbsp;&#187;&nbsp;: Quand l&#8217;aide alimentaire marche en circuit court <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans les rayonnages de la Banque alimentaire du march\u00e9 de gros de Vand\u0153uvre-l\u00e8s-Nancy, dans l\u2019est de la France, des \u0153ufs bio et locaux ont trouv\u00e9 leur place au milieu des habituels invendus des grandes surfaces. Ces six derniers mois, les b\u00e9n\u00e9voles logisticiens ont r\u00e9ceptionn\u00e9 une tonne d\u2019\u0153ufs frais,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [3.04584, 50.629113]},
		"id":"901",
		"properties": {
			"title":"Lille (59800)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2021\/06\/25\/dans-la-metropole-lilloise-des-moutons-pour-remplacer-la-tondeuse-a-moteur-patureco\/?utm_source=rss&#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=dans-la-metropole-lilloise-des-moutons-pour-remplacer-la-tondeuse-a-moteur-patureco' target='_blank'>Dans la m\u00e9tropole lilloise, \u00e2nes et moutons remplacent la tondeuse \u00e0 moteur<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Remplacer la tondeuse \u00e0 moteur par quelques paisibles moutons ou par une famille d\u2019\u00e2nes ? L\u2019id\u00e9e peut para\u00eetre farfelue, pourtant elle pla\u00eet \u00e0 quelques grosses entreprises install\u00e9es dans les zones industrielles de la m\u00e9tropole lilloise. Qui font appel \u00e0 Patureco, un paysagiste-agriculteur qui assure \u00e0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.716883, 48.581099]},
		"id":"902",
		"properties": {
			"title":"Plouigneau (29610)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.eco-bretons.info\/portrait-de-femme-n7-arlette-jacquemin-lappel-de-la-terre\/' target='_blank'>Portrait de femme n&#176;7. Arlette Jacquemin, l\u2019appel de la terre<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Rencontre avec Arlette Jacquemin, paysanne-herboriste \u00e0 Plouigneau (29), qui cultive des plantes aromatiques et m\u00e9dicinales en bio et en biodynamie. Une vie au plus pr\u00e8s du vivant, de la biodiversit\u00e9, dans le respect de la nature. C\u2019est \u00e0 Keruler, non loin de la Chapelle du Mur, sur la commune de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.999701, 50.64648]},
		"id":"903",
		"properties": {
			"title":"Lille (59000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediacites.fr\/breve-promesse\/lille\/2021\/06\/29\/la-mel-vote-un-plan-velo-a-100-millions-deuros\/' target='_blank'>La m\u00e9tropole de Lille vote un plan v\u00e9lo \u00e0 100 millions d\u2019euros<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour quadrupler l\u2019usage du v\u00e9lo sur le territoire, les \u00e9lus ont approuv\u00e9 le futur plan v\u00e9lo de la m\u00e9tropole. Au total, 100 millions d\u2019euros vont \u00eatre d\u00e9di\u00e9s \u00e0 la cr\u00e9ation de structures cyclables. De nouvelles stations V\u2019Lille vont aussi \u00eatre mises en service. Pari tenu pour Damien Castelain, qui s\u2019\u00e9tait&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "362"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-362.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.68365, 48.110899]},
		"id":"904",
		"properties": {
			"title":"Rennes (35000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.arretsurimages.net\/articles\/splann-nouveau-ne-de-linvestigation-en-bretagne' target='_blank'>&#171;&nbsp;Splann&nbsp;!&nbsp;&#187;, nouveau-n\u00e9 de l&#8217;investigation en Bretagne<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un collectif de journalistes lance \u00ab Splann ! \u00bb, m\u00e9dia associatif d\u2019investigation, avec l\u2019ambition d\u2019enqu\u00eater en profondeur sur la soci\u00e9t\u00e9 bretonne. Attirant localement les regards circonspects d\u2019une partie de la profession.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.595328, 44.728328]},
		"id":"905",
		"properties": {
			"title":"Privas (07000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lagedefaire-lejournal.fr\/en-ariege-des-bergers-deplacent-des-montagnes\/' target='_blank'>En Ari\u00e8ge, des bergers d\u00e9placent des montagnes <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cet article En Ari\u00e8ge, des bergers d\u00e9placent des montagnes est apparu en premier sur Le site du journal L\u2019\u00e2ge de faire.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.595328, 44.728328]},
		"id":"905",
		"properties": {
			"title":"Privas (07000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/lagedefaire-lejournal.fr\/en-ariege-des-bergers-deplacent-des-montagnes\/' target='_blank'>En Ari\u00e8ge, des bergers d\u00e9placent des montagnes <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cet article En Ari\u00e8ge, des bergers d\u00e9placent des montagnes est apparu en premier sur Le site du journal L&#039;\u00e2ge de faire.<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.405, 43.282]},
		"id":"906",
		"properties": {
			"title":"Marseille (13001)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/societe\/le-fast-food-social-lapres-m-13-organise-a-marseille\/' target='_blank'>Le fast food social de l&#8217;Apr\u00e8s M, 13 organis\u00e9 \u00e0 Marseille <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans les quartiers Nord marseillais, l\u2019Apr\u00e8s-M est en pleine phase de transition : de la d\u00e9brouille \u00e0 la structuration, mais toujours dans une qu\u00eate d\u2019ind\u00e9pendance. En pleine discussion avec la mairie phoc\u00e9enne qui a annonc\u00e9 son rachat, le 9 juillet prochain l\u2019Apr\u00e8s-M conna\u00eetra la nature de sa&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.731582, 44.262781]},
		"id":"907",
		"properties": {
			"title":"Barret-sur-M\u00e9ouge (05300)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lagedefaire-lejournal.fr\/convergence-des-cycles\/' target='_blank'>Convergence des cycles<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Un d\u00e9monte-pneu, des cl\u00e9s allen, du d\u00e9grippant\u2026 Des cling, des clang et des pschitt. Dans les gorges de la M\u00e9ouge, des v\u00e9lorutionnaires de tous les pays bidouillent leur biclou pour flanquer la bagnole \u00e0 la casse. Plong\u00e9e dans le joyeux boucan des ateliers de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "362"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-362.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.7243, 45.182081]},
		"id":"908",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.placegrenet.fr\/2021\/07\/11\/inauguration-du-deuxieme-handiparc-de-grenoble-au-parc-georges-pompidou\/542137' target='_blank'>La Ville de Grenoble inaugure son deuxi\u00e8me handiparc au parc Georges-Pompidou<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">FIL INFO \u2013 Le deuxi\u00e8me handiparc, espace de jeu adapt\u00e9 aux diff\u00e9rents handicaps, a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9 ce jeudi \u2026 Continuer la lecture \u2192  L\u2019article La Ville de Grenoble inaugure son deuxi\u00e8me handiparc au parc Georges-Pompidou est apparu en premier sur Place&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.893636, 44.962715]},
		"id":"909",
		"properties": {
			"title":"Bourg-l\u00e8s-Valence (26500)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/Dans-la-Drome-une-cooperative-fait-fructifier-les-semences-paysannes' target='_blank'>Dans la Dr\u00f4me, une coop\u00e9rative fait fructifier les semences paysannes<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Depuis quinze ans, les artisans semenciers dr\u00f4mois de Jardin\u2019enVie produisent et vendent des vari\u00e9t\u00e9s paysannes de semences, plants, l\u00e9gumes, fruits et fleurs. Pour agrandir leur surface cultivable et fertiliser les sols appauvris par l\u2019agriculture productiviste, ils comptent sur l\u2019\u00e9pargne citoyenne&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-96.1517962, 19.1974521]},
		"id":"910",
		"properties": {
			"title":"Veracruz (91897)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lundi.am\/Acapatzingo-un-autre-monde-au-beau-milieu-de-l-agglomeration-de-Mexico' target='_blank'>Acapatzingo&nbsp;: un autre monde au beau milieu de l\u2019agglom\u00e9ration de M\u00e9xico<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Et si le Mexique indig\u00e8ne nous en a offert tant d\u2019exemples dans les campagnes, cette fois c\u2019est en pleine agglom\u00e9ration suburbaine que \u00e7a se passe : le quartier auto-construit et auto-d\u00e9fendu de Acapatzingo se trouve \u00e0 Itzapalapa, la plus peupl\u00e9e des seize divisions de Mexico DF avec 1 800 000&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "219"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-219.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [10.7531379, 59.9110251]},
		"id":"911",
		"properties": {
			"title":"Oslo (0050)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.mediapart.fr\/journal\/international\/220721\/la-norvege-remunicipalise-ses-maisons-de-retraite' target='_blank'>La Norv\u00e8ge remunicipalise ses maisons de retraite<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Il y a quelques ann\u00e9es, \u00e0 Oslo, une maison de retraite sur trois \u00e9tait g\u00e9r\u00e9e par un groupe priv\u00e9. Aujourd\u2019hui, il ne reste plus que cinq Ehpad \u00e0 but lucratif dans tout le pays. Des multinationales consid\u00e8rent d\u00e9sormais la Norv\u00e8ge comme \u00ab politiquement difficile \u00bb : une \"no-go&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.999701, 50.64648]},
		"id":"912",
		"properties": {
			"title":"Lille (59000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/marcelle.media\/2021\/07\/26\/un-pacte-bas-carbone-pour-les-nouvelles-constructions-lilloises-lille\/?utm_source=rss&amp;utm_medium=rss&amp;utm_campaign=un-pacte-bas-carbone-pour-les-nouvelles-constructions-lilloises-lille' target='_blank'>Un pacte &#171;&nbsp;bas carbone&nbsp;&#187; pour les nouvelles constructions lilloises <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le Pacte Lille Bas Carbone repose sur 90 exigences pour r\u00e9duire l\u2019impact du b\u00e2timent sur le climat, l\u2019environnement et la sant\u00e9.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "70"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-70.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-5.2404684, 36.4809284]},
		"id":"913",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/orientxxi.info\/magazine\/en-espagne-des-refugies-syriens-lancent-un-journal,4961' target='_blank'>En Espagne, des r\u00e9fugi\u00e9s syriens lancent un journal<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ils ont v\u00e9cu les premi\u00e8res heures du soul\u00e8vement en Syrie, puis l\u2019horreur de la guerre et la douleur de l\u2019exil. Aujourd\u2019hui r\u00e9fugi\u00e9s en Espagne, quatre Syriens se sont lanc\u00e9s dans une aventure singuli\u00e8re : cr\u00e9er un m\u00e9dia ind\u00e9pendant, afin de raconter la vie de celles et ceux qui n\u2019ont que trop peu&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "128"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-128.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587877, 44.851895]},
		"id":"914",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2021\/08\/supercoop-le-seul-supermarche-de-bordeaux-ou-le-chaland-tient-la-caisse\/' target='_blank'>Supercoop, le seul supermarch\u00e9 de Bordeaux o\u00f9 le chaland tient la caisse<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Circuits courts, produits bio, et solidarit\u00e9 sont les principes en t\u00eate de gondole chez Supercoop. Lanc\u00e9 en 2018, ce supermarch\u00e9 coop\u00e9ratif et participatif compte aujourd\u2019hui plus de 1400 adh\u00e9rents et 3000 r\u00e9f\u00e9rences en rayons. Situ\u00e9 aux Terres Neuves, au sud de Bordeaux, il esp\u00e8re attirer davantage de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "16"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-16.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.533765, 48.917652]},
		"id":"915",
		"properties": {
			"title":"Livry-Gargan (93190)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/societe\/education\/banlieues-school-la-reussite-scolaire-au-coeur\/' target='_blank'>Banlieues School&nbsp;: la r\u00e9ussite scolaire au c\u0153ur <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Lutter contre les in\u00e9galit\u00e9s scolaires et pr\u00e9venir le d\u00e9crochage de jeunes en difficult\u00e9, c\u2019est le but de la toute jeune Banlieues School. Un dispositif d\u2019accompagnement tout terrain qui ambitionne d\u2019aider 1000 \u00e9l\u00e8ves d\u00e8s cette rentr\u00e9e. Reportage \u00e0 Livry-Gargan&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587877, 44.851895]},
		"id":"916",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2021\/09\/une-premiere-ferme-urbaine-eclot-a-bordeaux\/' target='_blank'>Une premi\u00e8re ferme urbaine \u00e9clot \u00e0 Bordeaux<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En mars dernier, la municipalit\u00e9 a lanc\u00e9 un appel \u00e0 manifestation d\u2019int\u00e9r\u00eat pour installer un mara\u00eechage sur une parcelle agricole de quatre hectares, au Haillan. C\u2019est le projet de La P\u2019tite ferme, une entreprise d\u2019insertion bas\u00e9e \u00e0 L\u00e9ognan depuis 2014, qui a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9. Cette ferme urbaine s\u2019inscrit&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [4.922326, 44.921477]},
		"id":"917",
		"properties": {
			"title":"Valence (26000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lagedefaire-lejournal.fr\/dans-la-drome-les-bouteilles-sappellent-reviens\/' target='_blank'>Dans la Dr\u00f4me, les bouteilles s\u2019appellent reviens <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Cet article Dans la Dr\u00f4me, les bouteilles s\u2019appellent reviens est apparu en premier sur Le site du journal L&#039;\u00e2ge de faire.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [2.497929, 48.940735]},
		"id":"918",
		"properties": {
			"title":"Aulnay-sous-Bois (93600)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.bondyblog.fr\/culture\/cinema-a-ciel-ouvert-pour-que-les-quartiers-ne-soient-pas-que-des-decors\/' target='_blank'>Cin\u00e9ma \u00e0 ciel ouvert&nbsp;: pour que les quartiers ne soient pas que des d\u00e9cors<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Ouvrir la porte du cin\u00e9ma aux autres pour \u00e9viter de passer par la fen\u00eatre. C\u2019est l\u2019objectif de la formation \u00ab Cin\u00e9ma \u00e0 ciel ouvert \u00bb d\u2019Aulnay-Sous Bois. Un projet initi\u00e9 par l\u2019acteur Steve Tientcheu et le sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur Tarik Laghdiri. Tous deux originaires d\u2019Aulnay-Sous-Bois, qui n\u2019ont pas voulu&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "117"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-117.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587877, 44.851895]},
		"id":"919",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2021\/09\/monnaies-locales-bordeaux-cherche-a-faire-decoller-la-miel\/' target='_blank'>Monnaies locales&nbsp;: Bordeaux cherche \u00e0 faire d\u00e9coller la Miel<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">En juin dernier, le conseil municipal de Bordeaux a vot\u00e9 une feuille de route pour l\u2019\u00e9conomie sociale et solidaire (ESS) faisant figurer parmi les axes majeurs le d\u00e9veloppement de la Miel (monnaie d\u2019int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique locale) au sein des services de la Ville. Pr\u00e9sente depuis 2016 dans la m\u00e9tropole&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "129"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-129.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587877, 44.851895]},
		"id":"920",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2021\/09\/les-frigo-zero-gaspi-chaine-du-froid-solidaire-a-bordeaux-metropole\/' target='_blank'>Les frigo z\u00e9ro gaspi, cha\u00eene du froid solidaire \u00e0 Bordeaux M\u00e9tropole<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Deux r\u00e9frig\u00e9rateurs partag\u00e9s, en service depuis cet \u00e9t\u00e9 sur le campus, vont \u00eatre inaugur\u00e9s ce mercredi 29 septembre \u00e0 Pessac et Gradignan. Ce sont des derniers des 13 frigos d\u00e9j\u00e0 install\u00e9s dans la m\u00e9tropole bordelaise par le Crepaq pour faire face \u00e0 la pr\u00e9carit\u00e9 grandissante, tout en luttant contre le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-2.053212, 48.445894]},
		"id":"921",
		"properties": {
			"title":"Dinan (22100)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='http:\/\/www.eco-bretons.info\/a-dinan-une-scop-sinvestit-dans-des-projets-denergies-renouvelables-portes-par-des-citoyens\/' target='_blank'>A Dinan, une Scop s&#8217;investit dans des projets d&#8217;\u00e9nergies renouvelables port\u00e9s par des citoyens <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">La Scop Dynalec, sp\u00e9cialis\u00e9e dans les solutions \u00e9lectrotechniques pour les professionnels, est bas\u00e9e \u00e0 Dinan, dans les C\u00f4tes d\u2019Armor. Elle participe \u00e0 des projets de d\u00e9veloppement d\u2019\u00e9nergies renouvelables port\u00e9es par des citoyens, dans l\u2019\u00e9olien et le&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.7035825, 40.4167047]},
		"id":"922",
		"properties": {
			"title":"Madrid (28080)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/En-Espagne-l-autonomie-energetique-progresse-a-pas-de-geant' target='_blank'>En Espagne, l\u2019autonomie \u00e9nerg\u00e9tique progresse \u00e0 pas de g\u00e9ant<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019autoconsommation en \u00e9lectricit\u00e9 solaire se d\u00e9veloppe \u00e0 grande vitesse en Espagne. Les cinq entreprises qui contr\u00f4lent le march\u00e9 de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ont longtemps cherch\u00e9 \u00e0 freiner ce mouvement. Elles changent de strat\u00e9gie et tentent maintenant d\u2019en prendre le contr\u00f4le.  Madrid (Espagne), correspondance  \u00ab&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-1.270815, 47.713566]},
		"id":"923",
		"properties": {
			"title":"Soudan (44110)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.contretemps.eu\/soudan-comites-resistance-revolution-base\/' target='_blank'>Soudan&nbsp;: les comit\u00e9s de r\u00e9sistance, une r\u00e9volution par la base <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Les comit\u00e9s de r\u00e9sistance, \u00e9galement appel\u00e9s comit\u00e9s de quartier, sont des acteurs centraux des mobilisations actuelles contre le coup d\u2019Etat au Soudan. Ils sont la principale structure d\u2019auto-organisation de la r\u00e9volution soudanaise. Quelles perspectives de d\u00e9mocratie directe offrent-ils pour le pays&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "215"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-215.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-3.1812818, 55.9618417]},
		"id":"924",
		"properties": {
			"title":"\u00c9dimbourg (EH7 4NQ)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/vert.eco\/articles\/lecosse-fait-un-pari-fou-dans-leolien-en-mer' target='_blank'>L\u2019\u00c9cosse fait un pari fou dans l\u2019\u00e9olien en mer <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Le gouvernement \u00e9cossais vient d\u2019autoriser le d\u00e9veloppement de 17 giga-projets d\u2019\u00e9oliennes au large de ses c\u00f4tes. D\u2019ici 2030, ils produiront de quoi alimenter 18 millions de foyers britanniques en \u00e9lectricit\u00e9 renouvelable.<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [139.7671861, 35.6810912]},
		"id":"925",
		"properties": {
			"title":"\u5343\u4ee3\u7530\u533a (100-0005)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/reporterre.net\/A-Kamikatsu-le-recyclage-maximal-s-epuise-face-a-la-surconsommation' target='_blank'>\u00c0 Kamikatsu, le recyclage maximal s\u2019\u00e9puise face \u00e0 la surconsommation<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Dans les montagnes de l\u2019\u00eele de Shikoku, Kamikatsu s\u2019est \u00e9rig\u00e9 comme le mod\u00e8le du \u00ab z\u00e9ro d\u00e9chet \u00bb du Japon. Le village a mis\u00e9 sur un recyclage efficace mais peine \u00e0 r\u00e9duire la quantit\u00e9 de d\u00e9chets toujours massive en raison du suremballage.  Kamikatsu (Japon), reportage  Sur les routes sinueuses qui m\u00e8nent \u00e0&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "118"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-118.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.916433, 43.358432]},
		"id":"926",
		"properties": {
			"title":"Espiute (64390)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/lareleveetlapeste.fr\/les-premiers-arbres-ont-ete-plantes-pour-rehabiliter-la-ferme-mouliaa-futur-logement-paysan-et-social\/' target='_blank'>Les premiers arbres ont \u00e9t\u00e9 plant\u00e9s pour r\u00e9habiliter la ferme Mouliaa, futur logement paysan et social<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Pour acheter et r\u00e9habiliter des fermes sans en faire porter le poids financier aux habitants et paysans, l\u2019association a fait le pari un peu fou de faire venir les bailleurs sociaux dans le monde rural pour refaire na\u00eetre des fermes d\u2019un nouveau genre.  Cet article Les premiers arbres ont \u00e9t\u00e9&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-108.1504011, 30.9908448]},
		"id":"927",
		"properties": {
			"title":"",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.opendemocracy.net\/en\/oureconomy\/t%C3%BAmin-the-alternative-local-currency-rebuilding-community-mexico\/' target='_blank'>T\u00famin&nbsp;: the alternative currency rebuilding community in Mexico<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">People across Mexico are increasingly using T\u00famin to support local businesses and challenge monopoly capitalists<\/div>\n<\/div>"
			,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/plugins\/carteppi\/images\/marker_defaut.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [-0.587877, 44.851895]},
		"id":"928",
		"properties": {
			"title":"Bordeaux (33000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/rue89bordeaux.com\/2022\/02\/pour-manger-local-cooperons-entre-territoires-et-reinventons-les-modeles-agricoles\/' target='_blank'>Pour manger local, &#171;&nbsp;coop\u00e9rons entre territoires et r\u00e9inventons les mod\u00e8les agricoles&nbsp;&#187;<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">L\u2019autosuffisance alimentaire n\u2019est \u00ab ni r\u00e9alisable ni souhaitable \u00bb \u00e0 l\u2019\u00e9chelle de Bordeaux M\u00e9tropole comme de la Gironde, au risque de concurrencer des territoires agricoles voisins, estime Anna Faucher, directrice et co-fondatrice de Let\u2019s food. Dans un rapport r\u00e9cent sur ce sujet, cette association,&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "71"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-71.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [7.787474, 48.616029]},
		"id":"929",
		"properties": {
			"title":"Strasbourg (67000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/www.rue89strasbourg.com\/designeuse-architecte-ingenieure-scientifique-low-tech-strasbourg-227431' target='_blank'>Designeuse, architecte, ing\u00e9nieure, scientifique... Les moteurs de la low-tech \u00e0 Strasbourg<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">\u00c0 rebours de la high tech, la low-tech vise \u00e0 favoriser l\u2019\u00e9mergence de technologies utiles, durables et accessibles au plus grand nombre. \u00c0 Strasbourg, une communaut\u00e9 de sympathisants et de... [Cliquez sur le titre pour lire la suite de&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "119"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-119.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [5.7243, 45.182081]},
		"id":"930",
		"properties": {
			"title":"Grenoble (38000)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/vert.eco\/articles\/dans-lisere-la-transition-energetique-se-fait-entre-voisins' target='_blank'>Dans l\u2019Is\u00e8re, la transition \u00e9nerg\u00e9tique se fait entre voisins<\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">Tomb\u00e9s dans le panneau ! Mobilis\u00e9\u00b7es pour promouvoir les \u00e9nergies renouvelables locales, des dizaines de citoyen\u00b7nes s\u2019engagent dans des \u00ab centrales villageoises \u00bb. En Rh\u00f4ne-Alpes, o\u00f9 le mouvement est n\u00e9, de nouveaux projets continuent&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "127"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-127.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}},
		{"type": "Feature",
		"geometry": {"type": "Point", "coordinates": [13.3996024, 52.5186925]},
		"id":"931",
		"properties": {
			"title":"Berlin (10178)",
			"description":"<div class=\"description\">\n\t<div class=\"lien\"><a href='https:\/\/visionscarto.net\/accueil-refugies-ukraine' target='_blank'>L\u2019accueil citoyen des r\u00e9fugi\u00e9\u00b7es d\u2019Ukraine \u00e0 la gare de Berlin <\/a><\/div>\n\t<div class=\"texte\">8 mars 2022. La guerre russe en Ukraine a pris les soci\u00e9t\u00e9s d\u2019Europe au d\u00e9pourvu. \u00c0 la gare centrale de Berlin, en quelques jours, des b\u00e9n\u00e9voles ont organis\u00e9 l\u2019accueil des Kriegsfl\u00fcchtlinge, des \u00ab r\u00e9fugi\u00e9\u00b7es de guerre \u00bb.  par Nepthys Zwer  Depuis le 24 f\u00e9vrier 2022, 2,5 millions de personnes ont quitt\u00e9&nbsp;(...)<\/div>\n<\/div>","id_mot": "41"
		  ,
			"icon": "https:\/\/portail.bastamag.net\/squelettes\/ppi\/images\/gis\/mot-41.svg",
			"icon_size": [33,33],
			"icon_anchor": [16.5,16.5],
			"popup_anchor": [0,0]
		}}
	]
}
